"use strict";
/*
 * ATTENTION: An "eval-source-map" devtool has been used.
 * This devtool is neither made for production nor for readable output files.
 * It uses "eval()" calls to create a separate source file with attached SourceMaps in the browser devtools.
 * If you are trying to read the output file, select a different devtool (https://webpack.js.org/configuration/devtool/)
 * or disable the default devtool with "devtool: false".
 * If you are looking for production-ready output files, see mode: "production" (https://webpack.js.org/configuration/mode/).
 */
(() => {
var exports = {};
exports.id = "pages/index";
exports.ids = ["pages/index"];
exports.modules = {

/***/ "./components/answer.js":
/*!******************************!*\
  !*** ./components/answer.js ***!
  \******************************/
/***/ ((__unused_webpack_module, __webpack_exports__, __webpack_require__) => {

eval("__webpack_require__.r(__webpack_exports__);\n/* harmony export */ __webpack_require__.d(__webpack_exports__, {\n/* harmony export */   \"default\": () => (__WEBPACK_DEFAULT_EXPORT__)\n/* harmony export */ });\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__ = __webpack_require__(/*! react/jsx-dev-runtime */ \"react/jsx-dev-runtime\");\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0___default = /*#__PURE__*/__webpack_require__.n(react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__);\n\nfunction Answer({ answer , clickOnAnswer , answerIndex  }) {\n    function handleClick() {\n        clickOnAnswer(answer.is_correct, answerIndex);\n    }\n    return /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n        className: \"cursor-pointer text-lg mt-4 p-2 bg-blue-300 rounded-xl border-2 border-blue-500 text-center\",\n        onClick: handleClick,\n        children: /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"p\", {\n            children: answer.text\n        }, void 0, false, {\n            fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/answer.js\",\n            lineNumber: 12,\n            columnNumber: 13\n        }, this)\n    }, void 0, false, {\n        fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/answer.js\",\n        lineNumber: 10,\n        columnNumber: 9\n    }, this);\n}\n/* harmony default export */ const __WEBPACK_DEFAULT_EXPORT__ = (Answer);\n//# sourceURL=[module]\n//# sourceMappingURL=data:application/json;charset=utf-8;base64,eyJ2ZXJzaW9uIjozLCJmaWxlIjoiLi9jb21wb25lbnRzL2Fuc3dlci5qcy5qcyIsIm1hcHBpbmdzIjoiOzs7Ozs7QUFFQTtBQUFBLFNBQVNBLE1BQU0sQ0FBQyxFQUFDQyxNQUFNLEdBQUVDLGFBQWEsR0FBRUMsV0FBVyxHQUFDLEVBQUU7SUFFbEQsU0FBU0MsV0FBVyxHQUFHO1FBQ25CRixhQUFhLENBQUNELE1BQU0sQ0FBQ0ksVUFBVSxFQUFFRixXQUFXLENBQUMsQ0FBQztJQUNsRCxDQUFDO0lBRUQscUJBQ0ksOERBQUNHLEtBQUc7UUFBQ0MsU0FBUyxFQUFDLDZGQUE2RjtRQUN2R0MsT0FBTyxFQUFFSixXQUFXO2tCQUNyQiw0RUFBQ0ssR0FBQztzQkFBRVIsTUFBTSxDQUFDUyxJQUFJOzs7OztnQkFBSzs7Ozs7WUFDbEIsQ0FDVDtBQUNMLENBQUM7QUFFRCxpRUFBZVYsTUFBTSIsInNvdXJjZXMiOlsid2VicGFjazovLy8uL2NvbXBvbmVudHMvYW5zd2VyLmpzP2ZmN2MiXSwic291cmNlc0NvbnRlbnQiOlsiXG5cbmZ1bmN0aW9uIEFuc3dlcih7YW5zd2VyLCBjbGlja09uQW5zd2VyLCBhbnN3ZXJJbmRleH0pIHtcblxuICAgIGZ1bmN0aW9uIGhhbmRsZUNsaWNrKCkge1xuICAgICAgICBjbGlja09uQW5zd2VyKGFuc3dlci5pc19jb3JyZWN0LCBhbnN3ZXJJbmRleCk7XG4gICAgfVxuXG4gICAgcmV0dXJuIChcbiAgICAgICAgPGRpdiBjbGFzc05hbWU9XCJjdXJzb3ItcG9pbnRlciB0ZXh0LWxnIG10LTQgcC0yIGJnLWJsdWUtMzAwIHJvdW5kZWQteGwgYm9yZGVyLTIgYm9yZGVyLWJsdWUtNTAwIHRleHQtY2VudGVyXCJcbiAgICAgICAgICAgICBvbkNsaWNrPXtoYW5kbGVDbGlja30+XG4gICAgICAgICAgICA8cD57YW5zd2VyLnRleHR9PC9wPlxuICAgICAgICA8L2Rpdj5cbiAgICApXG59XG5cbmV4cG9ydCBkZWZhdWx0IEFuc3dlclxuIl0sIm5hbWVzIjpbIkFuc3dlciIsImFuc3dlciIsImNsaWNrT25BbnN3ZXIiLCJhbnN3ZXJJbmRleCIsImhhbmRsZUNsaWNrIiwiaXNfY29ycmVjdCIsImRpdiIsImNsYXNzTmFtZSIsIm9uQ2xpY2siLCJwIiwidGV4dCJdLCJzb3VyY2VSb290IjoiIn0=\n//# sourceURL=webpack-internal:///./components/answer.js\n");

/***/ }),

/***/ "./components/container.js":
/*!*********************************!*\
  !*** ./components/container.js ***!
  \*********************************/
/***/ ((__unused_webpack_module, __webpack_exports__, __webpack_require__) => {

eval("var _DomandeGEV_json__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1___namespace_cache;\n__webpack_require__.r(__webpack_exports__);\n/* harmony export */ __webpack_require__.d(__webpack_exports__, {\n/* harmony export */   \"default\": () => (__WEBPACK_DEFAULT_EXPORT__)\n/* harmony export */ });\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__ = __webpack_require__(/*! react/jsx-dev-runtime */ \"react/jsx-dev-runtime\");\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0___default = /*#__PURE__*/__webpack_require__.n(react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__);\n/* harmony import */ var _DomandeGEV_json__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__ = __webpack_require__(/*! ./../DomandeGEV.json */ \"./DomandeGEV.json\");\n/* harmony import */ var react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_2__ = __webpack_require__(/*! react */ \"react\");\n/* harmony import */ var react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_2___default = /*#__PURE__*/__webpack_require__.n(react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_2__);\n/* harmony import */ var _questionContainer__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_3__ = __webpack_require__(/*! ./questionContainer */ \"./components/questionContainer.js\");\n/* harmony import */ var _resultsContainer__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_4__ = __webpack_require__(/*! ./resultsContainer */ \"./components/resultsContainer.js\");\n\n\n\n\n\nconst { data  } = /*#__PURE__*/ (_DomandeGEV_json__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1___namespace_cache || (_DomandeGEV_json__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1___namespace_cache = __webpack_require__.t(_DomandeGEV_json__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__, 2)));\nconst shuffleArray = (arr)=>arr.sort(()=>0.5 - Math.random());\nfunction Container() {\n    const selectedQuestions = shuffleArray(Object.entries(data)).slice(0, 30);\n    let { 0: currentQuestionNumber , 1: setCurrentQuestionNumber  } = (0,react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_2__.useState)(1, (value)=>{\n        return value;\n    });\n    let { 0: currentQuestion , 1: setCurrentQuestion  } = (0,react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_2__.useState)(selectedQuestions[currentQuestionNumber], (value)=>{\n        return value;\n    });\n    let { 0: wrongQuestions , 1: setWrongQuestions  } = (0,react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_2__.useState)([]);\n    let { 0: correctQuestions , 1: setCorrectQuestions  } = (0,react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_2__.useState)([]);\n    function nextQuestion(isCorrect, question, answerId) {\n        if (isCorrect) {\n            setCorrectQuestions([\n                ...correctQuestions,\n                {\n                    \"question\": question,\n                    \"answerId\": answerId\n                }\n            ]);\n        } else {\n            setWrongQuestions([\n                ...wrongQuestions,\n                {\n                    \"question\": question,\n                    \"answerId\": answerId\n                }\n            ]);\n        }\n        setCurrentQuestionNumber(currentQuestionNumber + 1);\n        if (currentQuestionNumber <= 30) {\n            setCurrentQuestion(selectedQuestions[currentQuestionNumber - 1]);\n        } else {}\n    }\n    (0,react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_2__.useEffect)(()=>{});\n    return /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.Fragment, {\n        children: [\n            currentQuestionNumber <= 30 ? /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"p\", {\n                className: \"text-center text-3xl mb-5\",\n                children: [\n                    currentQuestionNumber,\n                    \"/30\"\n                ]\n            }, void 0, true, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/container.js\",\n                lineNumber: 52,\n                columnNumber: 21\n            }, this) : \"\",\n            currentQuestionNumber <= 30 ? /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(_questionContainer__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_3__[\"default\"], {\n                question: currentQuestion,\n                nextQuestion: nextQuestion\n            }, void 0, false, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/container.js\",\n                lineNumber: 57,\n                columnNumber: 21\n            }, this) : /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(_resultsContainer__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_4__[\"default\"], {\n                correctQuestions: correctQuestions,\n                wrongQuestions: wrongQuestions\n            }, void 0, false, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/container.js\",\n                lineNumber: 58,\n                columnNumber: 21\n            }, this)\n        ]\n    }, void 0, true);\n}\n/* harmony default export */ const __WEBPACK_DEFAULT_EXPORT__ = (Container);\n//# sourceURL=[module]\n//# sourceMappingURL=data:application/json;charset=utf-8;base64,eyJ2ZXJzaW9uIjozLCJmaWxlIjoiLi9jb21wb25lbnRzL2NvbnRhaW5lci5qcy5qcyIsIm1hcHBpbmdzIjoiOzs7Ozs7Ozs7Ozs7QUFBQTtBQUFxRDtBQUNYO0FBQ1U7QUFDRjtBQUVsRCxNQUFNLEVBQUNLLElBQUksR0FBQyxHQUFHTCwwTkFBYTtBQUU1QixNQUFNTSxZQUFZLEdBQUcsQ0FBQ0MsR0FBRyxHQUFLQSxHQUFHLENBQUNDLElBQUksQ0FBQyxJQUFNLEdBQUcsR0FBR0MsSUFBSSxDQUFDQyxNQUFNLEVBQUUsQ0FBQztBQUVqRSxTQUFTQyxTQUFTLEdBQUc7SUFFakIsTUFBTUMsaUJBQWlCLEdBQUdOLFlBQVksQ0FBRU8sTUFBTSxDQUFDQyxPQUFPLENBQUNULElBQUksQ0FBQyxDQUFFLENBQUNVLEtBQUssQ0FBQyxDQUFDLEVBQUUsRUFBRSxDQUFDO0lBRTNFLElBQUksS0FBQ0MscUJBQXFCLE1BQUVDLHdCQUF3QixNQUFHZiwrQ0FBUSxDQUFDLENBQUMsRUFBRWdCLENBQUFBLEtBQUssR0FBSTtRQUN4RSxPQUFPQSxLQUFLO0lBQ2hCLENBQUMsQ0FBQztJQUNGLElBQUksS0FBQ0MsZUFBZSxNQUFFQyxrQkFBa0IsTUFBSWxCLCtDQUFRLENBQUNVLGlCQUFpQixDQUFDSSxxQkFBcUIsQ0FBQyxFQUFFRSxDQUFBQSxLQUFLLEdBQUk7UUFDcEcsT0FBT0EsS0FBSztJQUNoQixDQUFDLENBQUM7SUFFRixJQUFJLEtBQUVHLGNBQWMsTUFBRUMsaUJBQWlCLE1BQUlwQiwrQ0FBUSxDQUFDLEVBQUUsQ0FBQztJQUN2RCxJQUFJLEtBQUVxQixnQkFBZ0IsTUFBRUMsbUJBQW1CLE1BQUl0QiwrQ0FBUSxDQUFDLEVBQUUsQ0FBQztJQUUzRCxTQUFTdUIsWUFBWSxDQUFDQyxTQUFTLEVBQUVDLFFBQVEsRUFBRUMsUUFBUSxFQUFDO1FBQ2hELElBQUdGLFNBQVMsRUFBQztZQUNURixtQkFBbUIsQ0FBQzttQkFBSUQsZ0JBQWdCO2dCQUFDO29CQUN6QyxVQUFVLEVBQUVJLFFBQVE7b0JBQ3BCLFVBQVUsRUFBRUMsUUFBUTtpQkFDbkI7YUFBQyxDQUFDLENBQUM7UUFDUixPQUFLO1lBQ0ROLGlCQUFpQixDQUFDO21CQUFJRCxjQUFjO2dCQUFDO29CQUNqQyxVQUFVLEVBQUVNLFFBQVE7b0JBQ3BCLFVBQVUsRUFBRUMsUUFBUTtpQkFDdkI7YUFBQyxDQUFDLENBQUM7UUFDUixDQUFDO1FBQ0RYLHdCQUF3QixDQUFDRCxxQkFBcUIsR0FBQyxDQUFDLENBQUM7UUFDakQsSUFBR0EscUJBQXFCLElBQUksRUFBRSxFQUFDO1lBQzNCSSxrQkFBa0IsQ0FBQ1IsaUJBQWlCLENBQUNJLHFCQUFxQixHQUFDLENBQUMsQ0FBQyxDQUFDO1FBQ2xFLE9BQUssQ0FFTCxDQUFDO0lBQ0wsQ0FBQztJQUVEZixnREFBUyxDQUFDLElBQU0sQ0FFaEIsQ0FBQyxDQUFDO0lBRUYscUJBQ0k7O1lBRVFlLHFCQUFxQixJQUFJLEVBQUUsaUJBQ3ZCLDhEQUFDYSxHQUFDO2dCQUFDQyxTQUFTLEVBQUMsMkJBQTJCOztvQkFBRWQscUJBQXFCO29CQUFDLEtBQUc7Ozs7OztvQkFBSSxHQUN2RSxFQUFFO1lBR05BLHFCQUFxQixJQUFJLEVBQUUsaUJBQ3ZCLDhEQUFDYiwwREFBaUI7Z0JBQUN3QixRQUFRLEVBQUVSLGVBQWU7Z0JBQUVNLFlBQVksRUFBRUEsWUFBWTs7Ozs7b0JBQUcsaUJBQzNFLDhEQUFDckIseURBQWdCO2dCQUFDbUIsZ0JBQWdCLEVBQUVBLGdCQUFnQjtnQkFBRUYsY0FBYyxFQUFFQSxjQUFjOzs7OztvQkFBRzs7b0JBRWhHLENBQ047QUFFTCxDQUFDO0FBRUQsaUVBQWVWLFNBQVMiLCJzb3VyY2VzIjpbIndlYnBhY2s6Ly8vLi9jb21wb25lbnRzL2NvbnRhaW5lci5qcz9jMGQyIl0sInNvdXJjZXNDb250ZW50IjpbImltcG9ydCAqIGFzIHF1ZXN0aW9uc0RhdGEgZnJvbSAnLi8uLi9Eb21hbmRlR0VWLmpzb24nXG5pbXBvcnQge3VzZUVmZmVjdCwgdXNlU3RhdGV9IGZyb20gXCJyZWFjdFwiO1xuaW1wb3J0IFF1ZXN0aW9uQ29udGFpbmVyIGZyb20gXCIuL3F1ZXN0aW9uQ29udGFpbmVyXCI7XG5pbXBvcnQgUmVzdWx0c0NvbnRhaW5lciBmcm9tIFwiLi9yZXN1bHRzQ29udGFpbmVyXCI7XG5cbmNvbnN0IHtkYXRhfSA9IHF1ZXN0aW9uc0RhdGE7XG5cbmNvbnN0IHNodWZmbGVBcnJheSA9IChhcnIpID0+IGFyci5zb3J0KCgpID0+IDAuNSAtIE1hdGgucmFuZG9tKCkpO1xuXG5mdW5jdGlvbiBDb250YWluZXIoKSB7XG5cbiAgICBjb25zdCBzZWxlY3RlZFF1ZXN0aW9ucyA9IHNodWZmbGVBcnJheSgoT2JqZWN0LmVudHJpZXMoZGF0YSkpKS5zbGljZSgwLCAzMCk7XG5cbiAgICBsZXQgW2N1cnJlbnRRdWVzdGlvbk51bWJlciwgc2V0Q3VycmVudFF1ZXN0aW9uTnVtYmVyXT0gdXNlU3RhdGUoMSwgdmFsdWUgPT4ge1xuICAgICAgICByZXR1cm4gdmFsdWVcbiAgICB9KVxuICAgIGxldCBbY3VycmVudFF1ZXN0aW9uLCBzZXRDdXJyZW50UXVlc3Rpb25dID0gdXNlU3RhdGUoc2VsZWN0ZWRRdWVzdGlvbnNbY3VycmVudFF1ZXN0aW9uTnVtYmVyXSwgdmFsdWUgPT4ge1xuICAgICAgICByZXR1cm4gdmFsdWVcbiAgICB9KVxuXG4gICAgbGV0IFsgd3JvbmdRdWVzdGlvbnMsIHNldFdyb25nUXVlc3Rpb25zXSA9IHVzZVN0YXRlKFtdKTtcbiAgICBsZXQgWyBjb3JyZWN0UXVlc3Rpb25zLCBzZXRDb3JyZWN0UXVlc3Rpb25zXSA9IHVzZVN0YXRlKFtdKTtcblxuICAgIGZ1bmN0aW9uIG5leHRRdWVzdGlvbihpc0NvcnJlY3QsIHF1ZXN0aW9uLCBhbnN3ZXJJZCl7XG4gICAgICAgIGlmKGlzQ29ycmVjdCl7XG4gICAgICAgICAgICBzZXRDb3JyZWN0UXVlc3Rpb25zKFsuLi5jb3JyZWN0UXVlc3Rpb25zLHtcbiAgICAgICAgICAgIFwicXVlc3Rpb25cIjogcXVlc3Rpb24sXG4gICAgICAgICAgICBcImFuc3dlcklkXCI6IGFuc3dlcklkLFxuICAgICAgICAgICAgfV0pO1xuICAgICAgICB9ZWxzZXtcbiAgICAgICAgICAgIHNldFdyb25nUXVlc3Rpb25zKFsuLi53cm9uZ1F1ZXN0aW9ucyx7XG4gICAgICAgICAgICAgICAgXCJxdWVzdGlvblwiOiBxdWVzdGlvbixcbiAgICAgICAgICAgICAgICBcImFuc3dlcklkXCI6IGFuc3dlcklkLFxuICAgICAgICAgICAgfV0pO1xuICAgICAgICB9XG4gICAgICAgIHNldEN1cnJlbnRRdWVzdGlvbk51bWJlcihjdXJyZW50UXVlc3Rpb25OdW1iZXIrMSlcbiAgICAgICAgaWYoY3VycmVudFF1ZXN0aW9uTnVtYmVyIDw9IDMwKXtcbiAgICAgICAgICAgIHNldEN1cnJlbnRRdWVzdGlvbihzZWxlY3RlZFF1ZXN0aW9uc1tjdXJyZW50UXVlc3Rpb25OdW1iZXItMV0pXG4gICAgICAgIH1lbHNle1xuXG4gICAgICAgIH1cbiAgICB9XG5cbiAgICB1c2VFZmZlY3QoKCkgPT4ge1xuXG4gICAgfSlcblxuICAgIHJldHVybihcbiAgICAgICAgPD5cbiAgICAgICAgICAgIHtcbiAgICAgICAgICAgICAgICBjdXJyZW50UXVlc3Rpb25OdW1iZXIgPD0gMzAgP1xuICAgICAgICAgICAgICAgICAgICA8cCBjbGFzc05hbWU9XCJ0ZXh0LWNlbnRlciB0ZXh0LTN4bCBtYi01XCI+e2N1cnJlbnRRdWVzdGlvbk51bWJlcn0vMzA8L3A+IDpcbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgJydcbiAgICAgICAgICAgIH1cbiAgICAgICAgICAgIHtcbiAgICAgICAgICAgICAgICBjdXJyZW50UXVlc3Rpb25OdW1iZXIgPD0gMzAgP1xuICAgICAgICAgICAgICAgICAgICA8UXVlc3Rpb25Db250YWluZXIgcXVlc3Rpb249e2N1cnJlbnRRdWVzdGlvbn0gbmV4dFF1ZXN0aW9uPXtuZXh0UXVlc3Rpb259Lz4gOlxuICAgICAgICAgICAgICAgICAgICA8UmVzdWx0c0NvbnRhaW5lciBjb3JyZWN0UXVlc3Rpb25zPXtjb3JyZWN0UXVlc3Rpb25zfSB3cm9uZ1F1ZXN0aW9ucz17d3JvbmdRdWVzdGlvbnN9Lz5cbiAgICAgICAgICAgIH1cbiAgICAgICAgPC8+XG4gICAgKVxuXG59XG5cbmV4cG9ydCBkZWZhdWx0IENvbnRhaW5lclxuIl0sIm5hbWVzIjpbInF1ZXN0aW9uc0RhdGEiLCJ1c2VFZmZlY3QiLCJ1c2VTdGF0ZSIsIlF1ZXN0aW9uQ29udGFpbmVyIiwiUmVzdWx0c0NvbnRhaW5lciIsImRhdGEiLCJzaHVmZmxlQXJyYXkiLCJhcnIiLCJzb3J0IiwiTWF0aCIsInJhbmRvbSIsIkNvbnRhaW5lciIsInNlbGVjdGVkUXVlc3Rpb25zIiwiT2JqZWN0IiwiZW50cmllcyIsInNsaWNlIiwiY3VycmVudFF1ZXN0aW9uTnVtYmVyIiwic2V0Q3VycmVudFF1ZXN0aW9uTnVtYmVyIiwidmFsdWUiLCJjdXJyZW50UXVlc3Rpb24iLCJzZXRDdXJyZW50UXVlc3Rpb24iLCJ3cm9uZ1F1ZXN0aW9ucyIsInNldFdyb25nUXVlc3Rpb25zIiwiY29ycmVjdFF1ZXN0aW9ucyIsInNldENvcnJlY3RRdWVzdGlvbnMiLCJuZXh0UXVlc3Rpb24iLCJpc0NvcnJlY3QiLCJxdWVzdGlvbiIsImFuc3dlcklkIiwicCIsImNsYXNzTmFtZSJdLCJzb3VyY2VSb290IjoiIn0=\n//# sourceURL=webpack-internal:///./components/container.js\n");

/***/ }),

/***/ "./components/question.js":
/*!********************************!*\
  !*** ./components/question.js ***!
  \********************************/
/***/ ((__unused_webpack_module, __webpack_exports__, __webpack_require__) => {

eval("__webpack_require__.r(__webpack_exports__);\n/* harmony export */ __webpack_require__.d(__webpack_exports__, {\n/* harmony export */   \"default\": () => (__WEBPACK_DEFAULT_EXPORT__)\n/* harmony export */ });\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__ = __webpack_require__(/*! react/jsx-dev-runtime */ \"react/jsx-dev-runtime\");\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0___default = /*#__PURE__*/__webpack_require__.n(react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__);\n\nfunction Question({ text  }) {\n    return /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n        className: \"text-lg p-2 bg-gray-300 rounded-xl border-1 text-center\",\n        children: /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"h3\", {\n            children: text\n        }, void 0, false, {\n            fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/question.js\",\n            lineNumber: 6,\n            columnNumber: 13\n        }, this)\n    }, void 0, false, {\n        fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/question.js\",\n        lineNumber: 5,\n        columnNumber: 9\n    }, this);\n}\n/* harmony default export */ const __WEBPACK_DEFAULT_EXPORT__ = (Question);\n//# sourceURL=[module]\n//# sourceMappingURL=data:application/json;charset=utf-8;base64,eyJ2ZXJzaW9uIjozLCJmaWxlIjoiLi9jb21wb25lbnRzL3F1ZXN0aW9uLmpzLmpzIiwibWFwcGluZ3MiOiI7Ozs7OztBQUVBO0FBQUEsU0FBU0EsUUFBUSxDQUFDLEVBQUNDLElBQUksR0FBQyxFQUFFO0lBQ3RCLHFCQUNJLDhEQUFDQyxLQUFHO1FBQUNDLFNBQVMsRUFBQyx5REFBeUQ7a0JBQ3BFLDRFQUFDQyxJQUFFO3NCQUFFSCxJQUFJOzs7OztnQkFBTTs7Ozs7WUFDYixDQUNUO0FBQ0wsQ0FBQztBQUVELGlFQUFlRCxRQUFRIiwic291cmNlcyI6WyJ3ZWJwYWNrOi8vLy4vY29tcG9uZW50cy9xdWVzdGlvbi5qcz8xNWZkIl0sInNvdXJjZXNDb250ZW50IjpbIlxuXG5mdW5jdGlvbiBRdWVzdGlvbih7dGV4dH0pIHtcbiAgICByZXR1cm4gKFxuICAgICAgICA8ZGl2IGNsYXNzTmFtZT1cInRleHQtbGcgcC0yIGJnLWdyYXktMzAwIHJvdW5kZWQteGwgYm9yZGVyLTEgdGV4dC1jZW50ZXJcIj5cbiAgICAgICAgICAgIDxoMz57dGV4dH08L2gzPlxuICAgICAgICA8L2Rpdj5cbiAgICApXG59XG5cbmV4cG9ydCBkZWZhdWx0IFF1ZXN0aW9uXG4iXSwibmFtZXMiOlsiUXVlc3Rpb24iLCJ0ZXh0IiwiZGl2IiwiY2xhc3NOYW1lIiwiaDMiXSwic291cmNlUm9vdCI6IiJ9\n//# sourceURL=webpack-internal:///./components/question.js\n");

/***/ }),

/***/ "./components/questionContainer.js":
/*!*****************************************!*\
  !*** ./components/questionContainer.js ***!
  \*****************************************/
/***/ ((__unused_webpack_module, __webpack_exports__, __webpack_require__) => {

eval("__webpack_require__.r(__webpack_exports__);\n/* harmony export */ __webpack_require__.d(__webpack_exports__, {\n/* harmony export */   \"default\": () => (__WEBPACK_DEFAULT_EXPORT__)\n/* harmony export */ });\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__ = __webpack_require__(/*! react/jsx-dev-runtime */ \"react/jsx-dev-runtime\");\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0___default = /*#__PURE__*/__webpack_require__.n(react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__);\n/* harmony import */ var _question__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__ = __webpack_require__(/*! ./question */ \"./components/question.js\");\n/* harmony import */ var _answer__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_2__ = __webpack_require__(/*! ./answer */ \"./components/answer.js\");\n/* harmony import */ var react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_3__ = __webpack_require__(/*! react */ \"react\");\n/* harmony import */ var react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_3___default = /*#__PURE__*/__webpack_require__.n(react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_3__);\n\n\n\n\nconst shuffleArray = (arr)=>arr.sort(()=>0.5 - Math.random());\nfunction QuestionContainer({ question , nextQuestion  }) {\n    function clickOnAnswer(isCorrect, answerId) {\n        nextQuestion(isCorrect, question, answerId);\n    }\n    (0,react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_3__.useEffect)(()=>{});\n    return /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n        children: [\n            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(_question__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__[\"default\"], {\n                text: question[1].question\n            }, void 0, false, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/questionContainer.js\",\n                lineNumber: 20,\n                columnNumber: 13\n            }, this),\n            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n                className: \"\",\n                children: shuffleArray(question[1].answers).map((value, index)=>{\n                    return /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(_answer__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_2__[\"default\"], {\n                        answerIndex: index,\n                        answer: value,\n                        text: value.text,\n                        clickOnAnswer: clickOnAnswer\n                    }, index, false, {\n                        fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/questionContainer.js\",\n                        lineNumber: 24,\n                        columnNumber: 32\n                    }, this);\n                })\n            }, void 0, false, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/questionContainer.js\",\n                lineNumber: 21,\n                columnNumber: 13\n            }, this),\n            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"p\", {\n                className: \"text-right\",\n                children: question[0]\n            }, void 0, false, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/questionContainer.js\",\n                lineNumber: 28,\n                columnNumber: 13\n            }, this)\n        ]\n    }, void 0, true, {\n        fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/questionContainer.js\",\n        lineNumber: 19,\n        columnNumber: 9\n    }, this);\n}\n/* harmony default export */ const __WEBPACK_DEFAULT_EXPORT__ = (QuestionContainer);\n//# sourceURL=[module]\n//# sourceMappingURL=data:application/json;charset=utf-8;base64,eyJ2ZXJzaW9uIjozLCJmaWxlIjoiLi9jb21wb25lbnRzL3F1ZXN0aW9uQ29udGFpbmVyLmpzLmpzIiwibWFwcGluZ3MiOiI7Ozs7Ozs7Ozs7QUFBQTtBQUFrQztBQUNKO0FBQ0U7QUFHaEMsTUFBTUcsWUFBWSxHQUFHLENBQUNDLEdBQUcsR0FBS0EsR0FBRyxDQUFDQyxJQUFJLENBQUMsSUFBTSxHQUFHLEdBQUdDLElBQUksQ0FBQ0MsTUFBTSxFQUFFLENBQUM7QUFFakUsU0FBU0MsaUJBQWlCLENBQUMsRUFBRUMsUUFBUSxHQUFFQyxZQUFZLEdBQUUsRUFBRTtJQUVuRCxTQUFTQyxhQUFhLENBQUNDLFNBQVMsRUFBRUMsUUFBUSxFQUFDO1FBQ3ZDSCxZQUFZLENBQUNFLFNBQVMsRUFBRUgsUUFBUSxFQUFFSSxRQUFRLENBQUMsQ0FBQztJQUNoRCxDQUFDO0lBRURYLGdEQUFTLENBQUMsSUFBTSxDQUVoQixDQUFDLENBQUM7SUFFRixxQkFDSSw4REFBQ1ksS0FBRzs7MEJBQ0EsOERBQUNkLGlEQUFRO2dCQUFDZSxJQUFJLEVBQUVOLFFBQVEsQ0FBQyxDQUFDLENBQUMsQ0FBQ0EsUUFBUTs7Ozs7b0JBQUc7MEJBQ3ZDLDhEQUFDSyxLQUFHO2dCQUFDRSxTQUFTLEVBQUMsRUFBRTswQkFFVGIsWUFBWSxDQUFDTSxRQUFRLENBQUMsQ0FBQyxDQUFDLENBQUNRLE9BQU8sQ0FBQyxDQUFDQyxHQUFHLENBQUMsQ0FBQ0MsS0FBSyxFQUFFQyxLQUFLLEdBQUs7b0JBQ3BELHFCQUFPLDhEQUFDbkIsK0NBQU07d0JBQUNvQixXQUFXLEVBQUVELEtBQUs7d0JBQWNFLE1BQU0sRUFBRUgsS0FBSzt3QkFBRUosSUFBSSxFQUFFSSxLQUFLLENBQUNKLElBQUk7d0JBQUVKLGFBQWEsRUFBRUEsYUFBYTt1QkFBcEVTLEtBQUs7Ozs7NEJBQWtFLENBQUM7Z0JBQ3BILENBQUMsQ0FBQzs7Ozs7b0JBRUo7MEJBQ04sOERBQUNHLEdBQUM7Z0JBQUNQLFNBQVMsRUFBQyxZQUFZOzBCQUFFUCxRQUFRLENBQUMsQ0FBQyxDQUFDOzs7OztvQkFBSzs7Ozs7O1lBQ3pDLENBQ1I7QUFFTixDQUFDO0FBRUQsaUVBQWVELGlCQUFpQiIsInNvdXJjZXMiOlsid2VicGFjazovLy8uL2NvbXBvbmVudHMvcXVlc3Rpb25Db250YWluZXIuanM/NmU4YyJdLCJzb3VyY2VzQ29udGVudCI6WyJpbXBvcnQgUXVlc3Rpb24gZnJvbSBcIi4vcXVlc3Rpb25cIjtcbmltcG9ydCBBbnN3ZXIgZnJvbSBcIi4vYW5zd2VyXCI7XG5pbXBvcnQge3VzZUVmZmVjdH0gZnJvbSBcInJlYWN0XCI7XG5cblxuY29uc3Qgc2h1ZmZsZUFycmF5ID0gKGFycikgPT4gYXJyLnNvcnQoKCkgPT4gMC41IC0gTWF0aC5yYW5kb20oKSk7XG5cbmZ1bmN0aW9uIFF1ZXN0aW9uQ29udGFpbmVyKHsgcXVlc3Rpb24sIG5leHRRdWVzdGlvbiB9KSB7XG5cbiAgICBmdW5jdGlvbiBjbGlja09uQW5zd2VyKGlzQ29ycmVjdCwgYW5zd2VySWQpe1xuICAgICAgICBuZXh0UXVlc3Rpb24oaXNDb3JyZWN0LCBxdWVzdGlvbiwgYW5zd2VySWQpO1xuICAgIH1cblxuICAgIHVzZUVmZmVjdCgoKSA9PiB7XG5cbiAgICB9KVxuXG4gICAgcmV0dXJuIChcbiAgICAgICAgPGRpdj5cbiAgICAgICAgICAgIDxRdWVzdGlvbiB0ZXh0PXtxdWVzdGlvblsxXS5xdWVzdGlvbn0vPlxuICAgICAgICAgICAgPGRpdiBjbGFzc05hbWU9XCJcIj5cbiAgICAgICAgICAgICAgICB7XG4gICAgICAgICAgICAgICAgICAgIHNodWZmbGVBcnJheShxdWVzdGlvblsxXS5hbnN3ZXJzKS5tYXAoKHZhbHVlLCBpbmRleCkgPT4ge1xuICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgcmV0dXJuIDxBbnN3ZXIgYW5zd2VySW5kZXg9e2luZGV4fSBrZXk9e2luZGV4fSBhbnN3ZXI9e3ZhbHVlfSB0ZXh0PXt2YWx1ZS50ZXh0fSBjbGlja09uQW5zd2VyPXtjbGlja09uQW5zd2VyfS8+O1xuICAgICAgICAgICAgICAgICAgICB9KVxuICAgICAgICAgICAgICAgIH1cbiAgICAgICAgICAgIDwvZGl2PlxuICAgICAgICAgICAgPHAgY2xhc3NOYW1lPVwidGV4dC1yaWdodFwiPntxdWVzdGlvblswXX08L3A+XG4gICAgICAgIDwvZGl2PlxuICAgICk7XG5cbn1cblxuZXhwb3J0IGRlZmF1bHQgUXVlc3Rpb25Db250YWluZXJcbiJdLCJuYW1lcyI6WyJRdWVzdGlvbiIsIkFuc3dlciIsInVzZUVmZmVjdCIsInNodWZmbGVBcnJheSIsImFyciIsInNvcnQiLCJNYXRoIiwicmFuZG9tIiwiUXVlc3Rpb25Db250YWluZXIiLCJxdWVzdGlvbiIsIm5leHRRdWVzdGlvbiIsImNsaWNrT25BbnN3ZXIiLCJpc0NvcnJlY3QiLCJhbnN3ZXJJZCIsImRpdiIsInRleHQiLCJjbGFzc05hbWUiLCJhbnN3ZXJzIiwibWFwIiwidmFsdWUiLCJpbmRleCIsImFuc3dlckluZGV4IiwiYW5zd2VyIiwicCJdLCJzb3VyY2VSb290IjoiIn0=\n//# sourceURL=webpack-internal:///./components/questionContainer.js\n");

/***/ }),

/***/ "./components/resultsContainer.js":
/*!****************************************!*\
  !*** ./components/resultsContainer.js ***!
  \****************************************/
/***/ ((__unused_webpack_module, __webpack_exports__, __webpack_require__) => {

eval("__webpack_require__.r(__webpack_exports__);\n/* harmony export */ __webpack_require__.d(__webpack_exports__, {\n/* harmony export */   \"default\": () => (__WEBPACK_DEFAULT_EXPORT__)\n/* harmony export */ });\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__ = __webpack_require__(/*! react/jsx-dev-runtime */ \"react/jsx-dev-runtime\");\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0___default = /*#__PURE__*/__webpack_require__.n(react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__);\n/* harmony import */ var react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__ = __webpack_require__(/*! react */ \"react\");\n/* harmony import */ var react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1___default = /*#__PURE__*/__webpack_require__.n(react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__);\n/* harmony import */ var _answer__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_2__ = __webpack_require__(/*! ./answer */ \"./components/answer.js\");\n/* harmony import */ var _wrongQuestionContainer__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_3__ = __webpack_require__(/*! ./wrongQuestionContainer */ \"./components/wrongQuestionContainer.js\");\n\n\n\n\nfunction ResultsContainer({ correctQuestions , wrongQuestions  }) {\n    (0,react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__.useEffect)(()=>{});\n    function refreshPage() {\n        window.location.reload(false);\n    }\n    return /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n        children: [\n            wrongQuestions.length > 9 ? /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"h1\", {\n                className: \"text-center text-3xl text-red-600 uppercase font-bold\",\n                children: \"Bocciato\"\n            }, void 0, false, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/resultsContainer.js\",\n                lineNumber: 19,\n                columnNumber: 17\n            }, this) : /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"h1\", {\n                className: \"text-center text-3xl text-green-600 uppercase font-bold\",\n                children: \"\\uD83C\\uDF89 Promosso \\uD83C\\uDF89\"\n            }, void 0, false, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/resultsContainer.js\",\n                lineNumber: 20,\n                columnNumber: 17\n            }, this),\n            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n                className: \"ml-3 mt-3\",\n                children: [\n                    \"Risposte sbagliate: \",\n                    /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"b\", {\n                        children: wrongQuestions.length\n                    }, void 0, false, {\n                        fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/resultsContainer.js\",\n                        lineNumber: 23,\n                        columnNumber: 37\n                    }, this)\n                ]\n            }, void 0, true, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/resultsContainer.js\",\n                lineNumber: 22,\n                columnNumber: 13\n            }, this),\n            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n                className: \"py-2\",\n                children: /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"button\", {\n                    className: \"p-2 w-full bg-orange-300 rounded-xl border-1 text-center shadow-lg\",\n                    onClick: refreshPage,\n                    children: \"Ripeti il quiz\"\n                }, void 0, false, {\n                    fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/resultsContainer.js\",\n                    lineNumber: 26,\n                    columnNumber: 17\n                }, this)\n            }, void 0, false, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/resultsContainer.js\",\n                lineNumber: 25,\n                columnNumber: 13\n            }, this),\n            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n                className: \"mt-3 mt-3\",\n                children: wrongQuestions.map((value, index)=>{\n                    // return JSON.stringify(value['question'][1]['question']);\n                    let wrongAnswer;\n                    let correctAnswer;\n                    value[\"question\"][1].answers.map((answer, index)=>{\n                        if (answer.is_correct) {\n                            correctAnswer = answer;\n                        } else if (index === value.answerId) {\n                            wrongAnswer = answer;\n                        }\n                    });\n                    return /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.Fragment, {\n                        children: /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n                            className: \"my-5\",\n                            children: /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(_wrongQuestionContainer__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_3__[\"default\"], {\n                                questionText: value[\"question\"][1][\"question\"],\n                                questionCode: value[\"question\"][0],\n                                correctAnswer: correctAnswer,\n                                wrongAnswer: wrongAnswer\n                            }, void 0, false, {\n                                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/resultsContainer.js\",\n                                lineNumber: 43,\n                                columnNumber: 33\n                            }, this)\n                        }, void 0, false, {\n                            fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/resultsContainer.js\",\n                            lineNumber: 42,\n                            columnNumber: 29\n                        }, this)\n                    }, void 0, false);\n                })\n            }, void 0, false, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/resultsContainer.js\",\n                lineNumber: 28,\n                columnNumber: 13\n            }, this),\n            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n                className: \"py-2\",\n                children: /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"button\", {\n                    className: \"p-2 w-full bg-orange-300 rounded-xl border-1 text-center shadow-lg\",\n                    onClick: refreshPage,\n                    children: \"Ripeti il quiz\"\n                }, void 0, false, {\n                    fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/resultsContainer.js\",\n                    lineNumber: 55,\n                    columnNumber: 17\n                }, this)\n            }, void 0, false, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/resultsContainer.js\",\n                lineNumber: 54,\n                columnNumber: 13\n            }, this)\n        ]\n    }, void 0, true, {\n        fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/resultsContainer.js\",\n        lineNumber: 16,\n        columnNumber: 9\n    }, this);\n}\n/* harmony default export */ const __WEBPACK_DEFAULT_EXPORT__ = (ResultsContainer);\n//# sourceURL=[module]\n//# sourceMappingURL=data:application/json;charset=utf-8;base64,eyJ2ZXJzaW9uIjozLCJmaWxlIjoiLi9jb21wb25lbnRzL3Jlc3VsdHNDb250YWluZXIuanMuanMiLCJtYXBwaW5ncyI6Ijs7Ozs7Ozs7OztBQUFBO0FBQWdDO0FBQ0Y7QUFDZ0M7QUFFOUQsU0FBU0csZ0JBQWdCLENBQUMsRUFBRUMsZ0JBQWdCLEdBQUVDLGNBQWMsR0FBRSxFQUFFO0lBRTVETCxnREFBUyxDQUFDLElBQU0sQ0FFaEIsQ0FBQyxDQUFDO0lBRUYsU0FBU00sV0FBVyxHQUFHO1FBQ25CQyxNQUFNLENBQUNDLFFBQVEsQ0FBQ0MsTUFBTSxDQUFDLEtBQUssQ0FBQyxDQUFDO0lBQ2xDLENBQUM7SUFFRCxxQkFDSSw4REFBQ0MsS0FBRzs7WUFFQUwsY0FBYyxDQUFDTSxNQUFNLEdBQUcsQ0FBQyxpQkFDckIsOERBQUNDLElBQUU7Z0JBQUNDLFNBQVMsRUFBQyx1REFBdUQ7MEJBQUMsVUFBUTs7Ozs7b0JBQUssaUJBQ25GLDhEQUFDRCxJQUFFO2dCQUFDQyxTQUFTLEVBQUMseURBQXlEOzBCQUFDLG9DQUFZOzs7OztvQkFBSzswQkFFN0YsOERBQUNILEtBQUc7Z0JBQUNHLFNBQVMsRUFBQyxXQUFXOztvQkFBQyxzQkFDSDtrQ0FBQSw4REFBQ0MsR0FBQztrQ0FBR1QsY0FBYyxDQUFDTSxNQUFNOzs7Ozs0QkFBTTs7Ozs7O29CQUNsRDswQkFDTiw4REFBQ0QsS0FBRztnQkFBQ0csU0FBUyxFQUFDLE1BQU07MEJBQ2pCLDRFQUFDRSxRQUFNO29CQUFDRixTQUFTLEVBQUMsb0VBQW9FO29CQUFDRyxPQUFPLEVBQUVWLFdBQVc7OEJBQUUsZ0JBQWM7Ozs7O3dCQUFTOzs7OztvQkFDbEk7MEJBQ04sOERBQUNJLEtBQUc7Z0JBQUNHLFNBQVMsRUFBQyxXQUFXOzBCQUVsQlIsY0FBYyxDQUFDWSxHQUFHLENBQUMsQ0FBQ0MsS0FBSyxFQUFFQyxLQUFLLEdBQUs7b0JBQ2pDLDJEQUEyRDtvQkFDM0QsSUFBSUMsV0FBVztvQkFDZixJQUFJQyxhQUFhO29CQUNqQkgsS0FBSyxDQUFDLFVBQVUsQ0FBQyxDQUFDLENBQUMsQ0FBQyxDQUFDSSxPQUFPLENBQUNMLEdBQUcsQ0FBQyxDQUFDTSxNQUFNLEVBQUVKLEtBQUssR0FBSzt3QkFDaEQsSUFBR0ksTUFBTSxDQUFDQyxVQUFVLEVBQUM7NEJBQ2pCSCxhQUFhLEdBQUdFLE1BQU0sQ0FBQzt3QkFDM0IsT0FBTSxJQUFHSixLQUFLLEtBQUtELEtBQUssQ0FBQ08sUUFBUSxFQUFDOzRCQUM5QkwsV0FBVyxHQUFHRyxNQUFNLENBQUM7d0JBQ3pCLENBQUM7b0JBQ0wsQ0FBQyxDQUFDO29CQUNGLHFCQUFRO2tDQUNKLDRFQUFDYixLQUFHOzRCQUFDRyxTQUFTLEVBQUMsTUFBTTtzQ0FDakIsNEVBQUNYLCtEQUFzQjtnQ0FDbkJ3QixZQUFZLEVBQUVSLEtBQUssQ0FBQyxVQUFVLENBQUMsQ0FBQyxDQUFDLENBQUMsQ0FBQyxVQUFVLENBQUM7Z0NBQzlDUyxZQUFZLEVBQUVULEtBQUssQ0FBQyxVQUFVLENBQUMsQ0FBQyxDQUFDLENBQUM7Z0NBQ2xDRyxhQUFhLEVBQUVBLGFBQWE7Z0NBQzVCRCxXQUFXLEVBQUVBLFdBQVc7Ozs7O29DQUMxQjs7Ozs7Z0NBQ0E7cUNBQ1AsQ0FBRTtnQkFDVCxDQUFDLENBQUM7Ozs7O29CQUVKOzBCQUNOLDhEQUFDVixLQUFHO2dCQUFDRyxTQUFTLEVBQUMsTUFBTTswQkFDakIsNEVBQUNFLFFBQU07b0JBQUNGLFNBQVMsRUFBQyxvRUFBb0U7b0JBQUNHLE9BQU8sRUFBRVYsV0FBVzs4QkFBRSxnQkFBYzs7Ozs7d0JBQVM7Ozs7O29CQUNsSTs7Ozs7O1lBQ0osQ0FDUjtBQUVOLENBQUM7QUFFRCxpRUFBZUgsZ0JBQWdCIiwic291cmNlcyI6WyJ3ZWJwYWNrOi8vLy4vY29tcG9uZW50cy9yZXN1bHRzQ29udGFpbmVyLmpzPzYyNGUiXSwic291cmNlc0NvbnRlbnQiOlsiaW1wb3J0IHt1c2VFZmZlY3R9IGZyb20gXCJyZWFjdFwiO1xuaW1wb3J0IEFuc3dlciBmcm9tIFwiLi9hbnN3ZXJcIjtcbmltcG9ydCBXcm9uZ1F1ZXN0aW9uQ29udGFpbmVyIGZyb20gXCIuL3dyb25nUXVlc3Rpb25Db250YWluZXJcIjtcblxuZnVuY3Rpb24gUmVzdWx0c0NvbnRhaW5lcih7IGNvcnJlY3RRdWVzdGlvbnMsIHdyb25nUXVlc3Rpb25zIH0pIHtcblxuICAgIHVzZUVmZmVjdCgoKSA9PiB7XG5cbiAgICB9KVxuXG4gICAgZnVuY3Rpb24gcmVmcmVzaFBhZ2UoKSB7XG4gICAgICAgIHdpbmRvdy5sb2NhdGlvbi5yZWxvYWQoZmFsc2UpO1xuICAgIH1cblxuICAgIHJldHVybiAoXG4gICAgICAgIDxkaXY+XG4gICAgICAgICAgICB7XG4gICAgICAgICAgICB3cm9uZ1F1ZXN0aW9ucy5sZW5ndGggPiA5P1xuICAgICAgICAgICAgICAgIDxoMSBjbGFzc05hbWU9J3RleHQtY2VudGVyIHRleHQtM3hsIHRleHQtcmVkLTYwMCB1cHBlcmNhc2UgZm9udC1ib2xkJz5Cb2NjaWF0bzwvaDE+IDpcbiAgICAgICAgICAgICAgICA8aDEgY2xhc3NOYW1lPSd0ZXh0LWNlbnRlciB0ZXh0LTN4bCB0ZXh0LWdyZWVuLTYwMCB1cHBlcmNhc2UgZm9udC1ib2xkJz7wn46JIFByb21vc3NvIPCfjok8L2gxPlxuICAgICAgICAgICAgfVxuICAgICAgICAgICAgPGRpdiBjbGFzc05hbWU9XCJtbC0zIG10LTNcIj5cbiAgICAgICAgICAgICAgICBSaXNwb3N0ZSBzYmFnbGlhdGU6IDxiPnsgd3JvbmdRdWVzdGlvbnMubGVuZ3RoIH08L2I+XG4gICAgICAgICAgICA8L2Rpdj5cbiAgICAgICAgICAgIDxkaXYgY2xhc3NOYW1lPVwicHktMlwiPlxuICAgICAgICAgICAgICAgIDxidXR0b24gY2xhc3NOYW1lPVwicC0yIHctZnVsbCBiZy1vcmFuZ2UtMzAwIHJvdW5kZWQteGwgYm9yZGVyLTEgdGV4dC1jZW50ZXIgc2hhZG93LWxnXCIgb25DbGljaz17cmVmcmVzaFBhZ2V9PlJpcGV0aSBpbCBxdWl6PC9idXR0b24+XG4gICAgICAgICAgICA8L2Rpdj5cbiAgICAgICAgICAgIDxkaXYgY2xhc3NOYW1lPVwibXQtMyBtdC0zXCI+XG4gICAgICAgICAgICAgICAge1xuICAgICAgICAgICAgICAgICAgICB3cm9uZ1F1ZXN0aW9ucy5tYXAoKHZhbHVlLCBpbmRleCkgPT4ge1xuICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgLy8gcmV0dXJuIEpTT04uc3RyaW5naWZ5KHZhbHVlWydxdWVzdGlvbiddWzFdWydxdWVzdGlvbiddKTtcbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIGxldCB3cm9uZ0Fuc3dlcjtcbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIGxldCBjb3JyZWN0QW5zd2VyO1xuICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgdmFsdWVbJ3F1ZXN0aW9uJ11bMV0uYW5zd2Vycy5tYXAoKGFuc3dlciwgaW5kZXgpID0+IHtcbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICBpZihhbnN3ZXIuaXNfY29ycmVjdCl7XG4gICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIGNvcnJlY3RBbnN3ZXIgPSBhbnN3ZXI7XG4gICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgfWVsc2UgaWYoaW5kZXggPT09IHZhbHVlLmFuc3dlcklkKXtcbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgd3JvbmdBbnN3ZXIgPSBhbnN3ZXI7XG4gICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgfVxuICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgfSlcbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIHJldHVybiAoPD5cbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICA8ZGl2IGNsYXNzTmFtZT1cIm15LTVcIj5cbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgPFdyb25nUXVlc3Rpb25Db250YWluZXJcbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIHF1ZXN0aW9uVGV4dD17dmFsdWVbJ3F1ZXN0aW9uJ11bMV1bJ3F1ZXN0aW9uJ119XG4gICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICBxdWVzdGlvbkNvZGU9e3ZhbHVlWydxdWVzdGlvbiddWzBdfVxuICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgY29ycmVjdEFuc3dlcj17Y29ycmVjdEFuc3dlcn1cbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIHdyb25nQW5zd2VyPXt3cm9uZ0Fuc3dlcn1cbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgLz5cbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICA8L2Rpdj5cbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIDwvPik7XG4gICAgICAgICAgICAgICAgICAgIH0pXG4gICAgICAgICAgICAgICAgfVxuICAgICAgICAgICAgPC9kaXY+XG4gICAgICAgICAgICA8ZGl2IGNsYXNzTmFtZT1cInB5LTJcIj5cbiAgICAgICAgICAgICAgICA8YnV0dG9uIGNsYXNzTmFtZT1cInAtMiB3LWZ1bGwgYmctb3JhbmdlLTMwMCByb3VuZGVkLXhsIGJvcmRlci0xIHRleHQtY2VudGVyIHNoYWRvdy1sZ1wiIG9uQ2xpY2s9e3JlZnJlc2hQYWdlfT5SaXBldGkgaWwgcXVpejwvYnV0dG9uPlxuICAgICAgICAgICAgPC9kaXY+XG4gICAgICAgIDwvZGl2PlxuICAgICk7XG5cbn1cblxuZXhwb3J0IGRlZmF1bHQgUmVzdWx0c0NvbnRhaW5lclxuIl0sIm5hbWVzIjpbInVzZUVmZmVjdCIsIkFuc3dlciIsIldyb25nUXVlc3Rpb25Db250YWluZXIiLCJSZXN1bHRzQ29udGFpbmVyIiwiY29ycmVjdFF1ZXN0aW9ucyIsIndyb25nUXVlc3Rpb25zIiwicmVmcmVzaFBhZ2UiLCJ3aW5kb3ciLCJsb2NhdGlvbiIsInJlbG9hZCIsImRpdiIsImxlbmd0aCIsImgxIiwiY2xhc3NOYW1lIiwiYiIsImJ1dHRvbiIsIm9uQ2xpY2siLCJtYXAiLCJ2YWx1ZSIsImluZGV4Iiwid3JvbmdBbnN3ZXIiLCJjb3JyZWN0QW5zd2VyIiwiYW5zd2VycyIsImFuc3dlciIsImlzX2NvcnJlY3QiLCJhbnN3ZXJJZCIsInF1ZXN0aW9uVGV4dCIsInF1ZXN0aW9uQ29kZSJdLCJzb3VyY2VSb290IjoiIn0=\n//# sourceURL=webpack-internal:///./components/resultsContainer.js\n");

/***/ }),

/***/ "./components/wrongQuestionContainer.js":
/*!**********************************************!*\
  !*** ./components/wrongQuestionContainer.js ***!
  \**********************************************/
/***/ ((__unused_webpack_module, __webpack_exports__, __webpack_require__) => {

eval("__webpack_require__.r(__webpack_exports__);\n/* harmony export */ __webpack_require__.d(__webpack_exports__, {\n/* harmony export */   \"default\": () => (__WEBPACK_DEFAULT_EXPORT__)\n/* harmony export */ });\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__ = __webpack_require__(/*! react/jsx-dev-runtime */ \"react/jsx-dev-runtime\");\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0___default = /*#__PURE__*/__webpack_require__.n(react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__);\n/* harmony import */ var react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__ = __webpack_require__(/*! react */ \"react\");\n/* harmony import */ var react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1___default = /*#__PURE__*/__webpack_require__.n(react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__);\n\n\nfunction WrongQuestionContainer({ questionText , questionCode , correctAnswer , wrongAnswer  }) {\n    (0,react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__.useEffect)(()=>{});\n    return /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n        className: \"border-b-2 pb-2\",\n        children: [\n            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n                className: \"p-2 bg-gray-300 rounded-xl border-1 text-center\",\n                children: /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"h3\", {\n                    children: questionText\n                }, void 0, false, {\n                    fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/wrongQuestionContainer.js\",\n                    lineNumber: 12,\n                    columnNumber: 17\n                }, this)\n            }, void 0, false, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/wrongQuestionContainer.js\",\n                lineNumber: 11,\n                columnNumber: 13\n            }, this),\n            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n                className: \"\",\n                children: [\n                    /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n                        className: \"text-lg mt-1 p-2 bg-green-300 rounded-xl border-2 border-green-500 text-center\",\n                        children: [\n                            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"p\", {\n                                className: \"text-center font-bold mb-1\",\n                                children: \"Risposta corretta:\"\n                            }, void 0, false, {\n                                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/wrongQuestionContainer.js\",\n                                lineNumber: 17,\n                                columnNumber: 21\n                            }, this),\n                            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"p\", {\n                                children: correctAnswer?.text\n                            }, void 0, false, {\n                                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/wrongQuestionContainer.js\",\n                                lineNumber: 18,\n                                columnNumber: 21\n                            }, this)\n                        ]\n                    }, void 0, true, {\n                        fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/wrongQuestionContainer.js\",\n                        lineNumber: 16,\n                        columnNumber: 17\n                    }, this),\n                    /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n                        className: \"text-lg mt-1 p-2 bg-red-300 rounded-xl border-2 border-red-500 text-center\",\n                        children: [\n                            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"p\", {\n                                className: \"text-center font-bold mb-1\",\n                                children: \"Risposta data:\"\n                            }, void 0, false, {\n                                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/wrongQuestionContainer.js\",\n                                lineNumber: 21,\n                                columnNumber: 21\n                            }, this),\n                            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"p\", {\n                                children: wrongAnswer?.text\n                            }, void 0, false, {\n                                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/wrongQuestionContainer.js\",\n                                lineNumber: 22,\n                                columnNumber: 21\n                            }, this)\n                        ]\n                    }, void 0, true, {\n                        fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/wrongQuestionContainer.js\",\n                        lineNumber: 20,\n                        columnNumber: 17\n                    }, this)\n                ]\n            }, void 0, true, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/wrongQuestionContainer.js\",\n                lineNumber: 14,\n                columnNumber: 13\n            }, this),\n            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"p\", {\n                className: \"text-right\",\n                children: questionCode\n            }, void 0, false, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/wrongQuestionContainer.js\",\n                lineNumber: 25,\n                columnNumber: 13\n            }, this)\n        ]\n    }, void 0, true, {\n        fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/components/wrongQuestionContainer.js\",\n        lineNumber: 10,\n        columnNumber: 9\n    }, this);\n}\n/* harmony default export */ const __WEBPACK_DEFAULT_EXPORT__ = (WrongQuestionContainer);\n//# sourceURL=[module]\n//# sourceMappingURL=data:application/json;charset=utf-8;base64,eyJ2ZXJzaW9uIjozLCJmaWxlIjoiLi9jb21wb25lbnRzL3dyb25nUXVlc3Rpb25Db250YWluZXIuanMuanMiLCJtYXBwaW5ncyI6Ijs7Ozs7Ozs7QUFBQTtBQUFnQztBQUVoQyxTQUFTQyxzQkFBc0IsQ0FBQyxFQUFFQyxZQUFZLEdBQUVDLFlBQVksR0FBRUMsYUFBYSxHQUFFQyxXQUFXLEdBQUUsRUFBRTtJQUV4RkwsZ0RBQVMsQ0FBQyxJQUFNLENBRWhCLENBQUMsQ0FBQztJQUVGLHFCQUNJLDhEQUFDTSxLQUFHO1FBQUNDLFNBQVMsRUFBQyxpQkFBaUI7OzBCQUM1Qiw4REFBQ0QsS0FBRztnQkFBQ0MsU0FBUyxFQUFDLGlEQUFpRDswQkFDNUQsNEVBQUNDLElBQUU7OEJBQUVOLFlBQVk7Ozs7O3dCQUFNOzs7OztvQkFDckI7MEJBQ04sOERBQUNJLEtBQUc7Z0JBQUNDLFNBQVMsRUFBQyxFQUFFOztrQ0FFYiw4REFBQ0QsS0FBRzt3QkFBQ0MsU0FBUyxFQUFDLGdGQUFnRjs7MENBQzNGLDhEQUFDRSxHQUFDO2dDQUFDRixTQUFTLEVBQUMsNEJBQTRCOzBDQUFDLG9CQUFrQjs7Ozs7b0NBQUk7MENBQ2hFLDhEQUFDRSxHQUFDOzBDQUFFTCxhQUFhLEVBQUVNLElBQUk7Ozs7O29DQUFLOzs7Ozs7NEJBQzFCO2tDQUNOLDhEQUFDSixLQUFHO3dCQUFDQyxTQUFTLEVBQUMsNEVBQTRFOzswQ0FDdkYsOERBQUNFLEdBQUM7Z0NBQUNGLFNBQVMsRUFBQyw0QkFBNEI7MENBQUMsZ0JBQWM7Ozs7O29DQUFJOzBDQUM1RCw4REFBQ0UsR0FBQzswQ0FBRUosV0FBVyxFQUFFSyxJQUFJOzs7OztvQ0FBSzs7Ozs7OzRCQUN4Qjs7Ozs7O29CQUNKOzBCQUNOLDhEQUFDRCxHQUFDO2dCQUFDRixTQUFTLEVBQUMsWUFBWTswQkFBRUosWUFBWTs7Ozs7b0JBQUs7Ozs7OztZQUMxQyxDQUNSO0FBRU4sQ0FBQztBQUVELGlFQUFlRixzQkFBc0IiLCJzb3VyY2VzIjpbIndlYnBhY2s6Ly8vLi9jb21wb25lbnRzL3dyb25nUXVlc3Rpb25Db250YWluZXIuanM/Njc5MCJdLCJzb3VyY2VzQ29udGVudCI6WyJpbXBvcnQge3VzZUVmZmVjdH0gZnJvbSBcInJlYWN0XCI7XG5cbmZ1bmN0aW9uIFdyb25nUXVlc3Rpb25Db250YWluZXIoeyBxdWVzdGlvblRleHQsIHF1ZXN0aW9uQ29kZSwgY29ycmVjdEFuc3dlciwgd3JvbmdBbnN3ZXIgfSkge1xuXG4gICAgdXNlRWZmZWN0KCgpID0+IHtcblxuICAgIH0pXG5cbiAgICByZXR1cm4gKFxuICAgICAgICA8ZGl2IGNsYXNzTmFtZT1cImJvcmRlci1iLTIgcGItMlwiPlxuICAgICAgICAgICAgPGRpdiBjbGFzc05hbWU9XCJwLTIgYmctZ3JheS0zMDAgcm91bmRlZC14bCBib3JkZXItMSB0ZXh0LWNlbnRlclwiPlxuICAgICAgICAgICAgICAgIDxoMz57cXVlc3Rpb25UZXh0fTwvaDM+XG4gICAgICAgICAgICA8L2Rpdj5cbiAgICAgICAgICAgIDxkaXYgY2xhc3NOYW1lPVwiXCI+XG4gICAgICAgICAgICAgICAgey8qXCJ0ZXh0LWxnIG10LTQgcC0yIGJnLWJsdWUtMzAwIHJvdW5kZWQteGwgYm9yZGVyLTIgYm9yZGVyLWJsdWUtNTAwIHRleHQtY2VudGVyXCIqL31cbiAgICAgICAgICAgICAgICA8ZGl2IGNsYXNzTmFtZT1cInRleHQtbGcgbXQtMSBwLTIgYmctZ3JlZW4tMzAwIHJvdW5kZWQteGwgYm9yZGVyLTIgYm9yZGVyLWdyZWVuLTUwMCB0ZXh0LWNlbnRlclwiPlxuICAgICAgICAgICAgICAgICAgICA8cCBjbGFzc05hbWU9XCJ0ZXh0LWNlbnRlciBmb250LWJvbGQgbWItMVwiPlJpc3Bvc3RhIGNvcnJldHRhOjwvcD5cbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgPHA+e2NvcnJlY3RBbnN3ZXI/LnRleHR9PC9wPlxuICAgICAgICAgICAgICAgIDwvZGl2PlxuICAgICAgICAgICAgICAgIDxkaXYgY2xhc3NOYW1lPVwidGV4dC1sZyBtdC0xIHAtMiBiZy1yZWQtMzAwIHJvdW5kZWQteGwgYm9yZGVyLTIgYm9yZGVyLXJlZC01MDAgdGV4dC1jZW50ZXJcIj5cbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgPHAgY2xhc3NOYW1lPVwidGV4dC1jZW50ZXIgZm9udC1ib2xkIG1iLTFcIj5SaXNwb3N0YSBkYXRhOjwvcD5cbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgPHA+e3dyb25nQW5zd2VyPy50ZXh0fTwvcD5cbiAgICAgICAgICAgICAgICA8L2Rpdj5cbiAgICAgICAgICAgIDwvZGl2PlxuICAgICAgICAgICAgPHAgY2xhc3NOYW1lPVwidGV4dC1yaWdodFwiPntxdWVzdGlvbkNvZGV9PC9wPlxuICAgICAgICA8L2Rpdj5cbiAgICApO1xuXG59XG5cbmV4cG9ydCBkZWZhdWx0IFdyb25nUXVlc3Rpb25Db250YWluZXJcblxuIl0sIm5hbWVzIjpbInVzZUVmZmVjdCIsIldyb25nUXVlc3Rpb25Db250YWluZXIiLCJxdWVzdGlvblRleHQiLCJxdWVzdGlvbkNvZGUiLCJjb3JyZWN0QW5zd2VyIiwid3JvbmdBbnN3ZXIiLCJkaXYiLCJjbGFzc05hbWUiLCJoMyIsInAiLCJ0ZXh0Il0sInNvdXJjZVJvb3QiOiIifQ==\n//# sourceURL=webpack-internal:///./components/wrongQuestionContainer.js\n");

/***/ }),

/***/ "./layout/layout.js":
/*!**************************!*\
  !*** ./layout/layout.js ***!
  \**************************/
/***/ ((__unused_webpack_module, __webpack_exports__, __webpack_require__) => {

eval("__webpack_require__.r(__webpack_exports__);\n/* harmony export */ __webpack_require__.d(__webpack_exports__, {\n/* harmony export */   \"default\": () => (/* binding */ Layout)\n/* harmony export */ });\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__ = __webpack_require__(/*! react/jsx-dev-runtime */ \"react/jsx-dev-runtime\");\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0___default = /*#__PURE__*/__webpack_require__.n(react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__);\n/* harmony import */ var react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__ = __webpack_require__(/*! react */ \"react\");\n/* harmony import */ var react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1___default = /*#__PURE__*/__webpack_require__.n(react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__);\n\n\nfunction Layout({ children  }) {\n    (0,react__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__.useEffect)(()=>{});\n    return /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.Fragment, {\n        children: [\n            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n                className: \"p-5 pt-10 lg:px-36 xl:px-80 2xl:px-96\",\n                children: [\n                    /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"h1\", {\n                        className: \"mb-1 text-3xl text-center font-bold\",\n                        children: \"Prova quiz GEV\"\n                    }, void 0, false, {\n                        fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/layout/layout.js\",\n                        lineNumber: 9,\n                        columnNumber: 17\n                    }, this),\n                    /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"p\", {\n                        className: \"mb-5 text-center\",\n                        children: [\n                            \"Quiz di prova per l'esame delle Guardie Ecologiche Volontarie. Le domande e le risposte sono state prese dal \",\n                            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"a\", {\n                                className: \"underline text-blue-500\",\n                                href: \"https://ambiente.regione.emilia-romagna.it/it/parchi-natura2000/sistema-regionale/GEV/allegati/BancadatiQUIZGEV_nov2018.docx\",\n                                children: \" documento della Regione Emilia-Romagna\"\n                            }, void 0, false, {\n                                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/layout/layout.js\",\n                                lineNumber: 10,\n                                columnNumber: 158\n                            }, this),\n                            \". Qui sotto puoi cominciare subito il quiz.\",\n                            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"br\", {}, void 0, false, {\n                                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/layout/layout.js\",\n                                lineNumber: 10,\n                                columnNumber: 417\n                            }, this),\n                            \"     \"\n                        ]\n                    }, void 0, true, {\n                        fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/layout/layout.js\",\n                        lineNumber: 10,\n                        columnNumber: 17\n                    }, this),\n                    /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"main\", {\n                        children: children\n                    }, void 0, false, {\n                        fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/layout/layout.js\",\n                        lineNumber: 13,\n                        columnNumber: 17\n                    }, this)\n                ]\n            }, void 0, true, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/layout/layout.js\",\n                lineNumber: 8,\n                columnNumber: 13\n            }, this),\n            /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"div\", {\n                className: \"p-3 mt-20 text-center\",\n                children: [\n                    \"Sviluppato da \",\n                    /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(\"a\", {\n                        target: \"_blank\",\n                        href: \"https://lorenzocamporesi.it\",\n                        className: \"underline hover:text-green-600\",\n                        children: \"Lorenzo Camporesi\"\n                    }, void 0, false, {\n                        fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/layout/layout.js\",\n                        lineNumber: 16,\n                        columnNumber: 31\n                    }, this),\n                    \" per l'ambiente \\uD83C\\uDF31\"\n                ]\n            }, void 0, true, {\n                fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/layout/layout.js\",\n                lineNumber: 15,\n                columnNumber: 13\n            }, this)\n        ]\n    }, void 0, true);\n}\n//# sourceURL=[module]\n//# sourceMappingURL=data:application/json;charset=utf-8;base64,eyJ2ZXJzaW9uIjozLCJmaWxlIjoiLi9sYXlvdXQvbGF5b3V0LmpzLmpzIiwibWFwcGluZ3MiOiI7Ozs7Ozs7O0FBQUE7QUFBZ0M7QUFFakIsU0FBU0MsTUFBTSxDQUFDLEVBQUVDLFFBQVEsR0FBRSxFQUFFO0lBQ3pDRixnREFBUyxDQUFDLElBQU0sQ0FDaEIsQ0FBQyxDQUFDO0lBQ0YscUJBQ0k7OzBCQUNJLDhEQUFDRyxLQUFHO2dCQUFDQyxTQUFTLEVBQUMsdUNBQXVDOztrQ0FDbEQsOERBQUNDLElBQUU7d0JBQUNELFNBQVMsRUFBQyxxQ0FBcUM7a0NBQUMsZ0JBQWM7Ozs7OzRCQUFLO2tDQUN2RSw4REFBQ0UsR0FBQzt3QkFBQ0YsU0FBUyxFQUFDLGtCQUFrQjs7NEJBQUMsK0dBQTZHOzBDQUFBLDhEQUFDRyxHQUFDO2dDQUFDSCxTQUFTLEVBQUMseUJBQXlCO2dDQUFDSSxJQUFJLEVBQUUsOEhBQThIOzBDQUFFLHlDQUF1Qzs7Ozs7b0NBQUk7NEJBQUEsNkNBQTJDOzBDQUFBLDhEQUFDQyxJQUFFOzs7O29DQUFFOzRCQUFBLG1CQUVyWjs7Ozs7OzRCQUFJO2tDQUNKLDhEQUFDQyxNQUFJO2tDQUFFUixRQUFROzs7Ozs0QkFBUTs7Ozs7O29CQUNyQjswQkFDTiw4REFBQ0MsS0FBRztnQkFBQ0MsU0FBUyxFQUFDLHVCQUF1Qjs7b0JBQUMsZ0JBQ3JCO2tDQUFBLDhEQUFDRyxHQUFDO3dCQUFDSSxNQUFNLEVBQUMsUUFBUTt3QkFBQ0gsSUFBSSxFQUFDLDZCQUE2Qjt3QkFBQ0osU0FBUyxFQUFDLGdDQUFnQztrQ0FBQyxtQkFBaUI7Ozs7OzRCQUFJO29CQUFBLDhCQUN4STs7Ozs7O29CQUFNOztvQkFDUCxDQUNOO0FBQ0wsQ0FBQyIsInNvdXJjZXMiOlsid2VicGFjazovLy8uL2xheW91dC9sYXlvdXQuanM/NGZlYyJdLCJzb3VyY2VzQ29udGVudCI6WyJpbXBvcnQge3VzZUVmZmVjdH0gZnJvbSBcInJlYWN0XCI7XG5cbmV4cG9ydCBkZWZhdWx0IGZ1bmN0aW9uIExheW91dCh7IGNoaWxkcmVuIH0pIHtcbiAgICB1c2VFZmZlY3QoKCkgPT4ge1xuICAgIH0pXG4gICAgcmV0dXJuIChcbiAgICAgICAgPD5cbiAgICAgICAgICAgIDxkaXYgY2xhc3NOYW1lPVwicC01IHB0LTEwIGxnOnB4LTM2IHhsOnB4LTgwIDJ4bDpweC05NlwiPlxuICAgICAgICAgICAgICAgIDxoMSBjbGFzc05hbWU9XCJtYi0xIHRleHQtM3hsIHRleHQtY2VudGVyIGZvbnQtYm9sZFwiPlByb3ZhIHF1aXogR0VWPC9oMT5cbiAgICAgICAgICAgICAgICA8cCBjbGFzc05hbWU9XCJtYi01IHRleHQtY2VudGVyXCI+UXVpeiBkaSBwcm92YSBwZXIgbCdlc2FtZSBkZWxsZSBHdWFyZGllIEVjb2xvZ2ljaGUgVm9sb250YXJpZS4gTGUgZG9tYW5kZSBlIGxlIHJpc3Bvc3RlIHNvbm8gc3RhdGUgcHJlc2UgZGFsIDxhIGNsYXNzTmFtZT1cInVuZGVybGluZSB0ZXh0LWJsdWUtNTAwXCIgaHJlZj17XCJodHRwczovL2FtYmllbnRlLnJlZ2lvbmUuZW1pbGlhLXJvbWFnbmEuaXQvaXQvcGFyY2hpLW5hdHVyYTIwMDAvc2lzdGVtYS1yZWdpb25hbGUvR0VWL2FsbGVnYXRpL0JhbmNhZGF0aVFVSVpHRVZfbm92MjAxOC5kb2N4XCJ9PiBkb2N1bWVudG8gZGVsbGEgUmVnaW9uZSBFbWlsaWEtUm9tYWduYTwvYT4uIFF1aSBzb3R0byBwdW9pIGNvbWluY2lhcmUgc3ViaXRvIGlsIHF1aXouPGJyLz5cbiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAg4qyH77iPIOKsh++4jyDirIfvuI8g4qyH77iPIOKsh++4jyDirIfvuI9cbiAgICAgICAgICAgICAgICA8L3A+XG4gICAgICAgICAgICAgICAgPG1haW4+e2NoaWxkcmVufTwvbWFpbj5cbiAgICAgICAgICAgIDwvZGl2PlxuICAgICAgICAgICAgPGRpdiBjbGFzc05hbWU9XCJwLTMgbXQtMjAgdGV4dC1jZW50ZXJcIj5cbiAgICAgICAgICAgICAgICBTdmlsdXBwYXRvIGRhIDxhIHRhcmdldD1cIl9ibGFua1wiIGhyZWY9XCJodHRwczovL2xvcmVuem9jYW1wb3Jlc2kuaXRcIiBjbGFzc05hbWU9XCJ1bmRlcmxpbmUgaG92ZXI6dGV4dC1ncmVlbi02MDBcIj5Mb3JlbnpvIENhbXBvcmVzaTwvYT4gcGVyIGwnYW1iaWVudGUg8J+MsVxuICAgICAgICAgICAgPC9kaXY+XG4gICAgICAgIDwvPlxuICAgIClcbn1cbiJdLCJuYW1lcyI6WyJ1c2VFZmZlY3QiLCJMYXlvdXQiLCJjaGlsZHJlbiIsImRpdiIsImNsYXNzTmFtZSIsImgxIiwicCIsImEiLCJocmVmIiwiYnIiLCJtYWluIiwidGFyZ2V0Il0sInNvdXJjZVJvb3QiOiIifQ==\n//# sourceURL=webpack-internal:///./layout/layout.js\n");

/***/ }),

/***/ "./pages/index.js":
/*!************************!*\
  !*** ./pages/index.js ***!
  \************************/
/***/ ((__unused_webpack_module, __webpack_exports__, __webpack_require__) => {

eval("__webpack_require__.r(__webpack_exports__);\n/* harmony export */ __webpack_require__.d(__webpack_exports__, {\n/* harmony export */   \"default\": () => (__WEBPACK_DEFAULT_EXPORT__)\n/* harmony export */ });\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__ = __webpack_require__(/*! react/jsx-dev-runtime */ \"react/jsx-dev-runtime\");\n/* harmony import */ var react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0___default = /*#__PURE__*/__webpack_require__.n(react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__);\n/* harmony import */ var _layout_layout__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__ = __webpack_require__(/*! ../layout/layout */ \"./layout/layout.js\");\n/* harmony import */ var _components_container__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_2__ = __webpack_require__(/*! ../components/container */ \"./components/container.js\");\n\n\n\nfunction HomePage() {\n    return /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(_layout_layout__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_1__[\"default\"], {\n        children: /*#__PURE__*/ (0,react_jsx_dev_runtime__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_0__.jsxDEV)(_components_container__WEBPACK_IMPORTED_MODULE_2__[\"default\"], {}, void 0, false, {\n            fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/pages/index.js\",\n            lineNumber: 6,\n            columnNumber: 9\n        }, this)\n    }, void 0, false, {\n        fileName: \"/Users/lorenzocamporesi/Work/LorenzoCamporesi/Websites/gev-questions/pages/index.js\",\n        lineNumber: 5,\n        columnNumber: 12\n    }, this);\n}\n/* harmony default export */ const __WEBPACK_DEFAULT_EXPORT__ = (HomePage);\n//# sourceURL=[module]\n//# sourceMappingURL=data:application/json;charset=utf-8;base64,eyJ2ZXJzaW9uIjozLCJmaWxlIjoiLi9wYWdlcy9pbmRleC5qcy5qcyIsIm1hcHBpbmdzIjoiOzs7Ozs7OztBQUFBO0FBQXNDO0FBQ1U7QUFFaEQsU0FBU0UsUUFBUSxHQUFHO0lBQ2hCLHFCQUFPLDhEQUFDRixzREFBTTtrQkFDViw0RUFBQ0MsNkRBQVM7Ozs7Z0JBQUc7Ozs7O1lBQ1I7QUFDYixDQUFDO0FBRUQsaUVBQWVDLFFBQVEiLCJzb3VyY2VzIjpbIndlYnBhY2s6Ly8vLi9wYWdlcy9pbmRleC5qcz9iZWU3Il0sInNvdXJjZXNDb250ZW50IjpbImltcG9ydCBMYXlvdXQgZnJvbSBcIi4uL2xheW91dC9sYXlvdXRcIjtcbmltcG9ydCBDb250YWluZXIgZnJvbSBcIi4uL2NvbXBvbmVudHMvY29udGFpbmVyXCI7XG5cbmZ1bmN0aW9uIEhvbWVQYWdlKCkge1xuICAgIHJldHVybiA8TGF5b3V0PlxuICAgICAgICA8Q29udGFpbmVyIC8+XG4gICAgPC9MYXlvdXQ+XG59XG5cbmV4cG9ydCBkZWZhdWx0IEhvbWVQYWdlXG4iXSwibmFtZXMiOlsiTGF5b3V0IiwiQ29udGFpbmVyIiwiSG9tZVBhZ2UiXSwic291cmNlUm9vdCI6IiJ9\n//# sourceURL=webpack-internal:///./pages/index.js\n");

/***/ }),

/***/ "react":
/*!************************!*\
  !*** external "react" ***!
  \************************/
/***/ ((module) => {

module.exports = require("react");

/***/ }),

/***/ "react/jsx-dev-runtime":
/*!****************************************!*\
  !*** external "react/jsx-dev-runtime" ***!
  \****************************************/
/***/ ((module) => {

module.exports = require("react/jsx-dev-runtime");

/***/ }),

/***/ "./DomandeGEV.json":
/*!*************************!*\
  !*** ./DomandeGEV.json ***!
  \*************************/
/***/ ((module) => {

module.exports = JSON.parse('{"data":{"A001":{"question":"Per potere effettuare il servizio volontario di vigilanza ecologica  necessario essere in possesso del decreto di approvazione prefettizio previsto ai sensi dell\'art. 138 del Testo Unico delle Leggi di Pubblica Sicurezza?","answers":[{"text":"S, sempre","is_correct":true},{"text":"S, solo quando si voglia fare uso del porto d\'armi","is_correct":false},{"text":"No, mai","is_correct":false}]},"A002":{"question":"Di quali documenti deve essere in possesso la Guardia Ecologica Volontaria per poter procedere all\'accertamento di una violazione?","answers":[{"text":"Del solo tesserino di riconoscimento","is_correct":false},{"text":"E sufficiente il solo decreto valido rilasciato dalla Prefettura","is_correct":false},{"text":"Sono necessari sia latto di nomina rilasciato dalla Regione Emilia-Romagna che il decreto prefettizio valido","is_correct":true}]},"A003":{"question":"L\'incarico di Guardia Ecologica Volontaria pu essere sospeso?","answers":[{"text":"In caso non venga indossata la divisa o il bracciale durante il servizio","is_correct":false},{"text":"In caso di accertata irregolarit nello svolgimento dei compiti assegnati","is_correct":true},{"text":"In caso di reiterati errori nella compilazione dei verbali","is_correct":false}]},"A004":{"question":"Nell\'espletamento del proprio servizio volontario di vigilanza ecologica le Guardie Ecologiche Volontarie possono essere armate?","answers":[{"text":"S, purch in possesso di regolare porto d\'armi","is_correct":false},{"text":"S, per alcuni particolari servizi di vigilanza, purch in possesso di regolare porto d\'armi","is_correct":false},{"text":"No, non possono mai essere armate, anche se in possesso di porto d\'armi","is_correct":true}]},"A005":{"question":"Secondo quanto previsto dalla Legge regionale istitutiva del servizio volontario di vigilanza ecologica, la Guardia Ecologica Volontaria quando pu svolgere la propria attivit?","answers":[{"text":"Organizzandosi anche individualmente","is_correct":false},{"text":"Solo nell\'ambito di ordini di servizio emanati dall\'Ente con cui il Raggruppamento ha stipulato apposita convenzione","is_correct":false},{"text":"Nel contesto del Raggruppamento provinciale, struttura associativa obbligatoria delle Guardie Ecologiche Volontarie","is_correct":true}]},"A006":{"question":"L\'atto di nomina a Guardia Ecologica Volontaria da chi  disposto?","answers":[{"text":"Da ARPAE ","is_correct":false},{"text":"Dal Prefetto della Provincia di appartenenza","is_correct":false},{"text":"Dalla Regione","is_correct":true}]},"A007":{"question":"Quali sono i compiti delle Guardie Ecologiche Volontarie?","answers":[{"text":"Accertare violazioni comportanti l\'applicazione di sanzioni pecuniarie, di disposizioni di legge o di regolamento nei limiti del proprio incarico","is_correct":false},{"text":"Accertare violazioni comportanti l\'applicazione di sanzioni pecuniarie, di disposizioni di legge o di regolamento, nonch di provvedimenti istitutivi di parchi e riserve, nei limiti dell\'incarico e nellambito delle convenzioni stipulate con gli Enti titolari di competenze in materia di ambiente e tutela del patrimonio naturale","is_correct":true},{"text":"Accertare, nell\'ambito dell\'incarico, reati comportanti l\'applicazione delle pene dell\'ammenda e dell\'arresto","is_correct":false}]},"A008":{"question":"Da quale Ente sono nominate le Guardie Ecologiche Volontarie?","answers":[{"text":"Dalla Prefettura competente territorialmente","is_correct":false},{"text":"Dalla Regione","is_correct":true},{"text":"Dal Sindaco, solo dopo avere prestato giuramento","is_correct":false}]},"A009":{"question":"In caso di accertata violazione, quale  il termine entro il quale il trasgressore pu inoltrare scritti difensivi e chiedere di essere sentito dall\'Autorit competente?","answers":[{"text":"30 giorni","is_correct":true},{"text":"60 giorni","is_correct":false},{"text":"90 giorni","is_correct":false}]},"A010":{"question":"A cosa  limitato il potere di accertamento delle Guardie Ecologiche Volontarie?","answers":[{"text":"A tutte le normative ambientali che prevedono le sole sanzioni amministrative","is_correct":false},{"text":"A tutte le normative ambientali di emanazione regionale","is_correct":false},{"text":"A tutte le normative che prevedono le sole sanzioni amministrative e che sono contenute nell\'atto di nomina","is_correct":true}]},"A011":{"question":"Quali sono i requisiti previsti in termini di servizio per il rinnovo del Decreto prefettizio di una Guardia Ecologica Volontaria?","answers":[{"text":"Almeno 36 ore di attivit nell\'ultimo anno o 192 ore negli ultimi due anni","is_correct":false},{"text":"Almeno 96 ore di attivit nell\'ultimo anno o 192 ore negli ultimi due anni","is_correct":true},{"text":"Almeno 192 ore di attivit nell\'ultimo anno o 96 ore negli ultimi due anni","is_correct":false}]},"A012":{"question":"La Guardia Ecologica Volontaria pu esercitare il proprio servizio volontario di vigilanza ecologica al di fuori del programma annuale delle attivit e delle convenzioni stipulate tra il Raggruppamento e gli enti o gli organismi pubblici titolari di competenze in materie di ambiente e di tutela del patrimonio naturale?","answers":[{"text":"S, sempre","is_correct":false},{"text":"S, purch in possesso dellatto di nomina e del decreto prefettizio in corso di validit","is_correct":false},{"text":"No, mai","is_correct":true}]},"A013":{"question":"Ai fini dell\'accertamento delle violazioni delle norme che prevedono sanzioni pecuniarie per la cui violazione viene conferito il potere di accertamento, come pu procedere la Guardia Ecologica Volontaria?","answers":[{"text":"All\'identificazione del trasgressore","is_correct":true},{"text":"All\'ispezione di qualunque luogo","is_correct":false},{"text":"All\'ispezione e alla perquisizione a condizione che sia stato precedentemente identificato il trasgressore","is_correct":false}]},"A014":{"question":"Durante lesercizio delle attivit previste dallart. 3 della Legge regionale n. 23/1989 Disciplina del servizio volontario di vigilanza ecologica, la Guardia Ecologica Volontaria pu procedere allispezione di una dimora privata?","answers":[{"text":"S, qualora le circostanze lo richiedano","is_correct":false},{"text":"S, solo se la violazione per la quale  necessaria lispezione rientra nei propri poteri di accertamento","is_correct":false},{"text":"No, mai","is_correct":true}]},"A015":{"question":"Da chi  approvato il Regolamento di servizio delle Guardie Ecologiche Volontarie?","answers":[{"text":"Dall\'Autorit di Pubblica Sicurezza","is_correct":true},{"text":"Dal Prefetto della Provincia di appartenenza","is_correct":false},{"text":"Dal Presidente della Regione","is_correct":false}]},"A016":{"question":"Quale  il termine previsto dalla Legge regionale n. 23/1989 di legge il quale deve essere inviato il verbale di accertamento allAutorit competente ad emanare lordinanza/ingiunzione?","answers":[{"text":"Entro 36 ore","is_correct":false},{"text":"Entro 48 ore","is_correct":true},{"text":"Entro 12 ore","is_correct":false}]},"A017":{"question":"Nei compiti di accertamento previsti dall\'articolo 3, lettera b), della Legge regionale n. 23/1989 Disciplina del servizio volontario di vigilanza ecologica, cosa devono fare le Guardie Ecologiche Volontarie qualora accertino una violazione delle normative conferite con il proprio atto di nomina?","answers":[{"text":"Redigere una dettagliata relazione di servizio","is_correct":false},{"text":"Informare il Comando dei Carabinieri o altro Ufficio di Polizia, chiedendo il loro intervento","is_correct":false},{"text":"Redigere un processo verbale di accertamento da contestare, quando possibile, immediatamente al trasgressore","is_correct":true}]},"A018":{"question":"Quale Ente approva il corso di formazione per lidoneit alla nomina di Guardia Ecologica Volontaria?","answers":[{"text":"Provincia ","is_correct":false},{"text":"Regione Emilia-Romagna","is_correct":true},{"text":"Prefettura","is_correct":false}]},"A019":{"question":"Che cosa contiene l\'atto di nomina di una Guardia Ecologica Volontaria?","answers":[{"text":"Le norme che prevedono sanzioni pecuniarie per la cui violazione viene conferito il potere di accertamento","is_correct":true},{"text":"Le norme che prevedono sanzioni pecuniarie di tutte le leggi in materie di ambiente e di tutela del patrimonio naturale","is_correct":false},{"text":"Lapprovazione da parte del Prefetto ai sensi dellart. 138 del Testo Unico delle Leggi di Pubblica Sicurezza","is_correct":false}]},"A020":{"question":"A quale Ente o Autorit deve essere inviato, nei termini di legge, il verbale di accertamento?","answers":[{"text":"Alla Provincia","is_correct":false},{"text":"AllEnte o allorganismo pubblico competente","is_correct":true},{"text":"Alla Prefettura","is_correct":false}]},"A021":{"question":"Quali violazioni pu accertare la Guardia Ecologica Volontaria?","answers":[{"text":"Tutte le violazioni previste nel programma di attivit del proprio Raggruppamento","is_correct":false},{"text":"Tutte violazioni previste dalle disposizioni di legge in materia di protezione dell\'ambiente o di provvedimenti istitutivi di parchi e riserve","is_correct":false},{"text":"Tutte le violazioni previste dalle disposizioni di legge o dai regolamenti in materia di tutela ambientale e del patrimonio naturale per cui gli sono stati conferiti i relativi poteri di accertamento con il proprio atto di nomina","is_correct":true}]},"A022":{"question":"Quale Ente pu procedere alla revoca dell\'atto di nomina?","answers":[{"text":"ARPAE","is_correct":false},{"text":"Prefettura","is_correct":false},{"text":"Regione Emilia-Romagna","is_correct":true}]},"A023":{"question":"A chi deve essere contestata la violazione?","answers":[{"text":"Al trasgressore","is_correct":false},{"text":"All\'obbligato in solido","is_correct":false},{"text":"Al trasgressore e all\'eventuale obbligato in solido","is_correct":true}]},"A024":{"question":"A chi devono essere inviati eventuali scritti difensivi o istanza in opposizione alle sanzioni amministrative accertate dalle Guardie Ecologiche Volontarie?","answers":[{"text":"Al Tribunale Amministrativo Regionale","is_correct":false},{"text":"All\'Organo competente ad emettere l\'ordinanza di ingiunzione","is_correct":true},{"text":"Al Prefetto","is_correct":false}]},"A025":{"question":"Quali sono le disposizioni previste dall\'art. 16, Legge n. 689/1981, circa il pagamento in misura ridotta?","answers":[{"text":"L\'importo  stabilito calcolando l\'importo massimo o il doppio del minimo se pi favorevole","is_correct":false},{"text":"L\'importo  stabilito calcolando il doppio dell\'importo massimo o al doppio dell\'importo minimo se pi favorevole","is_correct":false},{"text":"L\'importo  stabilito calcolando il terzo dell\'importo massimo o al doppio dell\'importo minimo se pi favorevole","is_correct":true}]},"A026":{"question":"Entro quanto tempo deve essere contestata la violazione al trasgressore?","answers":[{"text":"Immediatamente, qualora possibile","is_correct":true},{"text":"Entro 48 ore","is_correct":false},{"text":"Pu essere contestata solo se il trasgressore non si oppone allaccertamento della violazione","is_correct":false}]},"A027":{"question":"Qualora non fosse possibile contestare immediatamente la violazione, quali sono i termini di legge entro i quali la notifica deve essere effettuata ai trasgressori residenti sul territorio italiano?","answers":[{"text":"Entro 48 ore","is_correct":false},{"text":"Entro 90 giorni","is_correct":true},{"text":"Entro 360 giorni","is_correct":false}]},"A028":{"question":"Quali sono i requisiti per costituire e rendere operativo un Raggruppamento provinciale?","answers":[{"text":"La dotazione di uno Statuto e di un regolamento di servizio, liscrizione al Registro regionale del volontariato e ladesione di almeno 30 volontari dotati di atto di nomina e di valido decreto prefettizio","is_correct":false},{"text":"La dotazione di uno Statuto e di un regolamento di servizio, liscrizione al Registro regionale del volontariato, ladesione al programma annuale delle attivit, la stipula della convenzione con ARPAE e ladesione di almeno 30 volontari dotati di atto di nomina e di valido decreto prefettizio","is_correct":true},{"text":"No, non  richiesto nessuno requisito formale poich il Raggruppamento gode di propria autonomia in quanto associazione di volontariato","is_correct":false}]},"A029":{"question":"Che cos\' l\'atto di nomina?","answers":[{"text":"Il provvedimento previsto dalla Legge regionale n. 23/1989 Disciplina del servizio volontario di vigilanza ecologica che conferisce i poteri di accertamento di ogni singola Guardia Ecologica Volontaria","is_correct":true},{"text":"Il provvedimento che conferisce alle Guardie Ecologiche Volontarie la qualifica di Pubblico Ufficiale","is_correct":false},{"text":"Il provvedimento che conferisce alle Guardie Ecologiche Volontarie la qualifica di Guardia Giurata Particolare","is_correct":false}]},"A030":{"question":"In che modo le Guardie Ecologiche Volontarie svolgono la loro attivit?","answers":[{"text":"Di propria iniziativa, qualora lo ritengano opportuno","is_correct":false},{"text":"In modo coordinato organizzandosi in Raggruppamenti","is_correct":true},{"text":"Secondo le direttive impartite dall\'organo di Pubblica Sicurezza ","is_correct":false}]},"A031":{"question":"Nellaccertare una violazione, come si deve comportare la Guardia Ecologica Volontaria, circa il pagamento della sanzione amministrativa?","answers":[{"text":"Possono riscuotere direttamente la cifra dal trasgressore, se questi  d\'accordo","is_correct":false},{"text":"Procedono a redigere il verbale e possono pattuire con il trasgressore l\'importo minimo della sanzione, applicando il pagamento in misura ridotta","is_correct":false},{"text":"Procedono a redigere il verbale di accertamento indicando quanto disposto dalle normative vigenti circa la relativa sanzione prevista","is_correct":true}]},"A032":{"question":"Le Guardie Ecologiche Volontarie possono svolgere la loro attivit armate?","answers":[{"text":"S, ma solo se autorizzati dalla Prefettura","is_correct":false},{"text":"Solo per servizi particolarmente complessi e pericolosi","is_correct":false},{"text":"No, mai","is_correct":true}]},"A033":{"question":"Le Guardie Ecologiche Volontarie possono eseguire una perquisizione personale?","answers":[{"text":"S, sempre","is_correct":false},{"text":"Solo in presenza di testimoni e qualora sia richiesto dalle circostanze","is_correct":false},{"text":"No, mai","is_correct":true}]},"A034":{"question":"Le Guardie Ecologiche Volontarie, nell\'esercizio delle loro funzioni ed in presenza di un illecito, possono procedere al sequestro?","answers":[{"text":"No, mai","is_correct":false},{"text":"S, solo quando lo ritengano opportuno","is_correct":false},{"text":"S, quando la legge lo preveda espressamente","is_correct":true}]},"A035":{"question":"Di cosa deve essere in possesso la Guardia Ecologica Volontaria per svolgere i compiti previsti dallart. 3, della Legge regionale n. 23/1989 Disciplina del servizio volontario di vigilanza ecologica?","answers":[{"text":"Dellatto di nomina e del decreto prefettizio valido","is_correct":true},{"text":"Del solo atto di nomina","is_correct":false},{"text":"Del solo decreto prefettizio valido","is_correct":false}]},"A036":{"question":"Quale legge regionale istituisce la figura della Guardia Ecologica Volontaria?","answers":[{"text":"Legge Regionale n. 32/1988","is_correct":false},{"text":"Legge Regionale n. 23/1989","is_correct":true},{"text":"Legge Regionale n. 53/1989","is_correct":false}]},"A037":{"question":"A che cosa  subordinata lefficacia della nomina a Guardia Ecologica Volontaria?","answers":[{"text":"Alla Legge Regionale n. 23/1989 Disciplina del servizio volontario di vigilanza ecologica che prevede la nomina da parte di ARPAE e al giuramento dinnanzi al Prefetto o a un funzionario da questi delegato ai sensi dell\'art. 250 del Regio Decreto 6 maggio 1940, n. 635 Approvazione del Regolamento per lesecuzione del Testo Unico 18 giugno 1931, n. 773 delle Leggi di Pubblica Sicurezza ","is_correct":false},{"text":"Allapprovazione del Prefetto ai sensi dellart. 138 del Testo Unico delle Leggi di Pubblica Sicurezza 18 giugno 1931, n. 773 e alla prestazione del giuramento dinnanzi al Prefetto o ad un funzionario da questi delegato ai sensi dellart. 250 del Regio Decreto 6 maggio 1940, n. 635 Approvazione del Regolamento per lesecuzione del Testo Unico 18 giugno 1931, n. 773 delle Leggi di Pubblica Sicurezza","is_correct":true},{"text":"Dalla Giunta Regionale in base allarticolo 14 della Legge regionale 24 gennaio 1977, n. 2 previa approvazione del Prefetto ai sensi dell\'art. 138 del Testo Unico delle Leggi di Pubblica Sicurezza 18 giugno 1931, n. 773","is_correct":false}]},"A038":{"question":"Durante lo svolgimento dei compiti previsti dall\'articolo 3, comma 1, lettera b) della Legge regionale n. 23/1989 Disciplina del servizio volontario di vigilanza ecologica, come si deve comportare la Guardia Ecologica Volontaria nel caso accerti un\'infrazione che prevede una sanzione amministrativa pecuniaria per la cui violazione le  stato conferito il potere di accertamento?","answers":[{"text":"La GEV deve redigere una dettagliata relazione di servizio da inviare, se possibile immediatamente, alla Prefettura","is_correct":false},{"text":"La GEV deve redigere un processo verbale di accertamento da contestare, se possibile immediatamente, al trasgressore","is_correct":true},{"text":"La GEV deve informare, se possibile immediatamente, il pi vicino Comando dei Carabinieri o altro ufficio di Polizia, chiedendo il loro intervento","is_correct":false}]},"A039":{"question":"La Legge n. 689/81 Modifiche al sistema penale prevede che la violazione debba essere contestata al trasgressore e alleventuale responsabile in solido. Entro quanto tempo ci deve avvenire?","answers":[{"text":"Quando possibile, immediatamente","is_correct":true},{"text":"Entro 24 ore","is_correct":false},{"text":"Entro 48 ore","is_correct":false}]},"A040":{"question":"Nella compilazione del verbale la voce obbligato in solido cosa significa?","answers":[{"text":"Persona che ha commesso la trasgressione","is_correct":false},{"text":"Persona che condivide le stesse responsabilit giuridiche del trasgressore","is_correct":true},{"text":"Persona obbligata a consegnare il mezzo usato per trasgredire","is_correct":false}]},"A041":{"question":"In quale norma vengono definiti i compiti specifici che ciascuna Guardia Ecologica Volontaria  chiamata a svolgere?","answers":[{"text":"Larticolo 6, comma 2, della Legge Regionale 3 luglio 1989, n. 23","is_correct":true},{"text":"Larticolo 10, comma 2, della Legge Regionale 17 febbraio 2005, n. 6","is_correct":false},{"text":"Larticolo 14 della Legge Regionale 24 gennaio 1977, n.2","is_correct":false}]},"A042":{"question":"Per espletare l\'attivit di Guardia Ecologica Volontaria  necessario il decreto di approvazione prefettizio ai sensi dell\'art. 138 del Testo Unico delle Leggi di Pubblica Sicurezza approvato con Regio Decreto 18 giugno 1931 n.773?","answers":[{"text":"S, sempre","is_correct":true},{"text":"Solo qualora si voglia fare uso del porto d\'armi","is_correct":false},{"text":"No, mai","is_correct":false}]},"A043":{"question":"Il trasgressore, al quale sia stata contestata immediatamente, ovvero notificata nei termini previsti, una violazione amministrativa, entro quanto tempo ha la possibilit di presentare scritti difensivi e chiedere di essere sentito dall\'Autorit competente?","answers":[{"text":"30 giorni","is_correct":true},{"text":"60 giorni","is_correct":false},{"text":"90 giorni","is_correct":false}]},"A044":{"question":"Chi dispone latto di nomina a Guardia Ecologica Volontaria?","answers":[{"text":"La Provincia","is_correct":false},{"text":"La Regione","is_correct":true},{"text":"ARPAE","is_correct":false}]},"A045":{"question":"Qual  liter per poter svolgere le attivit previste dall\'art. 3, della Legge Regionale n. 23/1989 Disciplina del Servizio Volontario di Vigilanza Ecologica?","answers":[{"text":"Frequentare un corso di formazione, superare l\'esame di idoneit ed essere in possesso dellatto di nomina rilasciato dal Sindaco","is_correct":false},{"text":"Frequentare un corso di formazione, superare l\'esame di idoneit, essere in possesso dellatto di nomina e prestare giuramento davanti al Prefetto","is_correct":false},{"text":"Frequentare un corso di formazione, superare l\'esame di idoneit, essere in possesso della nomina rilasciata dalla Regione e del Decreto rilasciato dal Prefetto dopo il giuramento","is_correct":true}]},"A046":{"question":"Le Guardie Ecologiche Volontarie possono procedere con gli atti di accertamento di cui all\'art. 13 della Legge n. 689/1981?","answers":[{"text":"S, ma per l\'accertamento delle violazioni di competenza non possono procedere ad ispezioni ed a rilievi fotografici","is_correct":false},{"text":"S, per l\'accertamento delle violazioni di competenza si possono assumere informazioni e procedere ad ispezioni di cose e di luoghi diversi dalla privata dimora, a rilievi segnaletici, descrittivi e fotografici e ad ogni altra operazione tecnica","is_correct":true},{"text":"S, per l\'accertamento delle violazioni di competenza si pu procedere ad ispezioni e a rilievi segnalateci descrittivi e fotografici anche nella privata dimora","is_correct":false}]},"A047":{"question":"Le Guardie Ecologiche Volontarie possono svolgere la loro attivit liberamente?","answers":[{"text":"S, le Guardie Ecologiche Volontarie possono svolgere liberamente la loro attivit purch nell\'ambito dei programmi previsti dalla Legge regionale n. 23/1989 Disciplina del servizio volontario di vigilanza ecologica e concordati annualmente","is_correct":false},{"text":"No, le Guardie Ecologiche Volontarie devono svolgere la loro attivit solo se organizzate nei Raggruppamenti, nell\'ambito dei programmi stabiliti e delle convenzioni stipulate con gli enti aventi competenza in materia ambientale","is_correct":true},{"text":"No, le Guardie Ecologiche Volontarie devono associarsi ai Raggruppamenti e solo dopo posso svolgere liberamente la loro attivit","is_correct":false}]},"A048":{"question":"Quale  il numero minimo necessario di volontari, in possesso dellatto di nomina, per costituire un Raggruppamento di Guardie Ecologiche Volontarie?","answers":[{"text":"20","is_correct":false},{"text":"30","is_correct":true},{"text":"40","is_correct":false}]},"A049":{"question":"Quale norma definisce i compiti specifici che ciascuna Guardia Ecologica Volontaria  chiamata a svolgere?","answers":[{"text":"Larticolo 6, comma 2, della Legge Regionale 3 luglio 1989, n. 23","is_correct":true},{"text":"Larticolo 25, comma 2, della Legge Regionale 17 febbraio 2005, n. 6","is_correct":false},{"text":"Larticolo 14, comma 1, della Legge Regionale 24 gennaio 1977, n. 2","is_correct":false}]},"A050":{"question":"Quando la Guardia Ecologica Volontaria in servizio accerta una violazione comportante l\'applicazione di sanzioni amministrative pecuniarie previste nel proprio atto di nomina, come deve procedere?","answers":[{"text":"La Guardia Ecologica Volontaria deve predisporre una lettera di segnalazione da inviare agli Enti competenti","is_correct":false},{"text":"La Guardia Ecologica Volontaria deve inviare una segnalazione dettagliata e puntuale agli organi di Polizia","is_correct":false},{"text":"La Guardia Ecologica Volontaria deve redigere un processo verbale di accertamento","is_correct":true}]},"A051":{"question":"La Guardia Ecologica Volontaria pu effettuare un sequestro?","answers":[{"text":"S, pu sequestrare qualsiasi cosa se ha visto commettere un illecito od un reato","is_correct":false},{"text":"S, ma esclusivamente un sequestro amministrativo del prodotto e dei mezzi della violazione che possono formare oggetto di confisca amministrativa","is_correct":true},{"text":"No, deve fare intervenire la Polizia Giudiziaria","is_correct":false}]},"A052":{"question":"Che cosa prevede lart. 138 del Testo Unico delle Leggi di Pubblica Sicurezza?","answers":[{"text":"I requisiti che devono possedere le Guardie Giurate Particolari","is_correct":true},{"text":"Le norme che prevedono sanzioni pecuniarie per la cui violazione viene conferito il potere di accertamento","is_correct":false},{"text":"I compiti delle Guardie Ecologiche Volontarie ","is_correct":false}]},"A053":{"question":"La Guardia Ecologica Volontaria pu sempre e in qualsiasi momento accertare le violazioni previste dalle norme presenti nel proprio atto di nomina?","answers":[{"text":"No, la Guardia Ecologica Volontaria pu accertare una violazione solo nellambito di convenzioni stipulate con gli enti e/o gli organismi titolari delle funzioni e solo allinterno di servizi coordinati e autorizzati dal Raggruppamento","is_correct":true},{"text":"No, la Guardia Ecologica Volontaria pu accertare una violazione solo allinterno di servizi coordinati e autorizzati dal Raggruppamento","is_correct":false},{"text":"S, sempre purch questa sia ricompresa tra i poteri di accertamento presenti nellatto di nomina ","is_correct":false}]},"A054":{"question":"Il Regolamento di Servizio di cui si deve dotare un Raggruppamento da chi deve essere approvato?","answers":[{"text":"Dal Raggruppamento stesso","is_correct":false},{"text":"DallAutorit di Pubblica Sicurezza","is_correct":true},{"text":"Dalla Regione Emilia-Romagna","is_correct":false}]},"A055":{"question":"Cosa deve contenere obbligatoriamente un processo verbale di accertamento?","answers":[{"text":"Il verbale di accertamento deve contenere lindicazione della data, ora e luogo dellaccertamento, la descrizione succinta del fatto, lindicazione di eventuali responsabili in solido ai sensi dellart. 6 della legge statale, la menzione della facolt di pagamento in forma ridotta con lindicazione del relativo importo e delle modalit di pagamento","is_correct":false},{"text":"Tutti gli elementi fondamentali previsti dallart. 8 della Legge regionale 28 aprile 1984, n. 21 Disciplina dellApplicazione delle sanzioni amministrative di competenza regionale","is_correct":true},{"text":"Il verbale di accertamento pu essere redatto su qualsiasi supporto cartaceo e oltre ad una descrizione succinta dei fatti non contiene elementi obbligatori previsti dalla normativa vigente","is_correct":false}]},"B001":{"question":"Ai sensi della normativa vigente, qual  la definizione di parco regionale?","answers":[{"text":"Un\'area protetta comprendente ambienti naturali o in corso di naturalizzazione di limitata estensione, inseriti in ambiti territoriali caratterizzati da intense attivit antropiche, organizzata in modo da garantire la conservazione, il restauro, la ricostituzione degli ambienti degradati ai fini della conservazione delle specie animali e vegetali","is_correct":false},{"text":"Un\'area naturale protetta costituita da sistemi territoriali che, per valori naturali, scientifici, storico culturali e paesaggistici di particolare interesse nelle loro caratteristiche complessive, organizzata in modo unitario avendo riguardo alle esigenze di conservazione, riqualificazione e valorizzazione degli ambienti naturali e seminaturali e delle loro risorse, nonch allo sviluppo delle attivit umane ed economiche compatibili","is_correct":true},{"text":"Unarea naturale protetta istituita e gestita ai fini della conservazione dei caratteri e contenuti morfologici, biologici, ecologici, scientifici e culturali di rilevanza regionale","is_correct":false}]},"B002":{"question":"Cosa  il Piano Territoriale del Parco regionale?","answers":[{"text":"La parte dello strumento di pianificazione comunale dell\'area di parco ed area contigua relativo alla tutela i valori paesaggistici e ambientali ","is_correct":false},{"text":"Lo strumento generale che regola lassetto del territorio dellambiente e degli habitat compresi nel suo perimetro ed il suo raccordo con il contesto; indica gli obiettivi specifici e di settore e precisa le destinazioni duso da osservare mediante gli azzonamenti e norme","is_correct":true},{"text":"Lo strumento che individua le grandi suddivisioni di tipo fisiografico (montagna, collina, pianura, costa), i sistemi tematici (agricolo, boschivo, delle acque, insediativo) e le componenti biologiche, geomorfologiche o insediative che per la loro persistenza e inerzia al cambiamento si sono poste come elementi ordinatori delle fasi di crescita e di trasformazione del territorio di pertinenza del parco regionale","is_correct":false}]},"B003":{"question":"Cosa  il regolamento di un Parco regionale?","answers":[{"text":"L\'insieme delle norme che disciplinano le attivit consentite nel parco in conformit con le previsioni del Piano Territoriale del Parco","is_correct":true},{"text":"L\'insieme delle norme di attuazione del Piano Territoriale del Parco","is_correct":false},{"text":"L\'insieme delle regole necessarie per elaborare il Piano Territoriale del Parco","is_correct":false}]},"B004":{"question":"Quali sono i contenuti generali del Piano territoriale di un Parco regionale?","answers":[{"text":"Il Piano Territoriale del Parco articola il territorio in zone territoriali omogenee classificate come A, B, C, D, area contigua, in relazioni agli usi funzionali e produttivi","is_correct":true},{"text":"Il Piano Territoriale del Parco disciplina le attivit consentite nel Parco e nellarea contigua e le loro modalit attuative in conformit alle previsioni, prescrizioni e direttive contenute nel Piano Territoriale Paesistico","is_correct":false},{"text":"Il Piano Territoriale del Parco delinea le scelte strategiche di sviluppo e tutela l\'integrit ambientale e l\'identit culturale del Parco","is_correct":false}]},"B005":{"question":"Nell\'articolazione del territorio in zone prevista dal Piano Territoriale del Parco quale  la definizione di zona B?","answers":[{"text":"Una zona di protezione generale, nella quale suolo, sottosuolo, acque, vegetazione e fauna sono rigorosamente protetti. In tale zona  vietato costruire nuove opere edilizie, ampliare costruzioni esistenti ed eseguire opere di trasformazione del territorio che non siano specificamente rivolte alla tutela dell\'ambiente e del paesaggio. Sono consentite, compatibilmente con le esigenze di salvaguardia ambientale previste dal Piano territoriale, le attivit agricole, forestali, zootecniche, agrituristiche ed escursionistiche nonch le infrastrutture necessarie al loro svolgimento","is_correct":true},{"text":"Una zona di protezione ambientale, nella quale sono permesse le attivit agricole, forestali, zootecniche ed altre attivit compatibili nel rispetto delle finalit di salvaguardia ambientale previste dal Piano territoriale. Ferma restando la necessit di dare priorit al recupero del patrimonio edilizio esistente, sono consentite le nuove costruzioni funzionali all\'esercizio delle attivit agrituristiche e agro-forestali compatibili con la valorizzazione dei fini istitutivi del Parco","is_correct":false},{"text":"Una zona di protezione dell\'ambiente naturale in quanto integro. E\' consentito esclusivamente l\'accesso per scopi scientifici e didattici previa autorizzazione dell\'Ente di gestione del Parco","is_correct":false}]},"B006":{"question":"Nell\'articolazione del territorio in zone prevista dal Piano Territoriale del Parco qual  la definizione di zona A?","answers":[{"text":"Una zona di protezione generale, nella quale suolo, sottosuolo, acque, vegetazione e fauna sono rigorosamente protetti. In tale zona  vietato costruire nuove opere edilizie, ampliare costruzioni esistenti ed eseguire opere di trasformazione del territorio che non siano specificamente rivolte alla tutela dell\'ambiente e del paesaggio. Sono consentite, compatibilmente con le esigenze di salvaguardia ambientale previste dal Piano territoriale, le attivit agricole, forestali, zootecniche, agrituristiche ed escursionistiche nonch le infrastrutture necessarie al loro svolgimento","is_correct":false},{"text":"Una zona di protezione ambientale, nella quale sono permesse le attivit agricole, forestali, zootecniche ed altre attivit compatibili nel rispetto delle finalit di salvaguardia ambientale previste dal Piano territoriale. Ferma restando la necessit di dare priorit al recupero del patrimonio edilizio esistente, sono consentite le nuove costruzioni funzionali all\'esercizio delle attivit agrituristiche e agro-forestali compatibili con la valorizzazione dei fini istitutivi del Parco","is_correct":false},{"text":"Una zona di protezione integrale, nella quale l\'ambiente naturale  protetto nella sua integrit.  consentito l\'accesso per scopi scientifici e didattici previa autorizzazione dell\'Ente di gestione del Parco","is_correct":true}]},"B007":{"question":"Nell\'articolazione del territorio in zone prevista dal Piano Territoriale del Parco qual  la definizione di zona D?","answers":[{"text":"Una zona di protezione generale, nella quale suolo, sottosuolo, acque, vegetazione e fauna sono rigorosamente protetti. In tale zona  vietato costruire nuove opere edilizie, ampliare costruzioni esistenti ed eseguire opere di trasformazione del territorio che non siano specificamente rivolte alla tutela dell\'ambiente e del paesaggio. Sono consentite, compatibilmente con le esigenze di salvaguardia ambientale previste dal Piano territoriale, le attivit agricole, forestali, zootecniche, agrituristiche ed escursionistiche nonch le infrastrutture necessarie al loro svolgimento","is_correct":false},{"text":"Una zona di protezione ambientale, nella quale sono permesse le attivit agricole, forestali, zootecniche ed altre attivit compatibili nel rispetto delle finalit di salvaguardia ambientale previste dal Piano territoriale. Ferma restando la necessit di dare priorit al recupero del patrimonio edilizio esistente, sono consentite le nuove costruzioni funzionali all\'esercizio delle attivit agrituristiche e agro-forestali compatibili con la valorizzazione dei fini istitutivi del Parco","is_correct":false},{"text":"Una zona corrispondente al territorio urbano e urbanizzabile all\'interno del territorio del Parco. Per tale zona il Piano definisce i limiti e le condizioni alle trasformazioni urbane in coerenza con le finalit generali e particolari del Parco","is_correct":true}]},"B008":{"question":"Quali attivit sono ammesse nellarea contigua di un parco regionale?","answers":[{"text":"La legge prevede che il Piano Territoriale del Parco ed il Regolamento prevedano lesercizio della caccia libera programmata","is_correct":false},{"text":"La legge prevede che il Piano Territoriale del Parco possa prevedere attivit estrattive esclusivamente se la gestione e la sistemazione finale delle aree interessate siano compatibili con le finalit del Parco ed in particolare si contribuisca al ripristino ambientale delle aree degradate","is_correct":true},{"text":"La legge prevede il Piano Territoriale del Parco possa prevedere la realizzazione di discariche di dimensioni ridotte e compatibili con lambiente","is_correct":false}]},"B009":{"question":"Quale strumento pu regolamentare la raccolta dei prodotti del sottobosco nei parchi regionali?","answers":[{"text":"Il regolamento dellUnione dei Comuni sentito l\'Ente di gestione del Parco","is_correct":false},{"text":"Il regolamento dellUnione interessata","is_correct":false},{"text":"Il regolamento del Parco","is_correct":true}]},"B010":{"question":"Cosa indica larea contigua di un Parco?","answers":[{"text":"Unarea non ricompresa nel Parco con funzione di transizione e connessione rispetto al territorio del Parco stesso","is_correct":true},{"text":"Unarea ricompresa nel Parco dove non vengono applicate i divieti previsti nelle altre zone territoriali omogenee","is_correct":false},{"text":"Unarea ricompresa nel Parco che corrisponde al territorio urbano e urbanizzabile nella quale sono consentite tutte le attivit compatibili con le finalit di salvaguardia del Parco","is_correct":false}]},"B011":{"question":"Dove  indicata la perimetrazione della zonazione interna delle Riserve naturali?","answers":[{"text":"Nel Programma triennale di tutela e valorizzazione di una Riserva","is_correct":false},{"text":"Nella deliberazione istitutiva della Riserva","is_correct":true},{"text":"Nel Piano territoriale della Riserva","is_correct":false}]},"B012":{"question":"Quante sono e che cosa rappresentano le macroaree individuate dalla Legge regionale n. 24/2011 Riorganizzazione del sistema Regionale delle Aree Protette e dei Siti della Rete Natura 2000 e istituzione del Parco Regionale dello Stirone e del Piacenziano?","answers":[{"text":"Sono tre: una per lappennino, una per la pianura e una per la costa e comprendono tutti i Parchi nazionali, i Parchi interregionali, i Parchi regionali e le Riserve, nonch i siti della Rete Natura 2000","is_correct":false},{"text":"Sono tre, una per i Parchi, una per le Riserve e una per le Aree di Riequilibrio Ecologico","is_correct":false},{"text":"Sono cinque e riuniscono le aree naturali protette appartenenti ad una zona territoriale omogenea dal punto di vista geografico, naturalistico e conservazionistico","is_correct":true}]},"B013":{"question":"Quale  la zona di protezione integrale allinterno di un Parco regionale?","answers":[{"text":"Zona A","is_correct":true},{"text":"Zona contigua","is_correct":false},{"text":"Zona B","is_correct":false}]},"B014":{"question":"Quale  la zona di un Parco Regionale in cui sono possibili particolari tipologie di interventi edilizi?","answers":[{"text":"Zona A","is_correct":false},{"text":"Zona B","is_correct":false},{"text":"Zona C a determinate condizioni e Area contigua","is_correct":true}]},"B015":{"question":"Quale  l\'oggetto di tutela della convenzione di Ramsar?","answers":[{"text":"Le zone umide di importanza internazionale","is_correct":true},{"text":"Le zone boscate","is_correct":false},{"text":"Le aree di sosta degli uccelli","is_correct":false}]},"B016":{"question":" consentita l\'attivit venatoria allinterno delle zone A, B, C, e D di un parco regionale?","answers":[{"text":"S,  consentita","is_correct":false},{"text":"S, ma  regolamentata","is_correct":false},{"text":"No,  vietata","is_correct":true}]},"B017":{"question":"Il Regolamento di un Parco cosa disciplina?","answers":[{"text":"Lassetto del territorio e degli habitat compresi nel perimetro dellarea protetta","is_correct":false},{"text":"Lattivit venatoria allinterno dellarea protetta","is_correct":false},{"text":"Le attivit consentite nellarea protetta e le loro modalit attuative in conformit alle norme di attuazione del Piano Territoriale del Parco","is_correct":true}]},"B018":{"question":"In base alla Legge Regionale n. 6/2005 Disciplina della forma e della gestione del sistema regionale delle aree naturali protette e dei siti della Rete Natura 2000 il territorio ricompreso in un Parco in quante e quali zone omogenee pu essere articolato nelle previsioni del Piano Territoriale?","answers":[{"text":"Variabile da un minimo di tre ad un massimo di dieci zone","is_correct":false},{"text":"Tre: zona A (Protezione integrale), zona B (Protezione generale), zona C (Protezione faunistica)","is_correct":false},{"text":"Cinque: zona A (Protezione integrale), zona B (Protezione generale), zona C (Protezione ambientale), zona D (Territorio urbano e urbanizzabile), Area Contigua","is_correct":true}]},"B019":{"question":"Quali tipologie appartengono alle Aree naturali protette disciplinate dalla Legge Regionale n. 6/2005 Disciplina della forma e della gestione del sistema regionale delle aree naturali protette e dei siti della Rete Natura 2000?","answers":[{"text":"Parchi regionali, Parchi storici, Parchi urbani, Oasi faunistiche","is_correct":false},{"text":"Parchi regionali, Riserve naturali, Aree di Tutela Agricola","is_correct":false},{"text":"Parchi regionali, Parchi interregionali, Riserve naturali, Paesaggi Naturali e Seminaturali Protetti, Aree di Riequilibrio Ecologico","is_correct":true}]},"B020":{"question":"Quale Ente, e con quale strumento, pu istituire un Parco regionale?","answers":[{"text":"Il Comune con i piani urbanistici nella loro parte ambientale","is_correct":false},{"text":"La Citt Metropolitana o la Provincia con apposita Delibera del Consiglio in seguito alla delega della Legge Regionale sulle aree protette","is_correct":false},{"text":"La Regione con apposita Legge Regionale","is_correct":true}]},"B021":{"question":"Quale Ente  competente alla erogazione di sanzioni amministrative per violazioni alla Legge Regionale n. 6/2005 Disciplina della forma e della gestione del sistema regionale delle aree naturali protette e dei siti della Rete Natura 2000, in materia di aree protette?","answers":[{"text":"L\'Ente di gestione dell\'area protetta","is_correct":true},{"text":"La Citt Metropolitana o la Provincia","is_correct":false},{"text":"La Regione","is_correct":false}]},"B022":{"question":"Ai sensi della Legge Regionale n. 6/2005 Disciplina della forma e della gestione del sistema regionale delle aree naturali protette e dei siti della Rete Natura 2000 nelle Riserve Naturali quale attivit  vietata?","answers":[{"text":"L\'esercizio venatorio","is_correct":true},{"text":"L\'accesso per finalit escursionistico-ricreative","is_correct":false},{"text":"Laccesso con i mezzi motorizzati","is_correct":false}]},"B023":{"question":"Cosa sono le Aree di Riequilibrio Ecologico?","answers":[{"text":"Le aree naturali sottoposte alla disciplina dettata dalla Direttiva Habitat e dalla Direttiva Uccelli ","is_correct":false},{"text":"Le aree naturali o in corso di naturalizzazione di piccole dimensioni inserite in contesti caratterizzati da intensa attivit antropica","is_correct":true},{"text":"Le aree naturali finalizzate al ripopolamento e alla protezione della fauna selvatica","is_correct":false}]},"B024":{"question":"Nelle aree contigue di un Parco regionale  permesso esercitare la pesca?","answers":[{"text":"S, ma secondo le modalit e i criteri stabili dal Regolamento dell\'Ente di gestione del Parco","is_correct":true},{"text":"S, secondo le modalit previste dalla specifica zona di tutela (zone di ripopolamento e sfrega, zona di protezione integrale, zona di protezione delle specie ittiche e zone a regime speciale di pesca)","is_correct":false},{"text":"No,  sempre vietata","is_correct":false}]},"B025":{"question":"Come sono stati denominati gli enti pubblici istituti per la gestione delle macroaree ai sensi della Legge Regionale n. 24/2011 Riorganizzazione del sistema Regionale delle Aree Protette e dei Siti della Rete Natura 2000 e istituzione del Parco Regionale dello Stirone e del Piacenziano?","answers":[{"text":"Ente di gestione della macroarea","is_correct":false},{"text":"Ente di gestione per i Parchi e la Biodiversit","is_correct":true},{"text":"Ente di gestione delle Aree Protette","is_correct":false}]},"B026":{"question":"Cosa  la Rete Natura 2000?","answers":[{"text":"La Rete di aree da tutelare secondo la normativa europea","is_correct":true},{"text":"La Rete di aree da tutelare in base alla normativa italiana","is_correct":false},{"text":"La Rete di aree da tutelare in base alla normativa dell\'Unesco","is_correct":false}]},"B027":{"question":"Cosa tutela la Rete ecologica Natura 2000?","answers":[{"text":"Habitat e uccelli","is_correct":false},{"text":"Habitat, specie animali e vegetali","is_correct":true},{"text":"Habitat nei parchi ","is_correct":false}]},"B028":{"question":"In base a cosa sono designati i siti di Rete Natura 2000 secondo la Direttiva 92/43/CEE relativa alla Conservazione degli habitat naturali e seminaturali e della flora e della fauna selvatiche?","answers":[{"text":"Presenza di habitat e specie di interesse comunitario","is_correct":true},{"text":"Presenza di habitat e particolari specie protette di flora","is_correct":false},{"text":"Presenza di condizioni idonee alla conservazione della natura","is_correct":false}]},"B029":{"question":"E possibile cacciare in un sito di Rete Natura 2000?","answers":[{"text":"No mai, il calendario venatorio regionale lo vieta","is_correct":false},{"text":"S sempre, ma solo fuori dai Parchi se permesso dal calendario venatorio regionale","is_correct":false},{"text":"S, ma non ovunque e con limitazioni derivanti dalle misure di conservazione e dal calendario venatorio regionale","is_correct":true}]},"B030":{"question":"Per quali siti  obbligatoria sempre la Valutazione di Incidenza Ambientale, fatte salve le cause di esclusione?","answers":[{"text":"Allinterno dei siti di Rete Natura 2000","is_correct":true},{"text":"All\'interno dei siti di Rete Natura 2000 esterni alle Aree protette","is_correct":false},{"text":"Allinterno dei siti di rete Natura 2000 e nell\'areale intorno fino a 2 chilometri dal sito","is_correct":false}]},"B031":{"question":"E possibile eliminare le zone umide di origine artificiale allinterno dei siti di Rete Natura 2000?","answers":[{"text":"S sempre, a condizione che siano presenti altre zone umide naturali","is_correct":false},{"text":"S, ma solo con Valutazione di incidenza non negativa effettuata da parte dellente competente e che tali aree non siano vincolate dalla Misure di conservazione","is_correct":true},{"text":"No, mai","is_correct":false}]},"B032":{"question":"A chi spettano i proventi delle sanzioni derivanti da violazioni delle norme di conservazione dei siti di Rete Natura 2000 di cui alla Legge Regionale n. 6/2005 Disciplina della forma e della gestione del sistema regionale delle aree naturali protette e dei siti della Rete Natura 2000 e ss mm ii.?","answers":[{"text":"In ogni caso alla Regione","is_correct":false},{"text":"AllEnte gestore del sito di Rete Natura 2000","is_correct":true},{"text":"Alla Polizia provinciale che effettua la vigilanza nei siti di Rete Natura 2000","is_correct":false}]},"B033":{"question":"Le misure di conservazione (generali e specifiche) di un sito Natura 2000 valgono allinterno di unarea protetta?","answers":[{"text":"S, in ogni caso","is_correct":true},{"text":"S, solo se non c una regolamentazione del Parco in materia","is_correct":false},{"text":"No, allinterno del Parco vale solo la regolamentazione specifica di questarea protetta","is_correct":false}]},"B034":{"question":"Cosa  vietato nelle zone umide naturali ed artificiali facenti parte della Rete Natura 2000?","answers":[{"text":"Lutilizzo di munizioni con pallini di ferro o contenenti ferro per lattivit venatoria nelle zone umide","is_correct":false},{"text":"Lutilizzo di bossoli di plastica o contenenti plastica per lattivit venatoria nelle zone umide","is_correct":false},{"text":"Lutilizzo di munizioni con pallini di piombo o contenenti piombo per lattivit venatoria nelle zone umide","is_correct":true}]},"B035":{"question":"Nei siti di Rete Natura 2000, il taglio dei pioppeti in che periodo  vietato dalle misure generali di conservazione?","answers":[{"text":"Dal 1 aprile al 30 aprile ad eccezione di quelli autorizzati dal Comune","is_correct":false},{"text":"Dal 15 marzo al 15 luglio, ad eccezione di quelli autorizzati dallEnte gestore del sito","is_correct":true},{"text":"Dal 21 marzo al 15 agosto ad eccezione di quelli autorizzati dalla polizia provinciale","is_correct":false}]},"B036":{"question":"Nelle misure generali di conservazione, nei siti di Rete Natura 2000, quale taglio  vietato?","answers":[{"text":"Il taglio degli individui di Farnia (Quercus robur) e di Salice (Salix), con particolare attenzione agli esemplari monumentali, fatte salve le esigenze di sicurezza pubblica","is_correct":false},{"text":"Il taglio degli individui di Tiglio (Tilia) e di Leccio (Quercus ilex) con particolare attenzione agli esemplari monumentali, fatte salve le esigenze di sicurezza pubblica","is_correct":false},{"text":"Il taglio degli individui di Tasso (Taxus) e di Agrifoglio (Ilex), con particolare attenzione agli esemplari monumentali, fatte salve le esigenze di sicurezza pubblica","is_correct":true}]},"B037":{"question":"Quale  l\'obiettivo principale di Rete Natura 2000?","answers":[{"text":"Mantenimento in uno stato di conservazione soddisfacente di habitat e di specie di interesse comunitario","is_correct":true},{"text":"Impedire l\'espandersi delle opere di infrastrutturazione del territorio, mantenendo gli habitat in uno stato di conservazione soddisfacente","is_correct":false},{"text":"Tutela della flora, della fauna e mantenimento degli habitat","is_correct":false}]},"B038":{"question":"Cosa  la Rete Natura 2000?","answers":[{"text":"Una rete ecologica di livello nazionale che raccoglie tutti i parchi nazionali italiani","is_correct":false},{"text":"Una rete ecologica di livello europeo finalizzata alla tutela di specie e di habitat minacciati in un\'ottica di sviluppo sostenibile","is_correct":true},{"text":"Una rete ecologica finalizzata ad individuare zone del territorio dove impedire qualsiasi tipo di intervento antropico","is_correct":false}]},"B039":{"question":"Cosa significa il termine habitat di specie?","answers":[{"text":"L\'insieme di organismi di una determinata specie","is_correct":false},{"text":"Lo specifico ambiente, caratterizzato da determinati fattori abiotici e biotici, in cui vive la specie in una delle fasi del suo ciclo biologico","is_correct":true},{"text":"Il rapporto che intercorre tra gli organismi viventi e l\'ambiente","is_correct":false}]},"B040":{"question":"Cosa  il Piano Territoriale di un Parco regionale?","answers":[{"text":"Lo strumento di pianificazione comunale dell\'area a parco","is_correct":false},{"text":"Lo strumento di pianificazione dell\'area a parco che regola l\'assetto del territorio, dell\'ambiente e degli habitat compresi nel suo perimetro ed il suo raccordo con il contesto","is_correct":true},{"text":"Lo strumento-guida nazionale per la pianificazione territoriale delle aree a parco regionale","is_correct":false}]},"B041":{"question":"Cosa sono i Siti di Importanza Comunitaria (SIC)?","answers":[{"text":"Parchi e Riserve Naturali dellUnione Europea","is_correct":false},{"text":"Piccole aree protette del Sistema regionale dellEmilia-Romagna","is_correct":false},{"text":"Aree istituite dallUnione Europea in cui conservare habitat e specie di interesse comunitario","is_correct":true}]},"B042":{"question":"Cosa sono le Zone di Protezione Speciale (ZPS)?","answers":[{"text":"Aree protette (Parchi e Riserve) particolarmente importanti","is_correct":false},{"text":"Zone vincolate dalla Soprintendenza per le bellezze naturali","is_correct":false},{"text":"Aree istituite dallUnione Europea per la conservazione degli uccelli","is_correct":true}]},"B043":{"question":"Quali sono i siti protetti delle Direttive comunitarie 79/409 CEE concernente la conservazione degli uccelli selvatici e Direttiva 92/43/CEE relativa alla Conservazione degli habitat naturali e seminaturali e della flora e della fauna selvatiche?","answers":[{"text":"Zone Ramsar","is_correct":false},{"text":"ZPS (Zone di Protezione Speciale) e SIC (Siti di Importanza Comunitaria)","is_correct":true},{"text":"Zone a vincolo ambientale e paesaggistico","is_correct":false}]},"B044":{"question":"Quale  la principale differenza tra le aree protette ed i siti della Rete Natura 2000?","answers":[{"text":"Nessuna differenza, essendo tutte aree finalizzate alla conservazione della natura e della biodiversit","is_correct":false},{"text":"Le aree protette discendono dalla Legge n. 394/1991 Legge quadro sulle aree protette mentre i siti della Rete Natura 2000 discendono dalle Direttive comunitarie 79/409 CEE concernente la conservazione degli uccelli selvatici e dalla Direttiva 92/43/CEE relativa alla Conservazione degli habitat naturali e seminaturali e della flora e della fauna selvatiche","is_correct":true},{"text":"Nelle aree protette sono vietate tutte le attivit dell\'uomo, mentre nei siti della Rete Natura 2000 le attivit sono consentite e regolamentate","is_correct":false}]},"B045":{"question":"Ai sensi della Legge Regionale n. 6/2005 Disciplina della forma e della gestione del sistema regionale delle aree naturali protette e dei siti della Rete Natura 2000, la Rete Natura 2000 da cosa  costituita?","answers":[{"text":"Zone di protezione speciale (ZPS) individuate ai sensi della direttiva n. 79/409/CEE concernente la conservazione degli uccelli selvatici e dai Siti di importanza comunitaria (SIC), individuati ai sensi della direttiva n. 92/43/CEE relativa alla Conservazione degli habitat naturali e seminaturali e della flora e della fauna selvatiche","is_correct":true},{"text":"Zone Ramsar e Aree MAB (Man and Biosphere) dell\'Unesco collegate tra loro da aree di collegamento ecologico","is_correct":false},{"text":"Oasi di Protezione faunistica","is_correct":false}]},"B046":{"question":"Le Guardie Ecologiche Volontarie possono accogliere e fornire informazioni ai visitatori dei centri visita dei parchi?","answers":[{"text":"S, se opportunamente formate e solo se in accordo con l\'Ente di gestione del Parco","is_correct":true},{"text":"S, ma solo all\'esterno del centro visita","is_correct":false},{"text":"No, serve personale laureato","is_correct":false}]},"B047":{"question":"Quali sono le tipologie di misure di conservazione secondo la normativa regionale?","answers":[{"text":"Generali e specifiche","is_correct":true},{"text":"Generali e particolari","is_correct":false},{"text":"Generali e territoriali","is_correct":false}]},"B048":{"question":"Nei siti di Rete Natura 2000 quali captazioni idriche esistenti o nuove sono vietate?","answers":[{"text":"Quelle che non rispettano il rilascio del Deflusso Minimo Vitale nei corsi dacqua naturali","is_correct":true},{"text":"Quelle che prelevano a monte del sito di Rete Natura 2000","is_correct":false},{"text":"Quelle che prelevano a valle del sito di Rete Natura 2000","is_correct":false}]},"B049":{"question":"Nei siti di Rete Natura 2000 dove sono previste le norme regolamentari?","answers":[{"text":"Misure generali di conservazione, misure specifiche di conservazione, piani di gestione e regolamenti di settore dei Parchi","is_correct":true},{"text":"Unicamente nelle Misure di conservazione (generali e specifiche) dei siti di rete Natura 2000","is_correct":false},{"text":"Nei Regolamenti di settore dei Parchi","is_correct":false}]},"B050":{"question":"E vietata allinterno dei siti di Rete Natura 2000 la realizzazione di nuove discariche?","answers":[{"text":"S, allinterno dei siti di Rete Natura 2000  vietata la realizzazione di nuove discariche o di nuovi impianti di trattamento e di smaltimento di fanghi e rifiuti, nonch lampliamento di quelli esistenti in termini di superficie, fatte salve le discariche per inerti","is_correct":true},{"text":"No, poich la Rete Natura 2000 non  considerata unarea naturale protetta","is_correct":false},{"text":"S,  vietata anche allesterno dei siti di Rete Natura 2000","is_correct":false}]},"B051":{"question":"Chi istituisce e gestisce i Paesaggi naturali e seminaturali protetti?","answers":[{"text":"LEnte di Gestione per i Parchi e la Biodiversit","is_correct":true},{"text":"La Regione Emilia-Romagna","is_correct":false},{"text":"La Provincia di riferimento","is_correct":false}]},"B052":{"question":"Un cittadino sta accendendo un barbecue a legna (fuoco allaperto) allinterno del perimetro di un parco regionale. Cosa verifico?","answers":[{"text":"Che larea sia attrezzata allo scopo e autorizzata dallEnte di gestione del Parco","is_correct":true},{"text":"Non  un problema i barbecue si possono accendere ovunque","is_correct":false},{"text":"Che ci troviamo in area contigua e che sia rispettato il periodo di grave pericolosit","is_correct":false}]},"B053":{"question":"La sorveglianza territoriale nelle aree protette regionali, ai sensi della L.R. n. 6/2005 e successive modifiche, da chi pu essere svolta?","answers":[{"text":"Dai guardiaparco, dalle strutture della Polizia locale di cui alla legge regionale 24/2003, dai carabinieri forestali e da associazioni di volontariato cui siano riconosciute anche funzioni di sorveglianza","is_correct":false},{"text":"Dai Carabinieri forestali e da associazioni di volontariato cui siano riconosciute anche funzioni di sorveglianza","is_correct":false},{"text":"Dai guardiaparco, dalle strutture della Polizia locale di cui alla legge regionale 24/2003, dagli ufficiali ed agenti di polizia giudiziaria competenti in base alla legislazione statale e a seguito di convenzione, dai carabinieri forestali e da associazioni di volontariato cui siano riconosciute anche funzioni di sorveglianza","is_correct":true}]},"B054":{"question":"A quanto ammonta la sanzione pecuniaria per la cattura o luccisione di ogni capo di fauna selvatica soggetta a protezione dalla normativa di unarea protetta regionale?","answers":[{"text":"Da 500 a 5.000 euro","is_correct":true},{"text":"Da 25 a 250 euro","is_correct":false},{"text":"Da 250 a 2.500 euro","is_correct":false}]},"B055":{"question":"In unarea protetta regionale i trasgressori sono tenuti a restituire quanto eventualmente asportato, compresi gli animali abbattuti?","answers":[{"text":"No","is_correct":false},{"text":"S","is_correct":true},{"text":"Possono non restituirli pagando una sanzione aggiuntiva","is_correct":false}]},"B056":{"question":"Allinterno di un parco regionale in quali zone  consentito esercitare lattivit venatoria?","answers":[{"text":"Nella zona A","is_correct":false},{"text":"Nellarea contigua","is_correct":true},{"text":"Nellarea contigua e nella zona C","is_correct":false}]},"B057":{"question":"In un parco regionale, le attivit di smaltimento e recupero rifiuti:","answers":[{"text":"Sono vietate in tutte le zone del parco (A, B, C) e nellarea contigua","is_correct":true},{"text":"Sono vietate tutte le zone del parco (A, B, C)","is_correct":false},{"text":"Sono consentite in tutte le zone di parco","is_correct":false}]},"B058":{"question":"Cosa sono i Paesaggi Naturali e Seminaturali Protetti (PNSP)","answers":[{"text":"Una forma di area protetta prevista dalla Legge Regionale n.24 Disciplina regionale sulla tutela e luso del territorio","is_correct":false},{"text":"Una tipologia di area protetta prevista dalla Legge Regionale n. 6/2005 Disciplina della forma e della gestione del sistema regionale delle aree naturali protette e dei siti della Rete Natura 2000","is_correct":true},{"text":"Una forma di prima protezione di un territorio semi-antropizzato, in attesa di diventare unarea protetta vera e propria a seguito di una gestione indirizzata alla conservazione della biodiversit, come previsto dalla L.R n. 6/2005","is_correct":false}]},"B059":{"question":"In caso di progetti di impianti eolici da realizzarsi allesterno di un sito Natura 2000, ma allinterno di una fascia di 5 km dal perimetro del sito,  obbligatorio effettuare la valutazione di incidenza?","answers":[{"text":"No,  sempre vietata trattandosi di unarea protetta","is_correct":false},{"text":"S,  sempre consentita su tutta la superficie dellarea protetta","is_correct":false},{"text":"E consentita, ma pu essere eventualmente limitata o preclusa in alcune porzioni del PNSP in osservanza degli obiettivi gestionali specifici e delle misure di sostegno per la conservazione delle risorse naturali, contenuti nellatto istitutivo","is_correct":true},{"text":"No, essendo limpianto eolico, previsto allesterno del sito, non  soggetto a valutazione di incidenza","is_correct":false},{"text":"Effettuare la valutazione di incidenza, in questo caso,  a discrezione dellEnte Gestore","is_correct":false},{"text":"S,  obbligatorio effettuare la valutazione di incidenza attenendosi, in particolare per i Chirotteri, alle indicazioni adottate dal Consiglio dEuropa con la risoluzione 5.6 Wind Turbines and Bat Populations del 2006","is_correct":true}]},"B060":{"question":"Il Parere di conformit  uno strumento di controllo per il governo dei Parchi. In quali casi viene rilasciato dallEnte di Gestione del Parco?","answers":[{"text":"Il Parere di conformit viene rilasciato per progetti, interventi, impianti, opere e attivit che comportino trasformazioni ammissibili allassetto ambientale e paesaggistico entro il perimetro del Parco e dellarea contigua","is_correct":false},{"text":"Il Parere di conformit viene rilasciato per Piani, Regolamenti e loro varianti, degli Enti pubblici territorialmente interessati dal Parco, unitamente ai programmi relativi ad interventi, impianti ed opere da realizzare allinterno del territorio del Parco e nelle aree ad esso contigue, al di fuori delle zone D e valuta la conformit rispetto alle norme di salvaguardia della legge istitutiva, al Piano territoriale del Parco e al relativo Regolamento","is_correct":true},{"text":"Il Parere di conformit deve valutare la conformit degli interventi e delle opere previste nel territorio del Parco con quanto previsto dal Piano Territoriale di Coordinamento Provinciale (PTCP).","is_correct":false}]},"B061":{"question":"Il nulla osta  un ulteriore strumento di controllo per il governo dei Parchi. In quali casi viene rilasciato dallEnte di Gestione del Parco?","answers":[{"text":"Il Nulla osta viene rilasciato per Piani, Regolamenti e loro varianti, degli Enti pubblici territorialmente interessati dal Parco, unitamente ai programmi relativi ad interventi, impianti ed opere da realizzare allinterno del territorio del Parco e nelle aree ad esso contigue, al di fuori delle zone D e valuta la conformit rispetto alle norme di salvaguardia della legge istitutiva, al Piano territoriale del Parco e al relativo Regolamento","is_correct":false},{"text":"Il Nulla osta viene rilasciato per progetti per interventi, impianti, opere e attivit che comportino trasformazioni ammissibili allassetto ambientale e paesaggistico entro il perimetro del Parco e dellArea contigua, dopo aver verificato la conformit rispetto alle norme di salvaguardia della legge istitutiva, le disposizioni del Piano e del Regolamento","is_correct":true},{"text":"Il Nulla Osta viene rilasciato dopo aver verificato la coerenza delle opere e degli interventi con le Norme Tecniche di Attuazione del Piano Territoriale di Coordinamento Provinciale (PTCP)","is_correct":false}]},"B062":{"question":"Il Parere di conformit e il Nulla osta sono strumenti di controllo per il governo di Aree protette","answers":[{"text":"Sono strumenti esclusivi, previsti dalla L.R. 6/2005, per il governo dei Parchi regionali e interregionali.","is_correct":false},{"text":"Sono strumenti previsti dalla L.R. 6/2005 per tutte le tipologie di Aree Protette","is_correct":false},{"text":"Sono strumenti previsti dalla L.R. 6/2005 per il governo dei Parchi e delle Riserve Naturali","is_correct":true}]},"C001":{"question":"Quante felci sono presenti nell\'elenco delle specie protette dalla Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco?","answers":[{"text":"Un genere","is_correct":true},{"text":"Pi di due","is_correct":false},{"text":"Nessuno","is_correct":false}]},"C002":{"question":"Che caratteristiche hanno i boschi cedui?","answers":[{"text":"Sono caratterizzati da una particolare forma di conduzione selvicolturale","is_correct":true},{"text":"Sono tipici di una certa fascia altitudinale del nostro Appennino","is_correct":false},{"text":"Sono caratterizzati dalla presenza di piante di Carpino nero e Roverella","is_correct":false}]},"C003":{"question":"Le piante allo stato naturale si distribuiscono in modo casuale?","answers":[{"text":"Gli adattamenti estremi e le condizioni climatiche avverse fanno s che le piante debbano cercare casualmente la loro possibilit di distribuzione nellambiente","is_correct":false},{"text":"Tutte le piante hanno delle preferenze in virt di specifiche esigenze ecologiche e pertanto non si distribuiscono mai casualmente","is_correct":true},{"text":"Sia gli adattamenti estremi, sia le condizioni avverse dellambiente hanno consentito una distribuzione solo in parte casuale in funzione di una serie di fattori climatico/ambientali","is_correct":false}]},"C004":{"question":"Quali sono le orchidee protette dalla Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  Istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  Disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco?","answers":[{"text":"Esclusivamente le specie appartenenti al genere Ophrys","is_correct":false},{"text":"Tutte le specie della famiglia delle Orchidaceae","is_correct":true},{"text":"Tutte le specie della famiglia delle Orchidaceae ad esclusione delle specie appartenenti al genere Ophrys","is_correct":false}]},"C005":{"question":"Quali di queste piante sono autoctone in Regione Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"Lauro ceraso, Magnolia, Cipresso argentato","is_correct":false},{"text":"Biancospino, Prugnolo, Acero campestre","is_correct":true},{"text":"Platano, Pino mugo, Pino nero","is_correct":false}]},"C006":{"question":"Quale di queste piante  protetta dalla normativa della Regione Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"Acero campestre","is_correct":false},{"text":"Pungitopo","is_correct":false},{"text":"Dittamo","is_correct":true}]},"C007":{"question":"Quale fra queste piante  protetta?","answers":[{"text":"Elleboro","is_correct":false},{"text":"Dente di cane","is_correct":true},{"text":"Bocca di leone","is_correct":false}]},"C008":{"question":"Quale di questi fiori fa parte delle specie protette della flora spontanea?","answers":[{"text":"Tarassaco","is_correct":false},{"text":"Pervinca","is_correct":true},{"text":"Viola","is_correct":false}]},"C009":{"question":"Cosa sono le piante geofite?","answers":[{"text":"Piante sempreverdi con radici profondamente infossate nel terreno; si sviluppano unicamente in posizioni fortemente soleggiate","is_correct":false},{"text":"Piante erbacee perenni con organi sotterranei di riserva quali bulbi o rizomi, preposti a conservare al loro interno le gemme nel periodo sfavorevole","is_correct":true},{"text":"Piante annuali che perdono gli organi aerei nella stagione avversa, ma mantengono sempre l\'apparato radicale attivo","is_correct":false}]},"C010":{"question":"E\' permessa la raccolta della flora protetta a scopi scientifici, didattici e farmaceutici?","answers":[{"text":"S,  permessa, ma esclusivamente per scopi scientifici e didattici, salvo il benestare del proprietario del fondo ","is_correct":false},{"text":"S,  permessa subordinatamente al rilascio di una specifica autorizzazione da parte del Sindaco del Comune, salvo il benestare del proprietario del fondo","is_correct":true},{"text":"S,  permessa ed  sufficiente una preventiva comunicazione scritta al Sindaco del Comune in cui  situato il fondo","is_correct":false}]},"C011":{"question":"Tra le seguenti, quale pianta  velenosa?","answers":[{"text":"Rosa canina","is_correct":false},{"text":"Salvia pratensis","is_correct":false},{"text":"Colchicum autumnale","is_correct":true}]},"C012":{"question":"Le specie protette della flora spontanea possono essere commercializzate?","answers":[{"text":"S, solo nel caso di piante provenienti da colture in giardini, vivai e stabilimenti di floricoltura e accompagnando la vendita con certificato di provenienza redatto dal produttore","is_correct":true},{"text":"No, ma pu essere ceduta da vivai forestali a titolo gratuito, accompagnando la cessione con certificato di provenienza redatto dal produttore","is_correct":false},{"text":"No, mai","is_correct":false}]},"C013":{"question":"Il divieto di raccolta delle specie protette della flora spontanea - Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  si riferisce allintera pianta?","answers":[{"text":"S, non si pu raccogliere nessuna parte della pianta, n steli, n fiori e n frutti","is_correct":false},{"text":"No, non si possono raccogliere gli steli e tantomeno estirpare la pianta, ma  possibile la raccolta del frutto","is_correct":true},{"text":"No,  possibile la raccolta degli steli della pianta, ma senza lestirpazione dellapparato radicale","is_correct":false}]},"C014":{"question":"Il Sindaco di un Comune pu autorizzare, per scopi scientifici, didattici o farmaceutici, la raccolta di piante erbacee ed arbustive protette nelle riserve naturali?","answers":[{"text":"S, per tutte le specie","is_correct":false},{"text":"S, ma solo determinate specie","is_correct":false},{"text":"No, per nessuna specie","is_correct":true}]},"C015":{"question":"Agrifoglio (Ilex aquifolium) e Pungitopo (Ruscus aculeatus) hanno entrambi foglie spinose sempreverdi e come frutti bacche di un bel rosso brillante, molto ricercate a Natale. Sono protetti?","answers":[{"text":"Entrambi","is_correct":false},{"text":"Nessuno dei due","is_correct":false},{"text":"Solo lagrifoglio","is_correct":true}]},"C016":{"question":"Quali sono le specie elencate dalla Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco?","answers":[{"text":"Quelle di interesse comunitario elencate negli allegati della Direttiva Habitat recepiti dalla normativa regionale","is_correct":false},{"text":"Quelle appartenenti alla flora spontanea per la conservazione del patrimonio naturale, ad eccezione delle specie alloctone","is_correct":false},{"text":"Quelle rare o in via di depauperamento a rischio d\'estinzione","is_correct":true}]},"C017":{"question":"E\' consentita la raccolta di piante appartenenti alla flora spontanea?","answers":[{"text":"S, purch non siano comprese nell\'elenco delle specie protette","is_correct":true},{"text":"S, purch vengano raccolti solo i frutti rispettando i fiori","is_correct":false},{"text":"No,  vietata la raccolta delle piante appartenenti alla flora spontanea","is_correct":false}]},"C018":{"question":"E\' consentita la raccolta di piante non protette della flora spontanea?","answers":[{"text":"S, purch non vengano estirpati e danneggiati gli organi ipogei della pianta","is_correct":true},{"text":"S, purch vengano raccolti solo i frutti rispettando i fiori","is_correct":false},{"text":"No,  vietata la raccolta di tutte le piante appartenenti alla flora spontanea","is_correct":false}]},"C019":{"question":"Cosa si intende per raccolta libera di una specie secondo quanto previsto dalla Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  Istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco?","answers":[{"text":"Si pu raccogliere qualunque parte della pianta appartenente alla flora spontanea","is_correct":false},{"text":"Si pu raccogliere qualunque parte della pianta appartenente alla flora spontanea tranne gli organi ipogei","is_correct":true},{"text":"Si pu raccogliere qualunque parte della pianta appartenente alla flora spontanea tranne i fiori","is_correct":false}]},"C020":{"question":"Cosa si pu raccogliere di una specie appartenente alla flora spontanea protetta?","answers":[{"text":"I frutti","is_correct":true},{"text":"Le foglie","is_correct":false},{"text":"Le radici","is_correct":false}]},"C021":{"question":"La Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco cosa prevede per le specie protette?","answers":[{"text":"Ne vieta la raccolta a chiunque ","is_correct":false},{"text":"Ne vieta la raccolta a chiunque, ivi compreso il proprietario del fondo salvo si tratti di terreno messo a coltura","is_correct":true},{"text":"Ne vieta la raccolta a chiunque, ma solo all\'interno dei parchi e di altre aree protette","is_correct":false}]},"C022":{"question":"E\' protetto l\'asparago selvatico o pungente (Asparagus acutifolius)?","answers":[{"text":"S, ne  vietata la raccolta","is_correct":false},{"text":"S, dalla Legge regionale n. 2/1977 ","is_correct":false},{"text":"No, ma la raccolta pu essere regolamentata","is_correct":true}]},"C023":{"question":"E\' protetto il ciclamino (genere Cyclamen)?","answers":[{"text":"Si,  vietata la raccolta in base a quanto previsto dalla Direttiva Europea Habitat 92/43","is_correct":false},{"text":"No, la raccolta  libera","is_correct":false},{"text":"No, ma non posso raccogliere i bulbi in natura in base a quanto previsto dalla Legge Regionale n. 2/1977","is_correct":true}]},"C024":{"question":"E\' protetto l\'agrifoglio (Ilex aquifolium)?","answers":[{"text":"S, ne  vietata la raccolta","is_correct":true},{"text":"No, la raccolta  libera","is_correct":false},{"text":"No, ma la raccolta pu essere regolamentata","is_correct":false}]},"C025":{"question":"E\' protetto il pungitopo (Ruscus aculeatus)?","answers":[{"text":"S,  vietata la raccolta","is_correct":false},{"text":"No, la raccolta  libera","is_correct":false},{"text":"No, ma la raccolta pu essere regolamentata","is_correct":true}]},"C026":{"question":"E\' protetta la Salicornia annuale (Salicornia veneta)?","answers":[{"text":"S, dalla Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco","is_correct":false},{"text":"S, dalla Direttiva Europea Habitat 92/43","is_correct":true},{"text":"No, la raccolta  libera","is_correct":false}]},"C027":{"question":"Sono protetti gli esemplari del genere Limonium?","answers":[{"text":"S, dalla Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco","is_correct":true},{"text":"S, dalla Direttiva Europea Habitat 92/43","is_correct":false},{"text":"No, la raccolta  libera","is_correct":false}]},"C028":{"question":"E\' protetta la cerrosughera (Quercus crenata = Quercus pseudosuber)?","answers":[{"text":"S, dalla Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco","is_correct":true},{"text":"S, ma solo gli esemplari monumentali","is_correct":false},{"text":"S, ma solo nelle aree protette","is_correct":false}]},"C029":{"question":"Tutte le specie del genere Saxifraga sono protette dalla Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco?","answers":[{"text":"S, tutte le specie presenti nel territorio emiliano-romagnolo ad eccezione di Saxifraga rotundifolia","is_correct":false},{"text":"No, solo le specie crassulente","is_correct":true},{"text":"No, solo le specie crassulente individuate dalla Direttiva Habitat","is_correct":false}]},"C030":{"question":"E\' protetta la primula odorosa a fiori multipli (Primula veris)?","answers":[{"text":"Si,  protetta anche in Emilia-Romagna, come tutte le primule di alta montagna","is_correct":false},{"text":"S, nonostante non abbia foglie carnose, per la Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco  da considerarsi protetta","is_correct":false},{"text":"No, non ha le foglie carnose, quindi per la Legge regionale n. 2/1977 non  protetta","is_correct":true}]},"C031":{"question":"Il Pino nel territorio emilianoromagnolo  una pianta autoctona?","answers":[{"text":"S, tutte le specie di pini presenti in Emilia-Romagna sono autoctone","is_correct":false},{"text":"No, tutte le specie di pini presenti in Emilia-Romagna sono state introdotte dalluomo","is_correct":true},{"text":"Dipende, alcune specie sono autoctone (pino domestico, pino marittimo), altre non lo sono (Pino nero, Pino silvestre)","is_correct":false}]},"C032":{"question":"Cosa significa pianta xerofila o xerofita?","answers":[{"text":"Pianta adattata a vivere in condizioni climatiche aride","is_correct":true},{"text":"Pianta che vive in zone climatiche temperate in habitat umidi o abbastanza aridi","is_correct":false},{"text":"Pianta che vive in habitat umidi","is_correct":false}]},"C033":{"question":"Che sono le piante idrofile o idrofite?","answers":[{"text":"Piante adattate a suoli freschi e umidi che crescono ai margini dei boschi ripariali","is_correct":false},{"text":"Piante il cui ciclo biologico dipende dagli ambienti acquatici; possono essere liberamente natanti sulla superficie dellacqua o ancorate al fondo, completamente o parzialmente sommerse","is_correct":true},{"text":"Piante che se immerse in acqua sviluppano apparati radicali  ","is_correct":false}]},"C034":{"question":"In Emilia-Romagna qual  il quantitativo massimo giornaliero di raccolta di muschio per persona?","answers":[{"text":"Grammi 300","is_correct":true},{"text":"Grammi 750","is_correct":false},{"text":"Nessun limite","is_correct":false}]},"C035":{"question":"In Emilia-Romagna quale  il quantitativo massimo giornaliero raccoglibile di bacche di ginepro per persona?","answers":[{"text":"Grammi 200","is_correct":true},{"text":"Grammi 300","is_correct":false},{"text":"Grammi 1200","is_correct":false}]},"C036":{"question":"La raccolta delle more di rovo  disciplinata?","answers":[{"text":"S, se ne possono raccogliere al massimo kg 1 per persona al giorno","is_correct":true},{"text":"S, si possono raccogliere solo se in possesso di unapposita autorizzazione","is_correct":false},{"text":"No, la raccolta  libera","is_correct":false}]},"C037":{"question":"Si possono asportare gli organi ipogei delle piante non comprese nell\'elenco delle specie protette?","answers":[{"text":"S, se non vi  alcuna disposizione al riguardo","is_correct":false},{"text":"S, ed  fatto obbligo di chiudere il buco con lo stesso terreno","is_correct":false},{"text":"No,  vietato","is_correct":true}]},"C038":{"question":"Quali dei seguenti mezzi non  vietato dalla Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco per la raccolta dei prodotti del sottobosco?","answers":[{"text":"Rastrelli","is_correct":false},{"text":"Uncini","is_correct":false},{"text":"Le sole mani","is_correct":true}]},"C039":{"question":"Si possono raccogliere prodotti del sottobosco durante le ore notturne?","answers":[{"text":"S, se autorizzati dal proprietario","is_correct":false},{"text":"S, solo se si  provvisti di una illuminazione adeguata","is_correct":false},{"text":"No, mai","is_correct":true}]},"C040":{"question":"La raccolta del muschio  contingentata?","answers":[{"text":"S, senza alcuna limitazione","is_correct":false},{"text":"S, nei limiti previsti dalla legge","is_correct":true},{"text":"No, la raccolta  libera","is_correct":false}]},"C041":{"question":"Come  regolata la raccolta dei prodotti del sottobosco nelle aree rimboschite?","answers":[{"text":"Concessa come altrove ed anzi incoraggiata per il controllo delle piante infestanti","is_correct":false},{"text":"Vietata prima che siano trascorsi 5 anni dalla messa a dimora delle piante","is_correct":true},{"text":"Vietata prima che siano trascorsi 15 anni dalla messa a dimora delle piante","is_correct":false}]},"C042":{"question":"In quale orario  vietata la raccolta dei prodotti del sottobosco?","answers":[{"text":"Da un\'ora prima del tramonto ad un\'ora dopo l\'alba","is_correct":false},{"text":"Secondo orari stabiliti annualmente da apposita ordinanza del Sindaco, avendo in pi riguardo a sbarre di chiusura, cartelli e consuetudini locali","is_correct":false},{"text":"Da un\'ora dopo il tramonto ad un\'ora prima della levata del sole","is_correct":true}]},"C043":{"question":"Quali sono i limiti massimi consentiti dalla Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco per la raccolta dei seguenti prodotti del sottobosco?","answers":[{"text":"Tartufi 1 Kg, Muschi 300 gr Lamponi, more di rovo, mirtilli e fragole 1 kg Bacche di ginepro 200 gr","is_correct":true},{"text":"Tartufi un solo esemplare Muschi, lamponi, more, fragole, mirtilli 1 kg Bacche di ginepro 200 gr ","is_correct":false},{"text":"Tartufi, muschi, lamponi, more, fragole 1 kg Mirtilli 2 kg Bacche di ginepro 200 gr","is_correct":false}]},"C044":{"question":"Cosa  una specie endemica?","answers":[{"text":"Una specie che cresce isolata, in piccole colonie ","is_correct":false},{"text":"Una specie esclusiva di un determinato territorio","is_correct":true},{"text":"Una specie a distribuzione globale","is_correct":false}]},"C045":{"question":"Quali sono gli alberi e gli arbusti protetti dallart. 4 della Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco?","answers":[{"text":"Leccio, betulla, pioppo cipressino","is_correct":false},{"text":"Cerro-sughera, tasso, agrifoglio","is_correct":true},{"text":"Castagno, tiglio, roverella","is_correct":false}]},"C046":{"question":"Qual  la normativa che tutela gli Alberi Monumentali d\'Italia?","answers":[{"text":"La Legge regionale n. 2/1977","is_correct":false},{"text":"La Legge n. 10/2013","is_correct":true},{"text":"La Legge regionale n. 24/2011","is_correct":false}]},"C047":{"question":"A quale soggetto pubblico  affidata la tutela di un albero monumentale tutelato ai sensi della Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco?","answers":[{"text":"Al Comune nel quale vegeta l\'esemplare arboreo","is_correct":true},{"text":"Al privatoa cui appartiene l\'albero","is_correct":false},{"text":"Alla Regione Emilia-Romagna","is_correct":false}]},"C048":{"question":"Quale  la normativa che tutela gli esemplari arborei monumentali a livello regionale?","answers":[{"text":"La Legge regionale n. 6/2005","is_correct":false},{"text":"La Legge n. 10/2013","is_correct":false},{"text":"La Legge regionale n. 2/1977","is_correct":true}]},"C049":{"question":"E\' permessa la raccolta della flora protetta a scopi scientifici, didattici e farmaceutici?","answers":[{"text":"S,  sempre permessa","is_correct":false},{"text":"S, a domanda degli interessati il Sindaco pu autorizzare la raccolta, con esclusione della flora vegetante nelle aree a parco e riserva naturale","is_correct":true},{"text":"S,  permessa a condizione di inoltrare una comunicazione scritta al Sindaco del Comune in cui  situato il fondo","is_correct":false}]},"C050":{"question":"La flora spontanea protetta ai sensi della Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco pu essere commercializzata?","answers":[{"text":"S, solo nel caso di piante provenienti da colture in giardini, vivai e stabilimenti di floricoltura e accompagnando la vendita con certificato di provenienza redatto dal produttore","is_correct":true},{"text":"No, ma pu essere ceduta da vivai forestali a titolo gratuito, accompagnando la cessione con certificato di provenienza redatto dal produttore","is_correct":false},{"text":"No, mai","is_correct":false}]},"C051":{"question":"Il proprietario di un fondo pu raccogliere il Dictamnus albus (dittamo) su un terreno che non  messo a coltura?","answers":[{"text":"S, la legge regionale non vieta la raccolta ai proprietari dei fondi","is_correct":false},{"text":"S, purch non danneggi gli organi ipogei","is_correct":false},{"text":"No, la legge regionale ne vieta la raccolta anche ai proprietari dei fondi","is_correct":true}]},"C052":{"question":"Il proprietario di unarea rimboschita da tre anni pu raccogliere i prodotti del sottobosco?","answers":[{"text":"S, perch  gi trascorso il periodo previsto dalla legge regionale","is_correct":false},{"text":"S, la legge regionale non regolamenta per i proprietari la raccolta nelle aree rimboschite","is_correct":false},{"text":"No, la legge regionale ne vieta la raccolta per cinque anni","is_correct":true}]},"C053":{"question":"Quale Ente emana il decreto che tutela un albero monumentale ai sensi della L.R. n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco?","answers":[{"text":"La Regione Emilia-Romagna","is_correct":true},{"text":"Il Comune ","is_correct":false},{"text":"ARPAE ","is_correct":false}]},"C054":{"question":"A quale soggetto pubblico  affidata la tutela di un albero monumentale tutelato ai sensi della Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  Istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  Disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco?","answers":[{"text":"Al Comune nel quale vegeta l\'esemplare arboreo","is_correct":true},{"text":"Al privatoa cui appartiene l\'albero","is_correct":false},{"text":"Alla Regione Emilia-Romagna","is_correct":false}]},"C055":{"question":"Qual  la normativa che tutela gli esemplari arborei monumentali a livello regionale?","answers":[{"text":"La Legge regionale n. 6/2005","is_correct":false},{"text":"La Legge n. 10/2013","is_correct":false},{"text":"La Legge regionale n. 2/1977","is_correct":true}]},"C056":{"question":"In che modo la Legge regionale n. 2/1977 Provvedimenti per la salvaguardia della flora regionale  Istituzione di un fondo regionale per la conservazione della natura  Disciplina della raccolta dei prodotti nel sottobosco tutela i prodotti del sottobosco?","answers":[{"text":"Vietandone la raccolta","is_correct":false},{"text":"Disciplinandone la raccolta","is_correct":true},{"text":"Consentendo la raccolta ai soli proprietari","is_correct":false}]},"C057":{"question":"Qual  Il limite massimo per la raccolta di bacche di ginepro, per il proprietario del terreno?","answers":[{"text":"Illimitato","is_correct":true},{"text":"200 grammi","is_correct":false},{"text":"0, il ginepro  protetto","is_correct":false}]},"C058":{"question":"Dove  vigente la protezione delle specie di allegato II e IV Direttiva europea Habitat?","answers":[{"text":"Nel territorio dellintera Europa","is_correct":false},{"text":"Nel territorio degli stati membri dellUnione Europea","is_correct":false},{"text":"Nel territorio corrispondente ai siti della Rete Natura 2000","is_correct":true}]},"C059":{"question":"Marsilea quadrifolia, specie acquatica dinteresse comunitario,  una felce protetta?","answers":[{"text":"S, in tutta Italia","is_correct":false},{"text":"No, non  specie protetta ai sensi della L.R. n. 2/1977","is_correct":false},{"text":"S, ma solo nei siti di Rete Natura 2000","is_correct":true}]},"C060":{"question":"Dove  vigente la tutela di Primula apennina, specie di allegato II Direttiva Habitat, dalle foglie carnose?","answers":[{"text":"In tutto il territorio regionale, essendo tutelata anche dalla L.R. n. 2/77","is_correct":true},{"text":"Nel territorio corrispondente ai siti della Rete Natura 2000","is_correct":false},{"text":"Nel territorio degli stati membri dellUnione Europea","is_correct":false}]},"C061":{"question":"Ci sono specie arboree protette in Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"S","is_correct":true},{"text":"No","is_correct":false},{"text":"Solo nei parchi","is_correct":false}]},"C062":{"question":"Quante sono le conifere (o aghifoglie) protette in Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"Una: il tasso","is_correct":true},{"text":"Due: tasso e ginepro","is_correct":false},{"text":"Tre: tasso, ginepro e abete bianco","is_correct":false}]},"C063":{"question":"Ci sono muschi, licheni, funghi e altri vegetali non vascolari protetti in Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"No","is_correct":false},{"text":"S, ma limitatamente ai siti di Rete Natura 2000 (Misure di Conservazione)","is_correct":true},{"text":"S, in tutto il territorio regionale, in base alla L.R. n. 2/1977","is_correct":false}]},"C064":{"question":"In base alla normativa vigente, i ginepri sono protetti?","answers":[{"text":"No ","is_correct":false},{"text":"S","is_correct":false},{"text":"Solo il ginepro rosso, limitatamente ai siti di Rete Natura 2000","is_correct":true}]},"C065":{"question":"Quante sono le specie del genere Juniperus (Ginepro) nella flora spontanea emiliano-romagnola?","answers":[{"text":"Una: il ginepro comune","is_correct":false},{"text":"Due: ginepro comune e ginepro rosso","is_correct":true},{"text":"Tre: ginepro comune, ginepro rosso e ginepro feniceo","is_correct":false}]},"C066":{"question":"Cosa  un bosco?","answers":[{"text":"Un insieme di alberi","is_correct":false},{"text":"Un ecosistema caratterizzato da vegetazione arborea permanente","is_correct":true},{"text":"Ovunque si possa tagliare e raccogliere legna chiedendo un permesso","is_correct":false}]},"C067":{"question":"Quali sono le caratteristiche del bosco ceduo?","answers":[{"text":"Fusti singoli nati da seme","is_correct":false},{"text":"Fusti multipli da ricacci emessi in seguito al taglio","is_correct":true},{"text":"Fusti singoli messi a dimora in seguito ad opere di rimboschimento","is_correct":false}]},"C068":{"question":"Cosa  una prateria?","answers":[{"text":"Un ecosistema caratterizzato da vegetazione erbacea","is_correct":true},{"text":"Un prato molto grande che si sfalcia e si risemina","is_correct":false},{"text":"Un pascolo per bovini","is_correct":false}]},"C069":{"question":"Cosa  un arbusteto?","answers":[{"text":"Un ecosistema caratterizzato da vegetazione erbacea","is_correct":false},{"text":"Un ecosistema caratterizzato da vegetazione arborea giovane di bassa statura","is_correct":false},{"text":"Un ecosistema caratterizzato da vegetazione legnosa di specie prive di fusto","is_correct":true}]},"D001":{"question":"E\' consentita la raccolta del tartufo durante le ore notturne?","answers":[{"text":"S, solo nel periodo in cui non  vigente l\'ora legale","is_correct":false},{"text":"S, solo nel periodo estivo e per alcune specie","is_correct":false},{"text":"No, il tartufo si pu raccogliere solo nel periodo che va da un\'ora prima dell\'alba ad un\'ora dopo il tramonto","is_correct":true}]},"D002":{"question":"Come devono essere trattati i funghi velenosi?","answers":[{"text":"Raccolti e consegnati al Centro Micologico pi vicino o al Comando Forestale, tenendoli comunque separati dagli altri funghi","is_correct":false},{"text":"Raccolti e consegnati allUnione Montana di riferimento","is_correct":false},{"text":"Lasciati sul posto perch utili al ciclo biologico","is_correct":true}]},"D003":{"question":"Cos Il micelio?","answers":[{"text":"Il micelio  la parte riproduttiva del fungo","is_correct":false},{"text":"Il micelio  la parte vegetativa del fungo costituita da ife","is_correct":true},{"text":"Il micelio  costituito da spore","is_correct":false}]},"D004":{"question":"Quale dei seguenti funghi  considerato velenoso?","answers":[{"text":"Amanita cesarea","is_correct":false},{"text":"Boletus luridus","is_correct":false},{"text":"Lepiota cristata","is_correct":true}]},"D005":{"question":"Quanti funghi epigei si possono raccogliere giornalmente a persona nei Parchi regionali?","answers":[{"text":"La quantit massima della raccolta  stabilita in Kg. 1","is_correct":false},{"text":"La quantit massima della raccolta  comunque sempre stabilita in Kg. 3","is_correct":false},{"text":"La quantit massima della raccolta  stabilita dal Regolamento del Parco che pu vietare o introdurre limiti pi restrittivi alla raccolta rispetto a quelli indicati nella normativa vigente","is_correct":true}]},"D006":{"question":"Quale  il quantitativo massimo raccoglibile giornalmente di Calocybe Gambosa (Prugnolo)?","answers":[{"text":"1 Kg","is_correct":true},{"text":"3 Kg","is_correct":false},{"text":"Non si pu raccogliere per motivi ecologici","is_correct":false}]},"D007":{"question":"In quali giorni della settimana  consentita la raccolta dei funghi epigei spontanei?","answers":[{"text":"Luned - Mercoled  Sabato - Domenica","is_correct":false},{"text":"Marted - Gioved  Venerd - Domenica","is_correct":false},{"text":"Marted - Gioved - Sabato - Domenica","is_correct":true}]},"D008":{"question":"Dove  sempre vietata la raccolta dei funghi epigei salvo che ai proprietari?","answers":[{"text":"Nei prati","is_correct":false},{"text":"Nei pascoli","is_correct":false},{"text":"Nei giardini e nei terreni di pertinenza delle abitazioni","is_correct":true}]},"D009":{"question":"Nei territori montani in rapporto alle tradizioni, alle consuetudini e alle caratteristiche delleconomia locale, gli Enti competenti possono individuare aree in cui  permessa la raccolta in deroga ai limiti quantitativi?","answers":[{"text":"S, ma solo per i residenti e non oltre i 5 Kg giornalieri per persona","is_correct":true},{"text":"S, senza limiti aggiuntivi","is_correct":false},{"text":"No, mai","is_correct":false}]},"D010":{"question":"Dove deve avvenire la sommaria pulizia dei funghi epigei?","answers":[{"text":"Sul posto appena raccolti","is_correct":true},{"text":"Alla prima fontana trovata","is_correct":false},{"text":"Al ritorno a casa","is_correct":false}]},"D011":{"question":"E\' consentito il danneggiamento e la distruzione volontaria di funghi?","answers":[{"text":"E possibile solo nei giorni in cui  ammessa la raccolta","is_correct":false},{"text":"E possibile solo per funghi velenosi o per funghi decomposti","is_correct":false},{"text":"E sempre vietata","is_correct":true}]},"D012":{"question":"Con quale legge lo Stato demanda alle Regioni la disciplina della raccolta e commercializzazione dei funghi epigei?","answers":[{"text":"Legge 2 dicembre 1965, n. 18","is_correct":false},{"text":"Legge 2 luglio 1975, n. 382","is_correct":false},{"text":"Legge 23 agosto 1993, n. 352","is_correct":true}]},"D013":{"question":"L\'articolo 6 comma 1 della Legge regionale n. 6/1996 Disciplina della raccolta e della commercializzazione dei funghi epigei spontanei nel territorio regionale. Applicazione della Legge 352 del 23 agosto 1993 che cosa stabilisce?","answers":[{"text":"La raccolta  consentita nei giorni di luned, gioved, sabato e domenica nelle ore diurne, da un\'ora prima della levata del sole a un\'ora dopo il tramonto","is_correct":false},{"text":"La raccolta  consentita nei giorni di marted, gioved, venerd e domenica nelle ore diurne, da un\'ora prima della levata del sole al tramonto","is_correct":false},{"text":"La raccolta  consentita nei giorni di marted, gioved, sabato e domenica nelle ore diurne, da un\'ora prima della levata del sole a un\'ora dopo il tramonto","is_correct":true}]},"D014":{"question":"La Legge regionale n. 6/1996 Disciplina della raccolta e della commercializzazione dei funghi epigei spontanei nel territorio regionale. Applicazione della Legge 352 del 23 agosto 1993 regola la raccolta dei funghi epigei a fini economici. Come devono essere definite le zone autorizzate dagli enti competenti e a quali adempimenti devono rispondere?","answers":[{"text":"Essere delimitate con apposite tabelle e avere un piano di conduzione silvicolturale dei terreni per garantire il mantenimento delle condizioni di equilibrio morfologico e idrogeologico e la capacit di autorigenerazione dell\'ecosistema","is_correct":true},{"text":"Essere cartografate ed avere un piano di conduzione silvicolturale dei terreni per garantire il mantenimento delle condizioni di equilibrio morfologico e idrogeologico e la capacit di autorigenerazione dell\'ecosistema","is_correct":false},{"text":"Essere delimitate con apposite tabelle, recintate con due ordini di filo di ferro liscio, e avere un piano di conduzione silvicolturale dei terreni per garantire il mantenimento delle condizioni di equilibrio morfologico e idrogeologico e la capacit di autorigenerazione dell\'ecosistema","is_correct":false}]},"D015":{"question":"La Legge regionale 30 luglio 2015 n. 13 \\"Riforma del sistema governativo regionale e locale e disposizioni su Citt Metropolitana di Bologna, Province, Comuni e loro unioni\\" modificata dallarticolo 38 della Legge regionale 27 dicembre 2017, n. 25 Disposizioni collegate alla Legge regionale di stabilit per il 2018 stabilisce che?","answers":[{"text":"Agli Enti di gestione, in relazione al territorio delle aree protette, sono delegate le funzioni disciplinate dalla Legge Regionale 2 aprile 1996, n. 6 (Disciplina della raccolta e della commercializzazione dei funghi epigei spontanei nel territorio regionale. Applicazione della Legge 352 del 23 agosto 1993). Per il restante territorio le suddette funzioni sono delegate ai Comuni e alle loro Unioni ad eccezione del territorio dei Comuni non appartenenti ad Unioni di Comuni o in convenzione con esse o con Enti Parco, per le quali le funzioni sono esercitate dalle strutture della Regione, secondo modalit e condizioni stabilite dalla Giunta Regionale che elencher anche i Comuni interessati. Sono fatte salve le funzioni riservate alla competenza della Regione dalle suddette leggi","is_correct":true},{"text":"Ai Comuni e alle loro Unioni, in relazione al territorio delle stesse, sono delegate le funzioni disciplinate dalla Legge Regionale 2 aprile 1996 n. 6 (Disciplina della raccolta e della commercializzazione dei funghi epigei spontanei nel territorio regionale applicazione della Legge 352 del 23 agosto 1993). Per il restante territorio le suddette funzioni sono delegate agli Enti di gestione delle aree protette. Sono fatte salve le funzioni riservate alla competenza della Regione dalle suddette leggi","is_correct":false},{"text":"Alle Province, in relazione al territorio delle stesse, sono delegate le funzioni disciplinate dalla Legge Regionale 2 aprile 1996 n. 6 (Disciplina della raccolta e della commercializzazione dei funghi epigei spontanei nel territorio regionale applicazione della Legge 352 del 23 agosto 1993).","is_correct":false}]},"D016":{"question":"Secondo la normativa vigente a cosa  soggetta la vendita dei funghi freschi spontanei?","answers":[{"text":"Autorizzazione dell\'AUSL competente","is_correct":false},{"text":"Autorizzazione comunale","is_correct":true},{"text":"Autorizzazione regionale","is_correct":false}]},"D017":{"question":"Secondo gli articoli 2 e 3 comma 1 del Decreto del Presidente della Repubblica 14 luglio 1995, n. 376 Regolamento concernente la disciplina della raccolta e della commercializzazione dei funghi epigei freschi e conservati quando  consentita la vendita dei funghi freschi spontanei destinati al dettaglio?","answers":[{"text":"A seguito di autorizzazione comunale e previa certificazione di avvenuto controllo da parte dell\'AUSL, secondo le modalit previste dalle autorit regionali e delle Province autonome di Trento e Bolzano","is_correct":true},{"text":"Previa attestazione di avvenuto controllo da parte del Comune competente, secondo le modalit previste dalle autorit regionali e delle Provincie autonome di Trento e Bolzano","is_correct":false},{"text":"Previa autorizzazione comunale","is_correct":false}]},"D018":{"question":"Come si possono classificare i funghi relativamente al proprio modo di assumere nutrienti?","answers":[{"text":"Saprofiti, simbionti","is_correct":false},{"text":"Simbionti, parassiti","is_correct":false},{"text":"Saprofiti, parassiti, simbionti","is_correct":true}]},"D019":{"question":"Qual  la definizione esatta quando si parla di funghi saprofiti?","answers":[{"text":"Il micelio dei funghi saprofiti avvolge gli apici radicali e penetra fra le cellule sottraendo una parte delle sostanze organiche sintetizzate dalla pianta per il proprio nutrimento","is_correct":false},{"text":"I funghi saprofiti vivono a spese degli organismi morti alimentandosi di sostanze organiche in decomposizione, vegetali ed animali, quali fogliame, vecchie ceppaie, escrementi, humus","is_correct":true},{"text":"La presenza di un fungo saprofita aumenta di gran lunga la superficie assorbente delle radici per cui, grazie all\'apporto di acqua e di sali minerali da parte di un fungo, la pianta verde sviluppa di pi di una non micorizzata","is_correct":false}]},"D020":{"question":"Dal punto di vista botanico, cosa sono i tartufi?","answers":[{"text":"Sono tuberi spontanei","is_correct":false},{"text":"Sono apparati radicali in simbiosi","is_correct":false},{"text":"Sono funghi ipogei","is_correct":true}]},"D021":{"question":"Serve una autorizzazione particolare per raccogliere i funghi?","answers":[{"text":"S, serve una autorizzazione che si acquisisce attraverso unabilitazione che si consegue attraverso un esame specifico","is_correct":false},{"text":"S, serve una autorizzazione alla raccolta che si acquisisce con il rilascio di un apposito tesserino, conforme al modello assunto dalla Regione, da parte degli Enti competenti","is_correct":true},{"text":"No, non serve nessuna autorizzazione","is_correct":false}]},"D022":{"question":"Quali sono le modalit corrette di raccolta dei funghi?","answers":[{"text":"La raccolta deve avvenire cogliendo gli esemplari interi e completi di tutte le parti necessarie alla determinazione delle specie, procedendo in luogo ad una sommaria pulizia degli stessi. I funghi raccolti devono essere riposti in contenitori rigidi e areati","is_correct":true},{"text":"Si possono raccogliere funghi interi o parti di essi e si deve eseguire una pulizia sommaria degli stessi. Si possono raccogliere anche funghi parzialmente decomposti e/o velenosi e tossici e si pu procedere alla loro distruzione","is_correct":false},{"text":"La raccolta deve avvenire cogliendo esemplari interi e si deve eseguire una pulizia sommaria degli stessi. I funghi raccolti devono essere riposti in cestini di vimini. Si possono raccogliere anche funghi parzialmente decomposti e/o velenosi e tossici e si pu procedere alla loro distruzione","is_correct":false}]},"D023":{"question":"Qual  normalmente il quantitativo massimo di raccolta giornaliera dei funghi epigei?","answers":[{"text":"2 Kg. di cui non pi di 1 Kg delle specie Ammanita cesarea (Ovulo buono) e Calocybe gambosa (Prugnolo)","is_correct":false},{"text":"3 Kg. di cui non pi di 1 Kg delle specie Ammanita cesarea (Ovulo buono) e Calocybe Gambosa (Prugnolo)","is_correct":true},{"text":"5 Kg. di cui non pi di 2 Kg delle specie Ammanita cesarea (Ovulo buono) e Calocybe Gambosa (Prugnolo)","is_correct":false}]},"D024":{"question":"Serve una autorizzazione particolare per l\'attivit di ricerca e raccolta dei tartufi?","answers":[{"text":"S, serve unautorizzazione e si acquisisce col rilascio di apposito tesserino, a titolo oneroso e conforme al modello assunto dalla Regione, da parte dell\'Ente competente","is_correct":false},{"text":"S,  consentita previa autorizzazione amministrativa rilasciata dalla Regione. La domanda  presentata al Servizio territoriale Agricoltura, Caccia e Pesca della regione presso il quale si intende sostenere lesame. L\'autorizzazione  subordinata all\'esito favorevole di un esame specifico","is_correct":true},{"text":"No, non serve alcuna autorizzazione","is_correct":false}]},"D025":{"question":"Il raccoglitore ha l\'obbligo di provvedere, subito dopo la raccolta dei tartufi, alla riempitura di ogni buca che abbia aperto?","answers":[{"text":"S, ha l\'obbligo alla riempitura di ogni buca","is_correct":true},{"text":"Si, ha l\'obbligo solo se le radici della pianta  micorizzata","is_correct":false},{"text":"No, non ha nessun obbligo","is_correct":false}]},"D026":{"question":"Quale  il quantitativo massimo di raccolta giornaliero dei tartufi?","answers":[{"text":"1 Kg o superiore, qualora venga raccolto un solo esemplare di peso superiore","is_correct":true},{"text":"3 Kg o superiore, qualora venga raccolto un solo esemplare di peso superiore","is_correct":false},{"text":"5 Kg o superiore, qualora venga raccolto un solo esemplare di peso superiore","is_correct":false}]},"D027":{"question":"Quali delle seguenti coppie di funghi ipogei possono essere commercializzate in Italia?","answers":[{"text":"Tuber excavatum e Tuber rufum","is_correct":false},{"text":"Balsamia vulgaris e Genea klotzschii","is_correct":false},{"text":"Tuber brumale e Tuber aestivum","is_correct":true}]},"D028":{"question":"Quale  la Legge quadro nazionale vigente in materia di tartufi?","answers":[{"text":"La Legge n. 752/1985","is_correct":true},{"text":"La Legge regionale n. 24/1991","is_correct":false},{"text":"La Legge n. 60/1993","is_correct":false}]},"D029":{"question":"E\' permessa la raccolta di tartufo nelle \\"Oasi\\" e nelle \\"Zone di Rifugio\\" dell\'Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"Si, solo se  autorizzata dal calendario regionale","is_correct":false},{"text":"S, ma con un solo cane","is_correct":true},{"text":"No, mai","is_correct":false}]},"D030":{"question":"Le violazioni accertate alle leggi sulla raccolta dei tartufi, comportano la confisca del prodotto?","answers":[{"text":"S, sempre","is_correct":true},{"text":"Solo a giudizio dell\'agente","is_correct":false},{"text":"No","is_correct":false}]},"D031":{"question":"La raccolta di tartufi  libera?","answers":[{"text":"Soltanto ai margini dei campi coltivati","is_correct":false},{"text":"Nei boschi e nei terreni non coltivati","is_correct":true},{"text":"Nelle Aziende forestali dello Stato","is_correct":false}]},"D032":{"question":"Quale deve essere l\'et minima di un raccoglitore di tartufi?","answers":[{"text":"Non inferiore ai 14 anni","is_correct":true},{"text":"Non inferiore ai 16 anni","is_correct":false},{"text":"Non inferiore ai 18 anni","is_correct":false}]},"D033":{"question":"In quale caso la legge consente la raccolta di tartufi immaturi?","answers":[{"text":"Nei casi in cui il cane li abbia ugualmente segnalati","is_correct":false},{"text":"Nei periodi in cui non vi siano tartufi maturi di nessuna specie","is_correct":false},{"text":"Mai","is_correct":true}]},"D034":{"question":"E\' permessa la raccolta dei tartufi nelle \\"Zone di Ripopolamento e Cattura\\" dell\'Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"S, ma con particolare regolamentazione","is_correct":true},{"text":"S, dietro pagamento di una tassa aggiuntiva","is_correct":false},{"text":"Solo di notte, ma con un solo cane sotto stretto controllo","is_correct":false}]},"D035":{"question":"Quale  la quantit massima giornaliera di tartufo raccoglibile da un cercatore?","answers":[{"text":"Un chilogrammo","is_correct":true},{"text":"Un chilogrammo di tartufo bianco, ma senza limiti per i tartufi non pregiati","is_correct":false},{"text":"Variabile in relazione alle specie di tartufo trovate","is_correct":false}]},"D036":{"question":"Chi deve possedere il tesserino di abilitazione alla raccolta del tartufo?","answers":[{"text":"Tutti coloro che lo ricercano, esclusi i proprietari sui loro fondi","is_correct":true},{"text":"Tutti coloro che lo ricercano","is_correct":false},{"text":"Tutti coloro che lo ricercano, ad eccezione degli Agenti di Vigilanza Provinciale e dei Carabinieri forestali","is_correct":false}]},"D037":{"question":"Le violazioni della Legge n. 752/85 Normativa quadro in materia di raccolta, coltivazione e commercio dei tartufi freschi o conservati destinati al consumo comportano anche la confisca del tartufo?","answers":[{"text":"Solo se non vengono richiuse le buche","is_correct":false},{"text":"Per chi non  in regola con il pagamento di concessione annuale","is_correct":false},{"text":"Sempre","is_correct":true}]},"D038":{"question":"Chi ha diritto di propriet sui tartufi prodotti nelle tartufaie coltivate e controllate?","answers":[{"text":"I conduttori delle tartufaie (proprietari e affittuari)","is_correct":true},{"text":"I residenti dei comuni interessati","is_correct":false},{"text":"I titolari di tesserini rilasciati dagli Enti preposti","is_correct":false}]},"D039":{"question":"Con quale specie e con quanti animali  consentita la ricerca dei tartufi?","answers":[{"text":"Con un maiale di piccola taglia","is_correct":false},{"text":"Con un massimo di due cani","is_correct":true},{"text":"Con un solo cane","is_correct":false}]},"D040":{"question":"Chi ha diritto di propriet e di riserva di raccolta sui tartufi prodotti in una tartufaia controllata?","answers":[{"text":"Il primo tartufaio che lo trova","is_correct":false},{"text":"Il proprietario del fondo","is_correct":false},{"text":"Il conduttore del fondo purch l\'area sia delimitata da apposite tabelle","is_correct":true}]},"D041":{"question":"Che validit territoriale ha il tesserino per la ricerca e la raccolta del tartufo?","answers":[{"text":"In tutti i paesi della Comunit Europea","is_correct":false},{"text":"Sull\'intero territorio nazionale","is_correct":true},{"text":"Su tutto il territorio della Regione che lo ha rilasciato","is_correct":false}]},"D042":{"question":"Per la ricerca e la raccolta del tartufo nelle Aziende Faunistico Venatorie cosa  necessario fare?","answers":[{"text":"Pagare una tassa supplementare al concessionario","is_correct":false},{"text":"Informare la vigilanza di zona","is_correct":false},{"text":"Segnalare la propria presenza depositando gli estremi del tesserino nell\'apposita buchetta o secondo altre modalit stabilite dal regolamento dell\'Azienda stessa","is_correct":true}]},"D043":{"question":"Che validit ha il versamento della tassa di concessione regionale per la raccolta dei tartufi?","answers":[{"text":"Stagionale ed  legata al calendario regionale di raccolta","is_correct":false},{"text":"Annuale e scade dopo 365 giorni dalla data di versamento","is_correct":false},{"text":"Annuale e scade comunque in concomitanza con la data di rilascio del tesserino di idoneit","is_correct":true}]},"D044":{"question":"E\' consentita la raccolta dei tartufi di notte?","answers":[{"text":"E\' ammessa solo nelle tartufaie controllate","is_correct":false},{"text":"E\' possibile previa autorizzazione provinciale","is_correct":false},{"text":"Non  permessa in Emilia-Romagna","is_correct":true}]},"D045":{"question":"Sono previsti limiti di et per la raccolta del tartufo?","answers":[{"text":"S, bisogna aver compiuto 14 anni","is_correct":true},{"text":"S, bisogna avere compiuto i 18 anni","is_correct":false},{"text":"S, ma bisogna dimostrare di essere pensionati","is_correct":false}]},"D046":{"question":"Quando  vietata la raccolta di tartufo nelle Oasi e nelle Zone di Rifugio di collina in Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"Dal 1 febbraio al 30 giugno","is_correct":true},{"text":"Da Natale a Pasqua","is_correct":false},{"text":"Mai","is_correct":false}]},"D047":{"question":"Come sono punite le violazioni della Legge sulle norme per la raccolta del tartufo?","answers":[{"text":"Con sanzioni amministrative","is_correct":false},{"text":"Con la confisca del prodotto","is_correct":false},{"text":"Con sanzioni amministrative e confisca del prodotto","is_correct":true}]},"D048":{"question":"Nelle propriet private si pu praticare la raccolta dei tartufi?","answers":[{"text":"Si, senza alcuna restrizione","is_correct":false},{"text":"S, ma solo nei boschi e nei terreni non coltivati qualora rientrino in aree dove la raccolta dei tartufi  consentita e se non sono riconosciute come tartufaie coltivate o controllate","is_correct":true},{"text":"No","is_correct":false}]},"D049":{"question":"Da cosa sono riconoscibili le tartufaie controllate e coltivate?","answers":[{"text":"Dalla presenza di tabelle riportanti la scritta \\"propriet privata\\"","is_correct":false},{"text":"Dalla presenza di un recinto lungo il loro confine","is_correct":false},{"text":"Dalla presenza di tabelle, lungo il confine delle stesse, aventi la scritta \\"Raccolta di tartufi riservata\\"","is_correct":true}]},"D050":{"question":"E\' permesso dalla Legge il commercio di tartufi freschi fuori dal periodo di raccolta?","answers":[{"text":"S","is_correct":false},{"text":"S, ma solo per i tartufi aventi il peridio nero","is_correct":false},{"text":"No","is_correct":true}]},"D051":{"question":"Per quale dei seguenti tartufi non  ammessa la commercializzazione in Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"Il Tartufo Nero ordinario (Tuber mesentericum)","is_correct":false},{"text":"Il falso Tartufo Bianco (Choiromyces meandriformis)","is_correct":true},{"text":"Il Tartufo Nero dinverno (Tuber brumale)","is_correct":false}]},"D052":{"question":"Dove devono essere collocate le tabelle che delimitano le tartufaie controllate o coltivate?","answers":[{"text":"Al centro della tartufaia in maniera tale che siano ben visibili","is_correct":false},{"text":"Lungo il confine del terreno a distanza tale da essere visibili da ogni punto di accesso alla tartufaia","is_correct":true},{"text":"A circa 100 metri dal confine della tartufaia in maniera tale che siano ben visibili","is_correct":false}]},"D053":{"question":"Per praticare la raccolta dei tartufi, un raccoglitore che cosa deve fare?","answers":[{"text":"Un esame che ne accerti l\'idoneit","is_correct":true},{"text":"Una visita medica che ne accerti l\'idoneit fisica","is_correct":false},{"text":"Un corso pratico obbligatorio","is_correct":false}]},"D054":{"question":"Nella raccolta dei tartufi, per quale delle seguenti azioni si incorre in una sanzione pecuniaria?","answers":[{"text":"Ricerca dei tartufi senza cani addestrati","is_correct":true},{"text":"Raccolta di un solo tartufo superiore ad 1 kg","is_correct":false},{"text":"Raccolta di tartufi con l\'impiego di vanghetto di larghezza inferiore ai 6 cm","is_correct":false}]},"D055":{"question":"Se un cercatore trova un esemplare di tartufo di peso superiore ad un chilogrammo come deve comportarsi?","answers":[{"text":"Lo deve rimettere nella buca","is_correct":false},{"text":"Ne deve tagliare una parte e interrarla di nuovo","is_correct":false},{"text":"Lo pu tenere anche se supera il massimo giornaliero consentito","is_correct":true}]},"D056":{"question":"Quali documenti dove portare con s il tartufaio durante la giornata di ricerca?","answers":[{"text":"Il tesserino","is_correct":false},{"text":"Il tesserino e la ricevuta di versamento della tassa regionale","is_correct":true},{"text":"Il tesserino e un documento di identit","is_correct":false}]},"D057":{"question":"Che caratteristiche ha la Legge regionale n. 24/1991 Disciplina della raccolta, coltivazione e commercio dei tartufi nel territorio regionale e della valorizzazione del patrimonio tartufigeno regionale che disciplina in Emilia-Romagna la raccolta e la commercializzazione dei tartufi?","answers":[{"text":"E\' un regolamento","is_correct":false},{"text":"Applica a livello regionale i principi e i criteri della Legge nazionale n.752/85 Normativa quadro in materia di raccolta, coltivazione e commercio dei tartufi freschi o conservati destinati al consumo","is_correct":true},{"text":"Non applica i principi e i criteri della Legge nazionale 752/85 Normativa quadro in materia di raccolta, coltivazione e commercio dei tartufi freschi o conservati destinati al consumo, ma  espressione di una piena autonomia regionale","is_correct":false}]},"D058":{"question":"Labilitazione alla raccolta dei tartufi abilita anche alla ricerca dei funghi epigei?","answers":[{"text":"S","is_correct":false},{"text":"S, ma solo per alcune specie","is_correct":false},{"text":"No","is_correct":true}]},"D059":{"question":"La tassa di concessione regionale, per la raccolta dei tartufi, quando va pagata?","answers":[{"text":"Al momento del conseguimento del tesserino","is_correct":false},{"text":"Annualmente ed ha valore per lanno solare","is_correct":false},{"text":"Annualmente ed ha valore dal giorno del pagamento","is_correct":true}]},"D060":{"question":"Che validit ha lautorizzazione alla raccolta dei tartufi?","answers":[{"text":"Ha valore sullintero territorio provinciale","is_correct":false},{"text":"Ha valore sullintero territorio regionale","is_correct":false},{"text":"Ha valore sullintero territorio nazionale","is_correct":true}]},"D061":{"question":"Dove  vietata la ricerca e la raccolta del tartufo?","answers":[{"text":"Nelle aree protette (parchi, riserve naturali, aree di riequilibrio ecologico ecc.) e nei siti della Rete Natura 2000","is_correct":false},{"text":"Nelle aziende faunistico venatorie ed agri-turistico-venatorie, nei giorni in cui  consentita la caccia vagante, durante le battute al cinghiale in squadra e caccia di selezione, nonch nelle zone umide delle stesse aziende nei giorni in cui viene esercitata la caccia da appostamento fisso","is_correct":true},{"text":"Negli alvei, nel piano e nelle scarpe degli argini dei fiumi, torrenti, scolatoi pubblici di propriet demaniale","is_correct":false}]},"D062":{"question":"Dove  considerata libera la ricerca e raccolta dei tartufi?","answers":[{"text":"Nei boschi e nei terreni non coltivati","is_correct":true},{"text":"Nei boschi e nei pascoli","is_correct":false},{"text":"Ovunque","is_correct":false}]},"D063":{"question":"Il calendario di raccolta del tartufo, nella Regione Emilia-Romagna, varia a seconda delle province?","answers":[{"text":"Pu variare da Provincia a Provincia","is_correct":false},{"text":"E\' uguale in tutta la Regione","is_correct":true},{"text":"E\' uguale a quello valido in tutto il territorio nazionale","is_correct":false}]},"E001":{"question":"Quale dei seguenti gruppi comprende solo specie di ungulati presenti nel territorio della Regione Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"Capriolo - daino - cinghiale - cervo","is_correct":true},{"text":"Capriolo - camoscio - muflone - cervo","is_correct":false},{"text":"Capriolo - stambecco - muflone - cervo","is_correct":false}]},"E002":{"question":"Quale di questi gruppi di animali selvatici non  omogeneo dal punto di vista tassonomico?","answers":[{"text":"Istrice - riccio - toporagno","is_correct":true},{"text":"Capriolo - cervo - daino","is_correct":false},{"text":"Faina - donnola - tasso","is_correct":false}]},"E003":{"question":"Quali di queste specie animali sono autoctone, cio seppur reintrodotte appartengono alla fauna locale della Regione Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"Muflone, marmotta","is_correct":false},{"text":"Cervo, capriolo","is_correct":true},{"text":"Fagiano, pernice rossa","is_correct":false}]},"E004":{"question":"Quali finalit perseguono le oasi di protezione della fauna?","answers":[{"text":"Un interesse generale privato dei proprietari dei terreni","is_correct":false},{"text":"Un interesse specifico di categoria dei naturalisti","is_correct":false},{"text":"Un interesse pubblico a vantaggio della comunit","is_correct":true}]},"E005":{"question":"Tra le seguenti specie, quale animale  particolarmente protetto?","answers":[{"text":"Lepre","is_correct":false},{"text":"Daino","is_correct":false},{"text":"Aquila reale","is_correct":true}]},"E006":{"question":"Quale di questi gruppi di ungulati  presente in Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"Il muflone, il camoscio, il cinghiale","is_correct":false},{"text":"Il cinghiale, il daino, il cervo, il capriolo, il muflone","is_correct":true},{"text":"L\'alce, lo stambecco, il cervo","is_correct":false}]},"E007":{"question":"Quali specie sono particolarmente protette?","answers":[{"text":"Gatto selvatico - lupo - martora","is_correct":true},{"text":"Pernice rossa - starna - colombaccio","is_correct":false},{"text":"Coniglio selvatico - lepre - cervo ","is_correct":false}]},"E008":{"question":"Che cosa si intende per fauna migratrice?","answers":[{"text":"Le specie che compiono grandi spostamenti all\'interno del territorio regionale nel periodo riproduttivo","is_correct":false},{"text":"Le specie che, compiendo annualmente spostamenti dalle aree di nidificazione verso i quartieri di svernamento, e viceversa, transitano in un determinato territorio senza nidificare o svernare","is_correct":true},{"text":"Le specie che compiono piccoli spostamenti a seconda di come va la stagione invernale","is_correct":false}]},"E009":{"question":"La salamandra dagli occhiali  una specie protetta?","answers":[{"text":"S","is_correct":true},{"text":"Si, ma solo nelle aree protette e nei siti della Rete Natura 2000","is_correct":false},{"text":"No","is_correct":false}]},"E010":{"question":"La raccolta in natura delle chiocciole  ammessa?","answers":[{"text":"Solo per uso e consumo diretto per una quantit massima di 500 grammi","is_correct":false},{"text":"Solo per uso e consumo diretto per una quantit massima di 1000 grammi","is_correct":true},{"text":"Per una quantit massima di 1500 grammi ad eccezione della raccolta per il commercio","is_correct":false}]},"E011":{"question":"Fra i mammiferi esistono specie che la Legge n. 157/1992 Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio non protegge quale fauna selvatica?","answers":[{"text":"S, talpe, ratti, topi propriamente detti, arvicole, nutrie","is_correct":true},{"text":"S, tutte le specie cacciabili","is_correct":false},{"text":"S, talpe, ratti, topi propriamente detti e le arvicole che arrecano danno all\'agricoltura","is_correct":false}]},"E012":{"question":"Quali sono le specie protette dalla Legge regionale n. 15/2006 Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"Tutte le specie di invertebrati, pesci, anfibi, rettili, chirotteri e micromammiferi  ","is_correct":false},{"text":"Tutte le specie di anfibi, rettili e chirotteri oltre ad alcune specie di invertebrati, pesci e micromammiferi","is_correct":true},{"text":"Tutte le specie di anfibi, rettili e chirotteri ad esclusione della rimanente fauna omeoterma","is_correct":false}]},"E013":{"question":"Che cosa si intende per fauna minore ai sensi della Legge regionale n. 15/2006 Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"Tutte le specie animali presenti sul territorio emiliano-romagnolo di cui esistono popolazioni viventi stabilmente o temporaneamente, compresi gli animali d\'affezione che si possono trovare anche in natura allo stato selvatico","is_correct":false},{"text":"Tutte le specie animali presenti sul territorio emiliano-romagnolo di cui esistono popolazioni viventi stabilmente o temporaneamente, compresi i micromammiferi e i chirotteri e con esclusione degli altri vertebrati omeotermi","is_correct":true},{"text":"Tutte le specie animali di piccola taglia presenti sul territorio emiliano-romagnolo di cui esistono popolazioni viventi stabilmente o temporaneamente aventi dimensioni inferiori ai 25 cm di lunghezza e con esclusione delle specie alloctone","is_correct":false}]},"E014":{"question":"Il lupo  una specie cacciabile?","answers":[{"text":"S, perch fa parte della fauna omeoterma soggetta a gestione faunistico-venatoria","is_correct":false},{"text":"S, nei periodi consentiti e con munizione spezzata di calibro non superiore all\'otto","is_correct":false},{"text":"No, perch  una specie particolarmente protetta","is_correct":true}]},"E015":{"question":"Quale categoria di animali  protetta dalla Legge regionale n. 15/2006 Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"Animali d\'affezione","is_correct":false},{"text":"Fauna ittica","is_correct":false},{"text":"Fauna minore","is_correct":true}]},"E016":{"question":"L\'istrice  un animale notturno o diurno?","answers":[{"text":"Ha abitudini diurne","is_correct":false},{"text":"Ha abitudini crepuscolari","is_correct":false},{"text":"Ha abitudini notturne","is_correct":true}]},"E017":{"question":"Quale  l\'ambiente naturale dei Cervidi?","answers":[{"text":"Pianure alberate e coltivate","is_correct":false},{"text":"Alte montagne rocciose","is_correct":false},{"text":"Boschi d\'alto fusto con radure; macchie pi o meno folte, con o senza sottobosco","is_correct":true}]},"E018":{"question":"Tutte le specie animali selvatiche sono essenziali al mantenimento dell\'equilibrio naturale?","answers":[{"text":"Tutte, comprese quelle alloctone","is_correct":false},{"text":"Tutte indistintamente","is_correct":false},{"text":"No, solo quelle \\"non esotiche\\"","is_correct":true}]},"E019":{"question":"Cosa caratterizza la fauna vertebrata omeoterma?","answers":[{"text":"La capacit di mantenere costante la temperatura corporea indipendentemente dallambiente esterno, quali gli Uccelli, i Mammiferi ed i Rettili","is_correct":false},{"text":"La capacit di mantenere costante la temperatura corporea indipendentemente dallambiente esterno, quali i Mammiferi e gli Uccelli","is_correct":true},{"text":"La capacit di mantenere costante la temperatura corporea indipendentemente dallambiente esterno, quali i Mammiferi a sangue caldo","is_correct":false}]},"E020":{"question":"In quale periodo dell\'anno si verifica l\'osservabilit massima degli ungulati nel territorio regionale?","answers":[{"text":"In autunno nei boschi di querce","is_correct":false},{"text":"In estate lungo i corsi d\'acqua","is_correct":false},{"text":"In primavera sul primo verde","is_correct":true}]},"E021":{"question":"Come vengono chiamati i piccoli di cinghiale di meno di un anno?","answers":[{"text":"Cuccioli","is_correct":false},{"text":"Rossi","is_correct":false},{"text":"Striati","is_correct":true}]},"E022":{"question":"Quali delle seguenti specie appartengono alla fauna minore?","answers":[{"text":"Raganella, tritone crestato, testuggine palustre","is_correct":true},{"text":"Rospo smeraldino, biscia dacqua, rigogolo","is_correct":false},{"text":"Volpe, rana verde, ramarro","is_correct":false}]},"E023":{"question":"Quali tra queste specie sono particolarmente protette?","answers":[{"text":"Pernice rossa - starna - colombaccio","is_correct":false},{"text":"Fenicottero  gheppio  cicogna","is_correct":true},{"text":"Cervo - lepre - coniglio selvatico","is_correct":false}]},"E024":{"question":"Quali sono le specie escluse dalla tutela della legge regionale sulla fauna minore?","answers":[{"text":"Le specie alloctone","is_correct":false},{"text":"Le specie di allevamento produttivo o di allevamento autorizzato","is_correct":false},{"text":"Le specie alloctone e le specie di allevamento produttivo o di allevamento autorizzato","is_correct":true}]},"E025":{"question":"Per quali aree vale il divieto di danneggiamento o distruzione intenzionale di uova, nidi, siti e habitat delle specie della fauna minore tutelate dalla normativa vigente?","answers":[{"text":"Per tutte le aree riproduzione, aree di sosta, di svernamento ed estivazione","is_correct":true},{"text":"Per tutte le aree di vita degli animali, ad eccezione delle aree di sosta nella migrazione","is_correct":false},{"text":"Solo per le aree di riproduzione e svernamento","is_correct":false}]},"E026":{"question":"Quali mammiferi presenti in Emilia-Romagna sono considerate specie particolarmente protette?","answers":[{"text":"Solo il lupo","is_correct":false},{"text":"Lupo, martora, puzzola, gatto selvatico","is_correct":true},{"text":"Lupo, martora, cervo, capriolo, gatto selvatico","is_correct":false}]},"E027":{"question":"E\' consentita la raccolta, manipolazione, detenzione e vendita di un piccolo di ungulato?","answers":[{"text":"E\' consentita solo ai cacciatori e controllori in possesso di regolare porto d\'armi","is_correct":false},{"text":"E\' sempre vietata per chiunque, ad eccezione di interventi per il salvataggio da sicura morte, dandone comunicazione al competente ufficio","is_correct":true},{"text":" comunque sempre vietata senza nessuna eccezione","is_correct":false}]},"E028":{"question":"Al sistema di monitoraggio integrato, previsto dallarticolo 5 della Legge regionale n. 15/2006 Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna, predisposto a livello regionale, provinciale e delle aree protette, possono partecipare anche le Guardie Ecologiche Volontarie?","answers":[{"text":"S, solo se richieste dalla Regione","is_correct":false},{"text":"S","is_correct":true},{"text":"No","is_correct":false}]},"E029":{"question":"Tra le seguenti specie, quale animale  particolarmente protetto?","answers":[{"text":"Coniglio selvatico","is_correct":false},{"text":"Volpe","is_correct":false},{"text":"Gatto selvatico","is_correct":true}]},"E030":{"question":"La Legge n. 157/92 Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio protegge i ratti, i topi selvatici, le arvicole?","answers":[{"text":"No","is_correct":true},{"text":"S, solo se non hanno comportamenti dannosi per l\'agricoltura","is_correct":false},{"text":"S","is_correct":false}]},"E031":{"question":"Ai sensi della Legge regionale vigente in materia di fauna minore, quale Ente  competente a rilasciare le autorizzazioni per il prelievo di esemplari delle specie protette?","answers":[{"text":"Nessun Ente","is_correct":false},{"text":"I Comuni e le Associazioni di Comuni, ma solo dietro presentazione di richiesta motivata e circostanziata","is_correct":false},{"text":"Gli Enti di gestione per i Parchi e la Biodiversit, i Parchi Nazionali, i Parchi interregionali ed ARPAE (al posto delle Province), ma solo dietro presentazione di richiesta motivata e circostanziata","is_correct":true}]},"E032":{"question":"Una Guardia Ecologica Volontaria come si comporta se nei giardini pubblici comunali trova un cittadino che cattura le rane dallo stagno?","answers":[{"text":"Verifica che le modalit di cattura siano conformi a quanto stabilito dalla Legge regionale n. 15/2006 Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna sulla fauna minore","is_correct":false},{"text":"Non deve fare nulla, la cattura delle rane non  regolamentata","is_correct":false},{"text":"Chiede al cittadino di esibire la autorizzazione allattivit di cattura rilasciata da parte dellEnte competente ed esegue la eventuale verbalizzazione","is_correct":true}]},"E033":{"question":"A chi spettano i proventi delle sanzioni in materia di fauna minore?","answers":[{"text":"Agli Enti di gestione delle aree protette e alla Regione","is_correct":false},{"text":"Ad ARPAE, agli Enti per la gestione dei Parchi e della Biodiversit, ai Parchi Nazionali e ai Parchi Interregionali, in relazione al territorio di competenza","is_correct":true},{"text":"Alla Regione e ad ARPAE","is_correct":false}]},"E034":{"question":"In Emilia-Romagna, secondo la Legge regionale n. 15 \\"Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna\\",  possibile catturare Anfibi e Rettili autoctoni?","answers":[{"text":"S, perch non sono specie protette dalla legge 157/92 relativa alla fauna omeoterma","is_correct":false},{"text":"S, ma solo allesterno delle aree protette e dei siti della Rete Natura 2000 ","is_correct":false},{"text":"No, mai, salvo il caso speciale di deroga autorizzata dallEnte competente o di allevamento per scopi produttivi, che devono comunque autorizzati secondo le norme in materia di acquacoltura","is_correct":true}]},"E035":{"question":"In Emilia-Romagna quali soggetti possono allevare a scopi didattici le specie della fauna minore?","answers":[{"text":"Nessuno perch lallevamento a scopi didattici  vietato dalla Legge regionale n. 15/2006 Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna","is_correct":false},{"text":"Chiunque pu farlo ma solo dopo avere presentato una richiesta allEnte territorialmente competente e ottenuto lautorizzazione","is_correct":false},{"text":"Possono farlo solo scuole, enti o associazioni che abbiano preventivamente presentato una comunicazione allEnte territorialmente competente, che pu esprimere eventuale diniego","is_correct":true}]},"E036":{"question":"Quali specie della fauna minore  possibile allevare a scopi didattici?","answers":[{"text":"Nessuna, perch sono tutte specie protette e ne  vietata la cattura, la detenzione e lallevamento","is_correct":false},{"text":"Solo le specie che non sono tra quelle particolarmente protette dalla Legge Regionale 15/2006 Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna","is_correct":true},{"text":"Tutte, tranne i pesci che sono riservati alla pesca ricreativa e agli allevamenti ittici","is_correct":false}]},"E037":{"question":"La tartaruga dacqua americana (Trachemys scripta)  una specie protetta in Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"S, tutti i Rettili sono protetti dalla Legge regionale n. 15/2006 Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna","is_correct":false},{"text":"S, ma solo allinterno del territorio delle aree protette e dei siti della Rete Natura 2000","is_correct":false},{"text":"No, perch  una specie alloctona ","is_correct":true}]},"E038":{"question":"Ai sensi della Legge regionale n. 15/2006 Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna si possono allevare le rane?","answers":[{"text":"S, ma dipende dalle specie oggetto di allevamento ","is_correct":false},{"text":"S, ma esclusivamente nei casi di allevamento di tipo produttivo o nei casi di allevamento autorizzato a scopo scientifico, di conservazione o per attivit di scuole, enti e associazioni","is_correct":true},{"text":"No, tutti gli Anfibi sono protetti dalla Legge regionale n.  15/2006 e quindi ne  vietato lallevamento","is_correct":false}]},"E039":{"question":"In Emilia-Romagna  consentito da parte di un ristorante servire piatti a base di rane?","answers":[{"text":"No,  vietata dalla Legge Regionale n. 11/2012 Norme per la tutela della fauna ittica e dellecosistema acquatico e per la disciplina della pesca, dellacquicoltura e delle attivit connesse nelle acque interne e dalla Legge Regionale 15/2006 Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna~~ ","is_correct":false},{"text":"S, ma solo se il ristorante  in possesso di certificato indicante la provenienza degli animali, da allevamento autorizzato ad uso commerciale, e attestante la avvenuta nascita in cattivit","is_correct":true},{"text":"S, la vendita delle rane nella ristorazione  liberamente consentita dalla Legge Regionale 15/2006 Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna, a salvaguardia delle tradizioni regionali ","is_correct":false}]},"E040":{"question":"La fauna minore di un territorio quali animali comprende?","answers":[{"text":"Tutte le specie animali al di sotto di determinate dimensioni: lunghezza massima del corpo 12 cm, peso massimo 1 Kg","is_correct":false},{"text":"Tutte le specie animali che su quel territorio vivono e si riproducono in maniera autonoma, senza la necessit di un supporto continuo da parte delluomo","is_correct":true},{"text":"Tutte le specie animali che su quel territorio vivono e si riproducono per sono meno conosciute dalla scienza","is_correct":false}]},"E041":{"question":"Le specie domestiche di fauna rientrano in quelle comprese dalla normativa sulla fauna minore (L.R. 15/2006)?","answers":[{"text":"S, ne fanno parte perch fanno riferimento a specie che esistono anche in natura in forma selvatica","is_correct":false},{"text":"S, ne fanno parte ma solo le specie di piccole dimensioni ","is_correct":false},{"text":"No, non ne fanno parte","is_correct":true}]},"E042":{"question":"Quali specie comprende la fauna minore?","answers":[{"text":"Invertebrati, ciclostomi, pesci, anfibi, rettili, chirotteri e piccoli mammiferi","is_correct":true},{"text":"Animali pluricellulari, anfibi, rettili, chirotteri e piccoli mammiferi","is_correct":false},{"text":"Invertebrati, ciclostomi, pesci, anfibi, rettili, e piccoli mammiferi","is_correct":false}]},"E043":{"question":"La Legge regionale n. 15 \\"Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna\\", approvata nel luglio 2006, individua gruppi di specie protette, con quale obiettivo?","answers":[{"text":"Garantire adeguate forme di tutela a tutte le specie di anfibi, rettili e chirotteri che vivono sul territorio regionale, ma anche piccoli mammiferi, pesci e insetti","is_correct":true},{"text":"Garantire forme di protezione ad alcune delle specie che vivono sul territorio regionale come ad esempio anfibi, rettili e volatili","is_correct":false},{"text":"Garantire adeguate forme di prevenzione e protezione alle specie di anfibi, rettili e chirotteri che vivono sul territorio regionale","is_correct":false}]},"E044":{"question":"Quali forme di divieto vengono messi in atto dalla Legge regionale n. 15 \\"Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna\\", approvata nel luglio 2006?","answers":[{"text":"Sono vietate la cattura, luccisione in qualsiasi forma, le azioni di deterioramento o la distruzione anche se casuale di nidi, ma anche degli habitat di vita","is_correct":false},{"text":"Sono vietate, se in forma intenzionale, la cattura, luccisione, le azioni di danneggiamento o la distruzione di uova, nidi, habitat di vita","is_correct":true},{"text":"Sono impedite le forme di cattura, con diverse forme attivit di prevenzione, informazione e sanzioni applicabili da tutti coloro che devono effettuare il controllo sul territorio","is_correct":false}]},"E045":{"question":"Quali forme di tutela, tra quelle di seguito elencate, vengono messe in atto dalla Legge regionale n. 15 \\"Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna\\", approvata nel luglio 2006?","answers":[{"text":"E incentivato il rilascio in natura di organismi alloctoni in quanto contribuiscono ad aumentare la biodiversit della zona nella quale vive la fauna minore","is_correct":false},{"text":"E vietato il rilascio in natura di qualsiasi specie perch potrebbe impoverire le risorse alimentari della zona","is_correct":false},{"text":"E vietato il rilascio in natura di organismi alloctoni in grado di predare o esercitare una competizione per le risorse alimentari o di altro genere nei confronti della fauna minore","is_correct":true}]},"E046":{"question":"Quanta parte, di tutta la biodiversit animale conosciuta,  rappresentata dagli Invertebrati (animali senza colonna vertebrale)?","answers":[{"text":"Meno di un terzo","is_correct":false},{"text":"Circa il 50%","is_correct":false},{"text":"La quasi totalit della biodiversit","is_correct":true}]},"E047":{"question":"Gli invertebrati in che maniera contribuiscono al funzionamento degli ecosistemi?","answers":[{"text":"Sono nutrimento di molti altri animali; svolgono la funzione di impollinatori, avviano il processo di decomposizione restituendo nutrienti alle piante; rimescolano i fondali negli ambienti acquatici; sono predatori naturali dei parassiti dei raccolti; sono indicatori della qualit dellambiente e dello stato di conservazione della biodiversit, sia negli ecosistemi acquatici che in quelli terrestri","is_correct":true},{"text":"Svolgono la funzione di impollinatori, avviano il processo di decomposizione restituendo nutrienti alle piante; rimescolano i fondali negli ambienti acquatici; sono predatori naturali dei parassiti dei raccolti; sono indicatori della qualit dellambiente e dello stato di conservazione della biodiversit, sia negli ecosistemi acquatici che in quelli terrestri; contribuiscono ad incrementare lindustria degli insetticidi","is_correct":false},{"text":"Sono nutrimento di molti altri animali; avviano il processo di decomposizione restituendo nutrienti alle piante; rimescolano i fondali negli ambienti acquatici; sono predatori naturali dei parassiti dei raccolti; sono indicatori della qualit dellambiente e dello stato di conservazione della biodiversit, sia negli ecosistemi acquatici che in quelli terrestri; contribuiscono alla ricerca della industria farmaceutica e tessile","is_correct":false}]},"E048":{"question":"Quali sono i principali fattori che influenzano la distribuzione dei pesci nel territorio emiliano-romagnolo?","answers":[{"text":"Fondale, colorazione dellacqua e mancanza di fonti inquinanti","is_correct":false},{"text":"Salinit, presenza eccessiva di specie differenti di pesci, temperatura dellacqua","is_correct":false},{"text":"Temperatura, concentrazione dellossigeno disciolto e salinit","is_correct":true}]},"E049":{"question":"Quali sono gli ambienti insostituibili per la riproduzione degli anfibi?","answers":[{"text":"Ambienti acquatici","is_correct":true},{"text":"Ambienti rocciosi ","is_correct":false},{"text":"Ambienti boschivi ","is_correct":false}]},"E050":{"question":"In Emilia-Romagna dove  possibile incontrare dei rettili?","answers":[{"text":"Solo in pianura","is_correct":false},{"text":"Solo nelle radure e nelle zone di calanco","is_correct":false},{"text":"Dal litorale al crinale appenninico","is_correct":true}]},"E051":{"question":"In base al combinato disposto della Legge regionale n. 15 \\"Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia-Romagna\\", e la Legge regionale n. 11/2012 Norme per la tutela della fauna ittica e dellecosistema acquatico e per la disciplina della pesca, dellacquicoltura e delle attivit connesse nelle acque interne la cattura delle rane verdi in Emilia-Romagna  vietata?","answers":[{"text":"S, nelle Riserve integrali e nelle zone A dei Parchi regionali","is_correct":false},{"text":"S, in tutto il territorio regionale","is_correct":true},{"text":"S, nei territori compresi all\'interno del sistema delle aree protette ai sensi dell\'articolo 4 della Legge Regionale 17 febbraio 2005, n. 6 ","is_correct":false}]},"E052":{"question":"Chi  deputato alla vigilanza per l\'applicazione della Legge regionale per la tutela della fauna minore?","answers":[{"text":"Corpi di Polizia locale e Carabinieri Forestali","is_correct":false},{"text":"Corpi di Polizia locale, Carabinieri Forestali dello Stato, Ufficiali e agenti di Polizia Giudiziaria, Guardia parco, Guardie Ecologiche Volontarie, Guardie giurate delle Associazioni di protezione ambientale riconosciute ai sensi dell\'art. 13 della Legge n. 249/1986","is_correct":true},{"text":"Corpi di Polizia locale, Carabinieri Forestali, Ufficiali ed agenti di polizia Giudiziaria, Guardia parco","is_correct":false}]},"E053":{"question":"In materia di fauna minore, quale  l\'Ente deputato ad approvare l\'elenco delle specie rare e/o minacciate?","answers":[{"text":"Il Comune","is_correct":false},{"text":"La Provincia o la Citt Metropolitana","is_correct":false},{"text":"La Regione","is_correct":true}]},"E054":{"question":"In Emilia-Romagna tutte le specie di Anfibi, Rettili e Chirotteri sono oggetto della tutela di cui allart. 2 della Legge Regionale n. 15/2006 \\"Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia - Romagna\\"?","answers":[{"text":"S tutte le specie presenti sul territorio regionale, ad esclusione di quelle alloctone e di quelle autorizzare con deroghe speciali oppure oggetto di allevamento produttivo","is_correct":true},{"text":"S, tutte le specie presenti sul territorio regionale ","is_correct":false},{"text":"S, ma solo quelle specie che sul territorio regionale sono rare e minacciate","is_correct":false}]},"E055":{"question":"Secondo la Legge Regionale n. 15/2006 \\"Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia - Romagna\\"  possibile raccogliere in natura le chiocciole?","answers":[{"text":"No mai, le chiocciole sono specie particolarmente protette dalla Legge Regionale n. 15/2006","is_correct":false},{"text":"S, ad esclusione delle aree protette salvo diverse disposizioni degli enti di gestione competenti","is_correct":true},{"text":"S, ovunque e senza limiti perch le chiocciole sono molto comuni","is_correct":false}]},"E056":{"question":"Secondo la Legge Regionale n. 15/2006 \\"Disposizioni per la tutela della fauna minore in Emilia - Romagna\\" ci sono alcune limitazioni per la raccolta in natura delle chiocciole?","answers":[{"text":"No, la raccolta in natura delle chiocciole  consentita senza alcuna limitazione","is_correct":false},{"text":"S, la raccolta  consentita con un limite massimo giornaliero e personale di 1 kg","is_correct":true},{"text":"S, la raccolta  consentita con un massimo giornaliero e personale di 100 gr","is_correct":false}]},"E057":{"question":"Le lumache e le chiocciole sono sinonimi?","answers":[{"text":"S, sono sinonimi di un particolare tipo di invertebrati appartenenti ai Molluschi","is_correct":false},{"text":"No, le lumache sono prive di guscio esterno, le chiocciole invece ne sono provviste esterno","is_correct":true},{"text":"No, si distinguono le lumache di mare dalle chiocciole terrestri","is_correct":false}]},"F001":{"question":"Per biocenosi cosa si intende?","answers":[{"text":"Associazione fra individui di specie diversa","is_correct":false},{"text":"Associazione di specie diverse di piante o animali che vivono in reciproca relazione in un determinato ambiente ecologico","is_correct":true},{"text":"Riunione temporanea o permanente di individui della stessa specie","is_correct":false}]},"F002":{"question":"Cos la \\" nicchia ecologica\\"","answers":[{"text":"L\'ambiente in cui vive una determinata specie","is_correct":false},{"text":"La posizione di una specie o di una popolazione all\'interno dell\'ecosistema, il suo ruolo e tutte le condizioni fisiche, chimiche e biologiche che ne permettono l\'esistenza in quel particolare ambiente","is_correct":true},{"text":"L\'area geografica entro la quale vive la specie","is_correct":false}]},"F003":{"question":"Che cosa s\'intende per climax?","answers":[{"text":"La comunit finale e stabile che si autoperpetua in un certo territorio","is_correct":true},{"text":"La comunit presente in un territorio definito","is_correct":false},{"text":"Il clima che si determina nei terreni di montagna a determinate condizioni particolari","is_correct":false}]},"F004":{"question":"Quale  la definizione corretta di ecologia?","answers":[{"text":"La scienza che si occupa dello studio degli organismi viventi, di come interagiscono tra loro e con l\'ambiente fisico in cui vivono","is_correct":true},{"text":"La scienza che si occupa unicamente degli animali e del loro habitat","is_correct":false},{"text":"La scienza che si occupa delle piante e del loro habitat","is_correct":false}]},"F005":{"question":"Che cosa si intende per Rete Ecologica?","answers":[{"text":"Linsieme delle aree protette della Regione Emilia-Romagna","is_correct":false},{"text":"Unassociazione finalizzata alla tutela di piante e animali","is_correct":false},{"text":"Un sistema di aree ed elementi naturali organizzati in nodi e corridoi per la tutela e il movimento della flora e della fauna","is_correct":true}]},"F006":{"question":"Cosa sono le specie autoctone?","answers":[{"text":"Specie estranee ed introdotte artificialmente in una determinata area","is_correct":false},{"text":"Specie originarie di una determinata area","is_correct":true},{"text":"Specie presenti esclusivamente in una determinata area","is_correct":false}]},"F007":{"question":"Quale norma europea tutela gli habitat e le specie vegetali ed animali, uccelli esclusi?","answers":[{"text":"La Direttiva 92/43/CEE","is_correct":true},{"text":"La Legge n. 157/92","is_correct":false},{"text":"Il Decreto Ministeriale n. 150/00","is_correct":false}]},"F008":{"question":"Che cosa ha per oggetto la Convenzione di Rio de Janeiro?","answers":[{"text":"La tutela della Natura","is_correct":false},{"text":"La tutela delle Biodiversit","is_correct":true},{"text":"La tutela della Flora spontanea","is_correct":false}]},"F009":{"question":"Cos\' un ecosistema?","answers":[{"text":"Sistema che comprende tutti gli organismi di una determinata area e l\'ambiente in cui vivono","is_correct":false},{"text":"L\'insieme di esseri viventi, dell\'ambiente e delle condizioni fisico-chimiche che in uno spazio determinato, sono inseparabilmente legati tra loro, sviluppando interazioni reciproche","is_correct":false},{"text":"Unit che include tutti gli organismi in una data area (la comunit), interagenti con fisico in modo tale che un flusso di energia porta ad una ben definita struttura trofica, ad una diversit biotica e ad una ciclizzazione della materia (cio a scambi di materia fra viventi e non viventi all\'interno del sistema)","is_correct":true}]},"F010":{"question":"Cos la perdita di resilienza in un ecosistema?","answers":[{"text":"Perdita della capacit di resistenza allurto, cio la capacit di un ecosistema di ritornare al suo stato di normalit dopo essere stato alterato","is_correct":true},{"text":"Perdita della capacit di resistenza allaggressione di un organismo estraneo","is_correct":false},{"text":"Perdita di interrelazione tra catene alimentari","is_correct":false}]},"F011":{"question":"Cosa rappresenta in un organismo vivente il metabolismo?","answers":[{"text":"Un organismo vivente presenta un continuo ricambio; anabolismo e catabolismo insieme rappresentano il metabolismo","is_correct":true},{"text":" un fenomeno disintegrativo con liberazione di energia","is_correct":false},{"text":" un fenomeno costruttivo o reintegrativo con immagazzinamento di energia","is_correct":false}]},"F012":{"question":"Quali sono i componenti di un ecosistema?","answers":[{"text":"Sostanze inorganiche, composti organici, regime climatico, produttori, macroconsumatori, microconsumatori","is_correct":true},{"text":"Sostanze inorganiche, composti organici, produttori, macroconsumatori. micorconsumatori","is_correct":false},{"text":"Biomassa (peso della sostanza vivente)","is_correct":false}]},"F013":{"question":"Che cosa  una simbiosi?","answers":[{"text":" una associazione fra individui di specie diversa","is_correct":false},{"text":" una condizione in cui due o pi organismi vivono insieme aiutandosi reciprocamente","is_correct":true},{"text":" una convivenza che riduce l\'occupazione dello spazio","is_correct":false}]},"F014":{"question":"Cosa  la capacit di carico di un habitat?","answers":[{"text":"Si pu definire come sviluppo sostenibile nel senso che pu essere sostenuto da un determinato sistema ecologico","is_correct":false},{"text":"La capacit di un determinato habitat o ambiente di sostenere una determinata popolazione nel tempo senza che questa danneggi irreversibilmente l\'ecosistema da cui dipende","is_correct":true},{"text":" la capacit per la popolazione e per le sue attivit di essere misurata fino ai livelli massimi di uso delle sue risorse naturali","is_correct":false}]},"F015":{"question":"Perch  importante tutelare la biodiversit?","answers":[{"text":"Per favorire le catene alimentari","is_correct":false},{"text":"Per aumentare il numero di individui di una certa specie","is_correct":false},{"text":"Per garantire stabilit dell\'ecosistema favorendo l\'esistenza del maggior numero possibile di specie","is_correct":true}]},"F016":{"question":"Attualmente quali sono le minacce pi pressanti alla biodiversit animale?","answers":[{"text":"Lintroduzione di specie esotiche, la frammentazione degli habitat superstiti, il cambiamento climatico","is_correct":true},{"text":"Degradazione degli habitat, la deforestazione, i gas serra, il mantenimento dei biotopi","is_correct":false},{"text":"Le aree naturali protette, il prelievo indiscriminato di legname, il riscaldamento globale","is_correct":false}]},"F017":{"question":"E giusto introdurre specie alloctone in ecosistemi naturali?","answers":[{"text":"Le specie alloctone una volta introdotte in un ecosistema naturale sovrastano quelle autoctone per dimensione, per capacit di adattamento, per capacit di riproduzione; se la presenza della nuova specie diventa invasiva, questa competizione pu eliminare alcune specie autoctone","is_correct":false},{"text":"Le specie alloctone una volta introdotte in un ecosistema naturale competono con le specie autoctone per le risorse alimentari, per la disponibilit di rifugi idonei, in particolare qualora abbiano una maggiore efficienza riproduttiva; se la specie diventa invasiva, questa competizione pu eliminare alcune specie autoctone","is_correct":true},{"text":"Le specie alloctone una volta introdotte in un ecosistema naturale completano quelle autoctone integrando le possibilit di nutrimento e di riproduzione; se la specie diventa invasiva, la competizione pu integrare anche le specie autoctone","is_correct":false}]},"F018":{"question":"Lisolamento degli habitat e la loro frammentazione come incidono sulla biodiversit?","answers":[{"text":"Positivamente, perch la frammentazione degli habitat favorisce laumento della biodiversit","is_correct":false},{"text":"Positivamente, perch lisolamento e la frammentazione proteggono e tutelano le diverse specie dallingresso di fattori esterni che potrebbero rompere gli equilibri interni","is_correct":false},{"text":"Negativamente, perch si distruggono equilibri presenti e si innescano rapidi processi di estinzione","is_correct":true}]},"F019":{"question":"Che cosa si intende per \\"ecosistema\\"?","answers":[{"text":"E\' un sistema ecologico costituito da organismi viventi (animali, piante, ecc) che interagiscono tra loro e con l\'ambiente che li circonda influenzandosi reciprocamente","is_correct":true},{"text":"E\' un sistema ecologico costituito dall\'ambiente e dagli organismi viventi","is_correct":false},{"text":"E\' ununit naturale, costituita dagli organismi viventi e dal contesto che li circonda fino ad una distanza di 1 Km dal punto individuato come centrale","is_correct":false}]},"F020":{"question":"Cosa si intende per \\"biotopo\\"?","answers":[{"text":"La componente biologica di una determinata zona","is_correct":false},{"text":"La componente biotica di una determinata zona","is_correct":false},{"text":"Il luogo in cui si instaura e vive una comunit di specie vegetali e animali","is_correct":true}]},"F021":{"question":"Cosa si intende per specie in biologia?","answers":[{"text":"Un gruppo di individui simili","is_correct":false},{"text":"Un gruppo di individui che incrociandosi tra loro generano potenzialmente una prole illimitatamente feconda, e non hanno barriere riproduttive naturali","is_correct":true},{"text":"Un insieme di animali nello stesso territorio","is_correct":false}]},"F022":{"question":"Cosa sono le specie o popolazioni alloctone?","answers":[{"text":"Sono quelle specie o popolazioni spostate dalluomo al di fuori del proprio areale naturale di distribuzione","is_correct":true},{"text":"Sono quelle specie originatesi nel proprio areale di distribuzione dove hanno trovato lhabitat adatto per il loro mantenimento","is_correct":false},{"text":"Sono specie originatesi nelle regioni confinanti e poi naturalmente spostatesi allinterno del territorio emiliano-romagnolo","is_correct":false}]},"F023":{"question":"Le specie esotiche inserite in contesti diversi da quello di provenienza cosa provocano?","answers":[{"text":"Spesso causano la perdita di biodiversit","is_correct":true},{"text":"Contribuiscono ad accrescere la biodiversit","is_correct":false},{"text":"Si inseriscono sempre nellecosistema senza apportare variazioni sostanziali","is_correct":false}]},"F024":{"question":"Che cos lareale di distribuzione di una specie?","answers":[{"text":"Il territorio entro cui vive un esemplare di una determinata specie","is_correct":false},{"text":"Il territorio in cui sono distribuiti tutti gli esemplari di una determinata specie","is_correct":true},{"text":"Il territorio potenziale di una determinata specie","is_correct":false}]},"F025":{"question":"Cosa si intende per specie autoctona?","answers":[{"text":"Specie in via di estinzione","is_correct":false},{"text":"Specie non originaria dell\'area in cui vive","is_correct":false},{"text":"Specie originaria dell\'area in cui vive","is_correct":true}]},"G001":{"question":"A quanti metri corrisponde un centimetro in una carta topografica in Scala 1:25.000?","answers":[{"text":"25 metri","is_correct":false},{"text":"250 metri","is_correct":true},{"text":"2.500 metri","is_correct":false}]},"G002":{"question":"In una carta topografica, che cosa simboleggiano le curve di livello molto ravvicinate?","answers":[{"text":"La profondit di un lago","is_correct":false},{"text":"La fisionomia di colline","is_correct":false},{"text":"Un forte pendio","is_correct":true}]},"G003":{"question":"Come si individua un punto sulla carta topografica?","answers":[{"text":"Mediante le coordinate geografiche","is_correct":true},{"text":"Con la distanza dal paese pi vicino","is_correct":false},{"text":"Mediante la toponomastica","is_correct":false}]},"G004":{"question":"Cosa  l\'orografia?","answers":[{"text":"Quella parte della geografia che descrive il rilievo terrestre","is_correct":true},{"text":"Quella parte della geografia che descrive le vie di comunicazione","is_correct":false},{"text":"Quella parte della geografia che descrive i fiumi e i corsi d\'acqua","is_correct":false}]},"G005":{"question":"Che cosa  il Global Positioning System?","answers":[{"text":"Uno strumento che consente, tramite sistema satellitare, di rilevare i ponti radio","is_correct":false},{"text":"Uno strumento che consente, tramite sistema satellitare, di rilevare i corsi d\'acqua","is_correct":false},{"text":"Uno strumento che consente, tramite sistema satellitare, di rilevare le coordinate geografiche","is_correct":true}]},"G006":{"question":"Quando  orientata una carta?","answers":[{"text":"La carta  orientata quando punta a nord","is_correct":true},{"text":"La carta  orientata quando ci che nel terreno si presenta davanti a noi,  davanti anche sulla carta","is_correct":false},{"text":"La carta  orientata quando viene individuato il punto in cui ci si trova","is_correct":false}]},"G007":{"question":"Quale  il punto cardinale che rappresenta la parte alta della carta?","answers":[{"text":"La parte alta della carta punta verso ovest","is_correct":false},{"text":"La parte alta della carta punta verso nord-ovest","is_correct":false},{"text":"La parte alta della carta punta verso nord","is_correct":true}]},"G008":{"question":"Cosa significa quando in una carta topografica le curve di livello sono pi vicine?","answers":[{"text":"Che rappresentano tratti di diversa distanza","is_correct":false},{"text":"Che rappresentano tratti pi ripidi, ma di eguale distanza","is_correct":true},{"text":"Che rappresentano tratti pi ripidi e di diversa distanza","is_correct":false}]},"H001":{"question":"Cos\' un terreno saldo?","answers":[{"text":"Un terreno non sottoposto a lavorazioni agricole da almeno 8 anni","is_correct":true},{"text":"Un terreno non sottoposto a lavorazioni agricole da almeno 12 anni","is_correct":false},{"text":"Un terreno sottoposto a lavorazioni agricole da almeno 20 anni","is_correct":false}]},"H002":{"question":"Costruire edifici, infrastrutture finalizzate ad insediamenti civili ed attivit produttive, su soprassuoli percorsi dal fuoco da meno di 10 anni,  un illecito amministrativo o un reato?","answers":[{"text":" un illecito amministrativo","is_correct":false},{"text":" un reato, ma solo se tali strutture sono realizzate senza autorizzazione","is_correct":false},{"text":" un reato","is_correct":true}]},"H003":{"question":"Quale  la definizione di incendio boschivo introdotta dalla Legge n. 353/2000 Legge quadro in materia di incendi boschivi?","answers":[{"text":"Per incendio boschivo si intende un fuoco con suscettivit a espandersi su aree boscate, cespugliate o arborate, comprese eventuali strutture e infrastrutture antropizzate poste allinterno delle predette aree, oppure su terreni coltivati o incolti e pascoli limitrofi a dette aree","is_correct":true},{"text":"Per incendio boschivo si intende un fuoco di grandi dimensioni che produce effetti devastanti e considerevoli su aree boscate, cespugliate o arborate, comprese eventuali strutture e infrastrutture antropizzate poste allinterno delle predette aree, oppure su terreni coltivati o incolti e pascoli limitrofi a dette aree","is_correct":false},{"text":"Per incendio boschivo si intende un fuoco su aree boscate, cespugliate o arborate, comprese eventuali strutture e infrastrutture antropizzate poste allinterno delle predette aree, oppure su terreni coltivati o incolti e pascoli limitrofi a dette aree","is_correct":false}]},"H004":{"question":"Chi approva il Piano per la programmazione delle attivit di previsione, prevenzione e lotta attiva contro gli incendi boschivi?","answers":[{"text":"Il Comune","is_correct":false},{"text":"La Regione","is_correct":true},{"text":"LAutorit di bacino distrettuale","is_correct":false}]},"H005":{"question":"Larticolo 10 della Legge n. 353/2000 Legge quadro in materia di incendi boschivi, rubricato Divieti, prescrizioni e sanzioni cosa prevede?","answers":[{"text":"Le zone boscate ed i pascoli i cui soprassuoli siano stati percorsi dal fuoco non possono avere una destinazione diversa da quella preesistente allincendio per almeno 50 anni","is_correct":false},{"text":"Vi sia divieto di pascolo e caccia per 10 anni, limitatamente ai soprassuoli delle zone boscate percorse dal fuoco","is_correct":true},{"text":"Sulle zone boscate ed i pascoli i cui soprassuoli siano stati percorsi dal fuoco non  comunque consentita la costruzione di opere pubbliche necessarie alla salvaguardia della pubblica incolumit e dellambiente","is_correct":false}]},"H006":{"question":"Qual  la valenza del Piano di Gestione Forestale?","answers":[{"text":"Esclusivamente progettuale","is_correct":false},{"text":"Esecutiva e progettuale","is_correct":false},{"text":"Legale, progettuale ed esecutiva","is_correct":true}]},"H007":{"question":"E\' sempre vietato a chiunque accendere fuochi nei boschi o nelle loro vicinanze?","answers":[{"text":"S,  sempre vietato","is_correct":false},{"text":"No, se si rispettano le distanze prescritte:1) sempre a distanza non inferiore a 100 mt dai medesimi; 2) a distanza non inferiore a mt 200 nei periodi di grave pericolosit","is_correct":true},{"text":"No, se il fuoco  di piccole dimensioni e non supera: come base il diametro di 1 metro e l\'altezza di 30 centimetri  ","is_correct":false}]},"H008":{"question":"In seguito allapprovazione della Legge Regionale n. 13/2015 Riforma del sistema di governo regionale e locale e disposizioni su Citt Metropolitana di Bologna, Province, Comuni e loro Unioni, quale Ente  competente in materia di autorizzazioni per i tagli boschivi in Emilia-Romagna?","answers":[{"text":"La Prefettura ","is_correct":false},{"text":"I Comuni e le Unioni dei Comuni","is_correct":true},{"text":"Nei rispettivi territori le Comunit Montane e in pianura le Province e la Citt Metropolitana di Bologna ","is_correct":false}]},"H009":{"question":"Durante il periodo dichiarato dalla Regione di grave pericolosit per gli incendi boschivi,  possibile effettuare gli abbruciamenti controllati di residui vegetali agricoli e forestali con le procedure di cui all\'art. 58 del Regolamento regionale n. 3/2018?","answers":[{"text":"S, ma solo fuori del bosco","is_correct":false},{"text":"S, ma solo a distanza superiore a 200 metri dalle aree forestali e dai terreni saldi e pascolivi","is_correct":false},{"text":"No, in tale periodo tale attivit  vietata dal Decreto Legislativo n. 152/2006 Norme in materia ambientale, art. 182, comma 6-bis","is_correct":true}]},"H010":{"question":"In caso di un fuoco che interessa un pascolo, si pu parlare di incendio boschivo?","answers":[{"text":"S, quando il fuoco ha suscettivit ad espandersi ed il pascolo  limitrofo ad un bosco","is_correct":true},{"text":"S, quando il pascolo  in alta montagna e non vi  neve","is_correct":false},{"text":"S, ma solo quando il pascolo  utilizzato periodicamente","is_correct":false}]},"H011":{"question":"Da cosa dipende il turno minimo da rispettare per i tagli boschivi?","answers":[{"text":"Dal periodo dell\'anno;","is_correct":false},{"text":"Dal tipo di specie arborea e dal tipo di governo (a fustaia o a ceduo).","is_correct":true},{"text":"Da quando hanno tagliato il bosco i proprietari dei terreni confinanti.","is_correct":false}]},"H012":{"question":"Nel periodo dichiarato dalla Regione di grave pericolosit per gli incendi boschivi, le sanzioni da applicare in caso di azioni che possono comportare rischio di incendi boschivi sono le stesse di quelle che si applicano negli altri periodi dellanno?","answers":[{"text":"S, si applica sempre la sanzione di cui allarticolo 63 della Legge regionale n. 6/2005 Disciplina della formazione e della gestione del sistema regionale delle Aree Naturali Protette e dei Siti della Rete Natura 2000","is_correct":false},{"text":"No, si applica sempre il Codice Penale (reati di incendio boschivo)","is_correct":false},{"text":"No, si applica la sanzione di cui allarticolo 10, comma 6, della Legge n. 353/2000 Legge quadro in materia di incendi boschivi","is_correct":true}]},"H013":{"question":"Se in un seminativo una Guardia Ecologica Volontaria si avvede dello sviluppo di frane superficiali o di fenomeni erosivi rilevanti, dopo dei periodi di pioggia, che osservazioni pu effettuare, da segnalare nelle forme opportune agli Enti competenti?","answers":[{"text":"Pu verificare la natura dei terreni, ed in caso di natura argillosa consigliare di rinunciare alle attivit agricole","is_correct":false},{"text":"Pu verificare se  stata realizzata una adeguata rete idraulica superficiale al momento della lavorazione del terreno","is_correct":true},{"text":"Pu verificare se vi sono stati fatti degli abbruciamenti controllati e procedere ai sensi del nuovo Regolamento forestale","is_correct":false}]},"H014":{"question":"Da cosa dipende il turno minimo da rispettare per i tagli boschivi?","answers":[{"text":"Dal periodo dell\'anno","is_correct":false},{"text":"Dal tipo di specie arborea e dal tipo di governo (a fustaia o a ceduo)","is_correct":true},{"text":"Da quando hanno tagliato il bosco in precedenza","is_correct":false}]},"H015":{"question":"I tagli di avviamento allalto fusto possono essere effettuati durante tutto lanno?","answers":[{"text":"S, in tutta la Regione","is_correct":false},{"text":"S, fatte salve limitazioni vigenti nelle aree protette e nei siti Natura 2000","is_correct":true},{"text":"No, la stagione silvana va da ottobre a maggio","is_correct":false}]},"H016":{"question":"A cosa servono i piani di gestione forestale (piani di assestamento)?","answers":[{"text":"A pianificare nel tempo i tagli boschivi","is_correct":true},{"text":"A evitare i controlli dei Carabinieri Forestali e dell\'Ente competente in materia forestale","is_correct":false},{"text":"A pianificare la coltivazione dei frutti di bosco","is_correct":false}]},"H017":{"question":"Come si presenta un bosco governato all\'alto fusto?","answers":[{"text":"Tutti gli alberi sono molto alti","is_correct":false},{"text":"I tronchi hanno il fusto libero dai rami e la chioma rimane solo nella parte alta delle piante","is_correct":false},{"text":"Gli alberi tendenzialmente hanno un unico fusto e il bosco si rinnova con piante nate dai semi e non dalla ricrescita delle ceppaie tagliate","is_correct":true}]},"H018":{"question":"Quale  il comportamento corretto che deve tenere una Guardia Ecologica Volontaria in servizio se vede un motociclista senza casco che esce dal bosco e si immette sulla strada pubblica?","answers":[{"text":"Fargli presente che  vietato andare in motocicletta fuori strada e invitarlo a mettersi il casco","is_correct":false},{"text":"Sanzionare il motociclista per guida senza casco e per il percorso fuori strada","is_correct":false},{"text":"Sanzionare il motociclista per il percorso fuori strada","is_correct":true}]},"H019":{"question":"Per quali di queste azioni le Guardie Ecologiche Volontarie possono autonomamente sanzionare gli operatori forestali?","answers":[{"text":"Raccolta dei funghi senza tesserino","is_correct":true},{"text":"Uso della motosega senza dispositivi di protezione individuale","is_correct":false},{"text":"Utilizzo di mezzi motorizzati senza targa.","is_correct":false}]},"H020":{"question":"Cosa succede se si taglia alla base un abete e una quercia?","answers":[{"text":"L\'abete muore, ma la quercia pu ripartire con il ricaccio di nuovi polloni se non  troppo vecchia e se viene tagliata nel periodo giusto","is_correct":true},{"text":"Entrambe le piante muoiono senza possibilit di ripresa e le radici marciscono nel terreno","is_correct":false},{"text":"Entrambe le specie possono ricacciare nuovi polloni che partono dalle ceppaie tagliate","is_correct":false}]},"H021":{"question":"In base Regolamento Forestale Regionale, quale di queste azioni  normalmente ammessa?","answers":[{"text":"Tagliare gli arbusti e gli alberi di piccole dimensioni con la fiamma ossidrica","is_correct":false},{"text":"Usare le ruspe per sradicare le piante del bosco troppo difficili da tagliare","is_correct":false},{"text":"Usare le gru a cavo e i trattori agricoli per il taglio dei boschi","is_correct":true}]},"H022":{"question":"Secondo il Regolamento Forestale Regionale, quale di queste azioni  vietata agli operatori forestali?","answers":[{"text":"Transitare nel bosco con mezzi motorizzati per raggiungere le aree da tagliare","is_correct":false},{"text":"Ceduare i boschi nel mese di luglio","is_correct":true},{"text":"Abbattere gli alberi facendoli cadere sui sentieri","is_correct":false}]},"H023":{"question":"Ai margini di un bosco, quando  consentito accendere un fuoco con residui di potatura o erba o foglie raccolte sul proprio terreno dopo averlo pulito?","answers":[{"text":"E consentito labbruciamento in piccoli cumuli e in quantit giornaliere non superiori a tre metri steri per ettaro, nel luogo di produzione, solo nei periodi ordinari o di attenzione per gli incendi boschivi previa comunicazione","is_correct":true},{"text":"E consentito anche nei periodi di grave pericolosit labbruciamento in piccoli cumuli e in quantit giornaliere non superiori a tre metri steri per ettaro, nel luogo di produzione, purch labbruciamento sia comunicato se effettuato ad una distanza inferiore a 100 m dai margini del bosco","is_correct":false},{"text":"E vietato tutto lanno","is_correct":false}]},"H024":{"question":"E consentito in un Parco regionale cucinare utilizzando la griglia nel prato di una casa privata situata al margine del bosco?","answers":[{"text":"E consentita l\'accensione di fuochi non sul prato, ma su apposite strutture (bracieri) o focolai ubicati nelle aie e cortili di pertinenza di fabbricati, purch si adottino le necessarie cautele","is_correct":false},{"text":"E consentita l\'accensione di fuochi non sulprato, ma su apposite strutture (bracieri) o focolai ubicati nelle aie e cortili di pertinenza di fabbricati, purch si adottino le necessarie cautele, ma previa verifica di ulteriori eventuali prescrizioni emanate dall\'Ente di gestione del Parco","is_correct":true},{"text":"E consentita l\'accensione di fuochi anche nel prato purch in aie e cortili di pertinenza di fabbricati","is_correct":false}]},"H025":{"question":"Quale di queste tre affermazioni  corretta?","answers":[{"text":"Con le necessarie cautele  consentito grigliare con griglia propria in un prato posto a distanza inferiore di 100 m dai margini esterni dei boschi,  importante per non accendere il fuoco sotto le chiome degli alberi","is_correct":false},{"text":"Nei boschi, nei terreni saldi o pascolivi  consentito grigliare con griglia propria posizionandosi in zone che non presentino foglie secche","is_correct":false},{"text":"E consentito grigliare su aree attrezzate e segnalate a cura dell\'Ente forestale competente anche quando queste sono poste a distanza inferiore di 100 m dai margini esterni di boschi, terreni saldi o pascolivi","is_correct":true}]},"H026":{"question":"E consentito fumare in un bosco?","answers":[{"text":"No, non  consentito","is_correct":false},{"text":"E consentito tranne nel periodo di grave pericolosit, comunque spegnendo bene la sigaretta","is_correct":true},{"text":"E consentito esclusivamente allontanandosi di almeno 100 m dai margini del bosco, comunque spegnendo bene la sigaretta","is_correct":false}]},"H027":{"question":"In quale delle seguenti situazioni  permessa la circolazione dei mezzi a motore?","answers":[{"text":"Su terreno saldo in assenza di cartelli di divieto di transito","is_correct":false},{"text":"Su strada vicinale sterrata in assenza di cartelli di divieto di transito","is_correct":true},{"text":"Su pista forestale privata con cartelli di divieto di transito apposti dai proprietari","is_correct":false}]},"H028":{"question":"Quale comportamento  sanzionabile da parte di una Guardia Ecologica Volontaria in servizio?","answers":[{"text":"Operatori forestali che accedono al bosco con mezzi motorizzati","is_correct":false},{"text":"Operatori forestali che lavorano in bosco senza indossare i dispositivi di sicurezza individuali","is_correct":false},{"text":"Imprese forestali che lavorano in bosco senza esporre il cartello di cantiere","is_correct":true}]},"H029":{"question":"Che cos\' una fustaia disetanea?","answers":[{"text":"Un bosco con piante di alto fusto di diversa et e dimensione","is_correct":true},{"text":"Un bosco di alto fusto con piante troppo vecchie","is_correct":false},{"text":"Un bosco ceduo invecchiato","is_correct":false}]},"H030":{"question":" permesso lasciare a terra i tronchi abbattuti sul letto di caduta?","answers":[{"text":"S,  permesso lasciare i tronchi sul letto di caduta per un tempo indeterminato","is_correct":false},{"text":"Solo per un determinato periodo, dopodich  necessario provvedere allo sgombero delle tagliate","is_correct":true},{"text":"S, ma solo nei boschi di latifoglie: con le conifere  troppo pericoloso per gli incendi","is_correct":false}]},"H031":{"question":"Quale delle seguenti affermazioni  vera?","answers":[{"text":"All\'operatore forestale professionale  permesso fare qualsiasi uso delle piste forestali in quanto deve utilizzarle per l\'esbosco del legname, anche a costo di compromettere le loro condizioni di percorribilita\'","is_correct":false},{"text":"Gli operatori forestali devono sempre esboscare il legname tagliato con le gru a cavo in quanto utilizzando le piste forestali, queste si rovinerebbero troppo","is_correct":false},{"text":"L\'operatore forestale  obbligato a ripristinare danni alla viabilit forestale permanente eventualmente causati con le proprie operazioni di taglio ed esbosco","is_correct":true}]},"H032":{"question":"Larticolo 8 comma 1 del Regolamento Forestale (Modalit operative) stabilisce che le utilizzazioni forestali devono essere effettuate da operatori professionali forestali fatti salvi i casi di taglio per auto consumo. Per essere definiti tagli non devono:","answers":[{"text":"Superare le 25 tonnellate annue di peso","is_correct":false},{"text":"Superare i 0,5 ettari per richiedente","is_correct":false},{"text":"Superare le 25 tonnellate annue di peso o i 0,5 ettari per richiedente","is_correct":true}]},"H033":{"question":"Larticolo 8, comma 2, del Regolamento Forestale (Modalit operative) stabilisce che per tutta la durata delle operazioni di taglio e di esbosco le imprese che eseguono lavori forestali devono apporre in posizione facilmente visibile e accessibile:","answers":[{"text":"Un cartello di cantiere, delle dimensioni minime di 40 per 30 cm riportante l\'indicazione dell\'area e del tipo di intervento, della propriet, del titolo di legittimazione al taglio e del soggetto che effettua l\'intervento.","is_correct":true},{"text":"Un cartello di cantiere, delle dimensioni minime di 40 per 30 cm riportante l\'indicazione dell\'area e del tipo di intervento, della propriet, del titolo di legittimazione al taglio e del soggetto che effettua l\'intervento oltre a una delimitazione sommaria della superficie di taglio con nastro bianco e rosso","is_correct":false},{"text":"Un cartello di cantiere, delle dimensioni minime di 80 per 60 cm riportante l\'indicazione dell\'area e del tipo di intervento, della propriet, del titolo di legittimazione al taglio e del soggetto che effettua l\'intervento oltre a una delimitazione sommaria della superficie di taglio con nastro bianco e rosso","is_correct":false}]},"H034":{"question":"Larticolo 20 del Regolamento Forestale stabilisce le metodologie di allestimento e sgombero delle tagliate. In particolare, al comma 2, si stabilisce che entro il 15 luglio successivo alla fine delle operazioni di taglio il legname deve essere asportato dalle tagliate o almeno concentrato in imposti temporanei in prossimit della viabilit permanente o temporanea in funzione di un suo successivo prelievo ed esbosco con mezzi motorizzati. Qualora non sussistano i presupposti previsti al comma 3 dello stesso articolo per una deroga a tale limite temporale,  possibile percorrere con mezzi motorizzati la tagliata","answers":[{"text":"E possibile solo se il terreno  asciutto e comunque non oltre il 30 settembre","is_correct":false},{"text":"E possibile solo a seguito di accordo con lautorit competente","is_correct":false},{"text":"No, non  possibile.","is_correct":true}]},"I001":{"question":"Quale  la definizione generale di inquinamento luminoso data dalla Direttiva applicativa di cui alla Deliberazione della Giunta Regionale n. 1732/2015 Terza Direttiva per l\'applicazione dell\'art. 2 della Legge Regionale 29 settembre 2003, n. 19 recante: \\"Norme in materia di riduzione dell\'inquinamento luminoso e di risparmio energetico\\"?","answers":[{"text":"Ogni alterazione dei naturali livelli di luce notturna, dovuta alla luce artificiale","is_correct":true},{"text":"Lalterazione del colore della luce dovuta allinvecchiamento della lampadina","is_correct":false},{"text":"Leffetto negativo della luce solo sulla salute","is_correct":false}]},"I002":{"question":"Dei seguenti elementi, immediatamente riscontrabili ad occhio, cosa fa sospettare una Guardia Ecologica Volontaria di essere davanti ad un impianto non a norma?","answers":[{"text":"Se l\'impianto appare molto vecchio, fatiscente e con qualche lampadina spenta","is_correct":false},{"text":"Se l\'impianto appare abbastanza nuovo e con i corpi illuminanti rivolti verso l\'alto","is_correct":true},{"text":"Se l\'impianto appare realizzato con LED","is_correct":false}]},"I003":{"question":"Quale  lAutorit competente al controllo dell\'inquinamento luminoso, individuata dalla legge","answers":[{"text":"Il Comune","is_correct":true},{"text":"La Regione","is_correct":false},{"text":"LARPAE","is_correct":false}]},"I004":{"question":"Quale  una delle cause per cui un apparecchio di illuminazione esterno pu essere considerato non a norma?","answers":[{"text":"E\' inclinato verso lalto ed emette quindi luce verso il cielo","is_correct":true},{"text":"E\' a LED","is_correct":false},{"text":"E\' un apparecchio vecchio","is_correct":false}]},"I005":{"question":"Cosa sono le Zone di particolare protezione dallInquinamento luminoso?","answers":[{"text":"Sono zone definite di volta in volta dal Comune e prevedono una particolare protezione","is_correct":false},{"text":"Sono zone in cui la legge prevede una particolare protezione, in virt di specificit ambientali (es. aree naturali protette, siti Rete Natura 2000 ecc.)","is_correct":true},{"text":"Sono zone che gli Osservatori individuano autonomamente per svolgere al meglio il loro lavoro di ricerca","is_correct":false}]},"I006":{"question":"Quale apparecchio di illuminazione  considerabile il peggiore rispetto allInquinamento luminoso?","answers":[{"text":"Un apparecchio con coppa prismatica (il cui vetro  concavo e sporge dalla parte inferiore del corpo illuminante)","is_correct":false},{"text":"Una sfera (il cui vetro  una grande palla trasparente)","is_correct":true},{"text":"Un apparecchio a vetro piano (il cui vetro non sporge dal corpo illuminante)","is_correct":false}]},"I007":{"question":"Qual  il compito principale pu essere assegnato alle Guardie Ecologiche Volontarie dalla  Deliberazione della Giunta Regionale n. 1732/2015 Terza Direttiva per l\'applicazione dell\'art. 2 della Legge Regionale 29 settembre 2003, n. 19 recante: \\"Norme in materia di riduzione dell\'inquinamento luminoso e di risparmio energetico?","answers":[{"text":"Larresto del proprietario di un impianto non a norma","is_correct":false},{"text":"Lirrogazione di sanzione amministrativa al proprietario di un impianto non a norma","is_correct":false},{"text":"Il potere di accertamento","is_correct":true}]},"I008":{"question":"Quando la luce artificiale esterna  sottoposta alla norma?","answers":[{"text":"Se si disperde fuori dallarea in cui  funzionalmente dedicata","is_correct":true},{"text":"Quando  emessa in fasci concentrati verso il suolo","is_correct":false},{"text":"Quando  orientata al di sotto della linea di orizzonte","is_correct":false}]},"I009":{"question":"In presenza di habitat particolari, come le Zone di particolare protezione, quale tipo di illuminazione  preferibile usare?","answers":[{"text":"Illuminazione a incandescenza con diffusore sferico trasparente","is_correct":false},{"text":"Illuminazione a LED color ambra","is_correct":true},{"text":"Illuminazione con proiettori laser rivolti verso lalto","is_correct":false}]},"I010":{"question":"Di chi  la competenza per una segnalazione di percolamenti di deiezioni animali in acque superficiali?","answers":[{"text":"ARPAE","is_correct":true},{"text":"AUSL","is_correct":false},{"text":"Gestore della rete idrica","is_correct":false}]},"I011":{"question":"Di chi sono di competenza i controlli dei problemi derivanti da cattiva gestione di allevamenti famigliari, pollai e simili, con una limitata quantit di animali domestici?","answers":[{"text":"ARPAE","is_correct":false},{"text":"AUSL","is_correct":true},{"text":"Polizia Municipale","is_correct":false}]},"I012":{"question":"Quali fra queste situazioni richiede l\'intervento di ARPAE durante il servizio di pronta disponibilit prefestiva, festiva e notturna?","answers":[{"text":"Molestie acustiche (ad esempio attivit lavorative di qualsiasi natura, eventi sporadici come feste e spettacoli, traffico prodotto da qualsiasi infrastruttura di trasporto ecc.)","is_correct":false},{"text":"Segnalazione dellabbandono di rifiuti urbani ingombranti o materiali inerti","is_correct":false},{"text":"Scarico/sversamento/abbandono abusivo di: sostanze e/o rifiuti e/o materiali inquinanti o potenzialmente tali","is_correct":true}]},"I013":{"question":"Relativamente all\'utilizzo agronomico degli effluenti zootecnici in zone vulnerabili, a che distanza  vietato lo spandimento di letami?","answers":[{"text":"Entro 5 metri lineari dalla sponda di corsi d\'acqua superficiali","is_correct":true},{"text":"Entro 10 metri lineari dalla sponda di corsi d\'acqua superficiali","is_correct":false},{"text":"Entro 20 metri lineari dalla sponda di corsi d\'acqua superficiali","is_correct":false}]},"I014":{"question":"Quale di queste affermazioni  contenuta nel Regolamento Regionale in materia di utilizzazione agronomica nelle zone vulnerabili da nitrati di origine agricola?","answers":[{"text":"L\'accumulo temporaneo, di letami ed altri palabili,  permesso solo per un anno nel caso di letami da bovini da latte su prati stabili","is_correct":false},{"text":"Laccumulo deve avvenire sui terreni utilizzati per lo spandimento e la quantit deve essere funzionale alle esigenze colturali dei singoli appezzamenti di terreno","is_correct":true},{"text":"L\'accumulo temporaneo non  ammesso ad una distanza inferiore a 500 metri dagli edifici ad uso abitativo o produttivo di terzi, a meno che tali edifici siano in uso ai soggetti che hanno reso disponibili i medesimi terreni allo spandimento","is_correct":false}]},"I015":{"question":"Quando  possibile lo spandimento dei liquami su terreno agricolo?","answers":[{"text":"E\' possibile su terreno agricolo nel rispetto di divieti temporali ed altri vincoli e condizioni","is_correct":true},{"text":"E\' possibile lo spandimento su terreno agricolo, solo con autorizzazione della Regione","is_correct":false},{"text":"Non  possibile lo spandimento su terreno agricolo","is_correct":false}]},"I016":{"question":"Quale  il soggetto pubblico che esercita le funzioni di controllo sulle disposizioni relative allo spandimento agronomico dei liquami e letami prodotti negli allevamenti zootecnici e a cui vanno inviate le comunicazioni di avvio spandimento?","answers":[{"text":"Comune","is_correct":false},{"text":"Regione","is_correct":false},{"text":"ARPAE","is_correct":true}]},"I017":{"question":"L\'accumulo temporaneo di letami a pi di campo, sui terreni utilizzati per il loro spandimento,  sempre ammesso?","answers":[{"text":"Si, per qualunque tipo di letame o assimilato e senza un limite di tempo, purch il cumulo sia coperto","is_correct":false},{"text":"No,  ammesso per un periodo massimo e con altri vincoli e condizioni","is_correct":true},{"text":"No, non  mai consentito n nei terreni in zona vulnerabile n in quelli in zona non vulnerabile","is_correct":false}]},"I018":{"question":"L\'accumulo di letami a pi di campo  ammesso dalle normative regionali in materia di utilizzazione agronomica?","answers":[{"text":"S, ma solo per liquami e materiali non palabili di origine zootecnica","is_correct":false},{"text":"S, ma solo per letami e altri materiali palabili quali ammendanti commerciali, correttivi e lettiere di allevamenti avicunicoli","is_correct":true},{"text":"No, non  ammesso per nessun materiale di origine zootecnica ","is_correct":false}]},"I019":{"question":"Cosa sono le zone vulnerabili ai nitrati di origine agricola?","answers":[{"text":"Sono zone nelle quali l\'utilizzazione agronomica dei liquami e letami prodotti negli allevamenti e di altri fertilizzanti azotati  particolarmente regolamentata per tutelare le acque superficiali e sotterranee dall\'inquinamento da nitrati","is_correct":true},{"text":"Sono zone in cui sono vietate le fertilizzazioni dei terreni agricoli per evitare inquinamento da nitrati","is_correct":false},{"text":"Sono zone ove sono maggiormente concentrati gli allevamenti di suini, bovini e avicoli","is_correct":false}]},"I020":{"question":"Ci sono periodi di divieto di distribuzione di liquami e letami provenienti da allevamenti?","answers":[{"text":"S, differenziati per i terreni in zona vulnerabile rispetto ai terreni in zona non vulnerabile, per i letami rispetto ai liquami, e a seconda della coltura in atto","is_correct":true},{"text":"No,  solo vietato distribuire i liquami e i letami in determinate condizioni dei terreni e nei terreni in pendenza, ma solo nella zona vulnerabile ai nitrati e senza un periodo stabilito","is_correct":false},{"text":"No,  solo data indicazione di non distribuire liquami nella stagione autunno-invernale","is_correct":false}]},"I021":{"question":"Ci sono periodi di divieto di distribuzione, a fini agronomici, di liquami e letami provenienti da allevamenti?","answers":[{"text":"S,  vietata la distribuzione nel periodo estivo per evitare lemanazione di odori sgradevoli","is_correct":false},{"text":"S, c un divieto temporale nella stagione autunno-invernale","is_correct":true},{"text":"No,  solo vietata la distribuzione di liquami e letami su terreni agricoli quando questi sono saturi dacqua o gelati","is_correct":false}]},"I022":{"question":"Quale normativa disciplina lutilizzazione agronomica dei liquami e letami prodotti da allevamenti?","answers":[{"text":"Decreto legislativo n. 152/2000","is_correct":false},{"text":"Regolamento Regionale dellEmilia-Romagna n. 3 del 2017 e Regolamenti di Igiene dei Comuni","is_correct":true},{"text":"Non c una normativa specifica, ma va rispettato unicamente il Codice di Buona Pratica Agricola","is_correct":false}]},"I023":{"question":"Le disposizioni regionali sullutilizzazione agronomica di liquami e letami sono differenziate?","answers":[{"text":"Per terreni agricoli rispetto a terreni ad altra destinazione duso","is_correct":false},{"text":"Per terreni in aree di pianura rispetto a terreni in area costiera","is_correct":false},{"text":"Per terreni in zona vulnerabile rispetto a terreni in zona non vulnerabile","is_correct":true}]},"I024":{"question":"Sono previste sanzioni per violazioni delle disposizioni regionali sulle modalit di utilizzazione agronomica dei liquami e dei letami prodotti da allevamenti?","answers":[{"text":"E\' stabilita una sanzione pecuniaria dalla Legge Regionale n. 4/2007","is_correct":true},{"text":"E\' stabilita una sanzione penale dal Regolamento Regionale n. 3/2017","is_correct":false},{"text":"Non ci sono sanzioni specifiche, ma si applicano unicamente le sanzioni previste dai Regolamenti dei Comuni in cui avviene la violazione","is_correct":false}]},"I025":{"question":"Quale di questi principi  da osservare nella gestione dei rifiuti?","answers":[{"text":"Principio del pareggio","is_correct":false},{"text":"Principio di sussidiariet","is_correct":false},{"text":"Principio di precauzione","is_correct":true}]},"I026":{"question":"In base al principio di responsabilit, come  da considerare il detentore di rifiuti?","answers":[{"text":"Responsabile per quello che fa","is_correct":false},{"text":"Corresponsabile sia col soggetto che lo precede sia col soggetto che lo segue nella gestione dei rifiuti","is_correct":true},{"text":"Non  responsabile se in buona fede","is_correct":false}]},"I027":{"question":"I rifiuti si distinguono a seconda dell\'origine?","answers":[{"text":"Urbani ed extra-urbani","is_correct":false},{"text":"Urbani e speciali","is_correct":true},{"text":"Domestici e aziendali","is_correct":false}]},"I028":{"question":"Come si distinguono i rifiuti secondo le caratteristiche?","answers":[{"text":"Chimici e fisici","is_correct":false},{"text":"Ingombranti e non ingombranti","is_correct":false},{"text":"Pericolosi e non pericolosi","is_correct":true}]},"I029":{"question":"Quali possono essere considerati rifiuti pericolosi?","answers":[{"text":"Solo quelli speciali","is_correct":false},{"text":"Solo quelli industriali","is_correct":false},{"text":"Sia urbani che speciali","is_correct":true}]},"I030":{"question":"Una Guardia Ecologica Volontaria vede che da un camioncino, con una scritta di unimpresa edile, vengono scaricati in un campo dei rifiuti, cosa fa?","answers":[{"text":"S, se  convenzionata","is_correct":false},{"text":"S, in quantit non superiori a 5 litri","is_correct":false},{"text":"No, deve avvalersi dellapposto circuito di raccolta","is_correct":true},{"text":"Verbalizza labbandono, identifica lagente e limpresa, trasmette gli atti allautorit giudiziaria nonch la comunicazione al Sindaco","is_correct":true},{"text":"Verbalizza labbandono, identifica lagente e limpresa, contesta lillecito amministrativo e fa la comunicazione al Sindaco","is_correct":false},{"text":"Fa la comunicazione al Sindaco","is_correct":false}]},"I031":{"question":"Una Guardia Ecologica Volontaria si accorge che un privato cittadino sta scaricando rifiuti urbani su area pubblica o adibita ad uso pubblico, come si deve comportare?","answers":[{"text":"Deve procedere allidentificazione del responsabile e comminare la sanzione amministrativa prevista dal Decreto Legislativo n. 152/06 Norme in materia ambientale","is_correct":true},{"text":"Deve inviare una segnalazione dettagliata al Comando della Polizia Municipale","is_correct":false},{"text":"Deve contattare immediatamente i Carabinieri Forestale","is_correct":false}]},"I032":{"question":"Una Guardia Ecologica Volontaria verifica l\'esistenza di un notevole numero di veicoli a motore, da demolire, raccolti in una zona agricola all\'apparenza non destinata a tale scopo, che cosa fa?","answers":[{"text":"Deve accertare l\'esistenza dell\'autorizzazione presso il Comune, prima di procedere a successivi adempimenti","is_correct":false},{"text":"Non deve fare nulla perch i veicoli, destinati alla demolizione, non sono rifiuti","is_correct":false},{"text":"Procedete immediatamente a denunciare all\'autorit giudiziaria","is_correct":true}]},"I033":{"question":"I beni durevoli per uso domestico che hanno esaurito la loro durata operativa, come vanno smaltiti?","answers":[{"text":"Possono essere immessi nei cassonetti per la raccolta dei rifiuti urbani","is_correct":false},{"text":"Possono essere accumulati vicino ai cassonetti per la raccolta dei rifiuti urbani","is_correct":false},{"text":"Devono essere consegnati ad un rivenditore, contestualmente all\'acquisto di un bene durevole di tipologia equivalente, ovvero ad un centro di raccolta (isola ecologica)","is_correct":true}]},"I034":{"question":"Cosa devono fare i detentori di rifiuti speciali, per smaltirli?","answers":[{"text":"Non hanno lobbligo di smaltire i rifiuti, ma li consegnano al produttore","is_correct":false},{"text":"Devono consegnarli ad impresa autorizzata alla raccolta","is_correct":true},{"text":"Possono abbandonarli, in accordo con il proprietario, sul suolo","is_correct":false}]},"I035":{"question":"In base al Decreto Legislativo n. 152/06 Norme in materia ambientale  consentito l\'abbandono di rifiuti?","answers":[{"text":"E\' consentito purch su aree private, in accordo col proprietario","is_correct":false},{"text":"E\' sempre consentito","is_correct":false},{"text":"E\' sempre vietato","is_correct":true}]},"I036":{"question":"Il proprietario di un rimorchio destinato a demolizione, cosa deve fare?","answers":[{"text":"Pu utilizzarlo come ricovero attrezzi nei terreni agricoli in aperta campagna","is_correct":false},{"text":"Pu rottamarlo personalmente e vendere il materiale di recupero","is_correct":false},{"text":"Deve consegnarlo agli appositi centri di raccolta autorizzati per la messa in sicurezza e il recupero di materiali","is_correct":true}]},"I037":{"question":"Come si definisce un rifiuto nella nostra normativa?","answers":[{"text":"Una sostanza che, se abbandonata, crea o pu creare inquinamento","is_correct":false},{"text":"Una sostanza di nessun valore economico","is_correct":false},{"text":"Una sostanza di cui il detentore si disfa o abbia deciso o abbia lobbligo di disfarsi","is_correct":true}]},"I038":{"question":"Da chi sono emanate le disposizioni per assicurare la tutela igienico sanitaria in tutta le fasi della gestione dei rifiuti urbani?","answers":[{"text":"Comune","is_correct":false},{"text":"Provincia","is_correct":false},{"text":"AUSL","is_correct":true}]},"I039":{"question":"Quale dei seguenti rifiuti, in base al Decreto Legislativo n. 152/06 Norme in materia ambientale, sono classificati come rifiuti urbani?","answers":[{"text":"I rifiuti derivanti da attivit sanitarie","is_correct":false},{"text":"I fanghi prodotti dalla potabilizzazione","is_correct":false},{"text":"I rifiuti vegetali provenienti da aree verdi, quali giardini, parchi e aree cimiteriali","is_correct":true}]},"I040":{"question":"Quale dei seguenti rifiuti, in base al Decreto Legislativo n. 152/06 Norme in materia ambientale, sono classificati come rifiuti speciali?","answers":[{"text":"I rifiuti giacenti sulle strade","is_correct":false},{"text":"I rifiuti giacenti sulle rive dei corsi d\'acqua","is_correct":false},{"text":"I rifiuti derivanti dalle attivit di demolizione","is_correct":true}]},"I041":{"question":"L\'erogazione di una sanzione amministrativa pecuniaria per violazione dell\'articolo 192, comma primo, del Decreto Legislativo n. 152/06 Norme in materia ambientale, (abbandono di rifiuti sul suolo) che cosa comporta necessariamente?","answers":[{"text":"La sanzione accessoria della rimozione dei rifiuti abbandonati","is_correct":true},{"text":"La bonifica del sito inquinato","is_correct":false},{"text":"Una sanzione penale correlata a quella amministrativa","is_correct":false}]},"I042":{"question":"Una Guardia Ecologica Volontaria trova nel bosco una carcassa di automobile, a chi deve trasmettere una segnalazione?","answers":[{"text":"Al Sindaco territorialmente competente","is_correct":true},{"text":"All\'Autorit Giudiziaria","is_correct":false},{"text":"Ai Carabinieri","is_correct":false}]},"I043":{"question":"Che tipo di rifiuti sono considerate le batterie degli automezzi?","answers":[{"text":"Rifiuti speciali","is_correct":false},{"text":"Rifiuti pericolosi","is_correct":true},{"text":"Rifiuti assimilabili agli urbani","is_correct":false}]},"I044":{"question":" permesso il deposito o l\'abbandono di rifiuti sul suolo e nel suolo?","answers":[{"text":"E sempre vietato","is_correct":true},{"text":"E vietato, ma ad eccezione che si effettui vicino agli appositi contenitori stradali","is_correct":false},{"text":"E vietato solo su terreni pubblici","is_correct":false}]},"I045":{"question":"Quale  l\'utilizzo dei fanghi di depurazione?","answers":[{"text":"Possono essere usati come concimanti e/o ammendanti purch non contengano sostanze tossico o nocive e/o persistenti e/o bioaccumulabili in condizioni dannose per il terreno, per le colture, per gli animali, per l\'uomo e per l\'ambiente in genere","is_correct":false},{"text":"Vi pu essere una alternativa allo smaltimento in discarica a condizione che siano stati sottoposti a trattamento preventivo di stabilizzazione; siano idonei a produrre un effetto concimante e/o ammendante e correttivo del terreno; non contengano sostanze tossiche o nocive e/o persistenti e/o bioaccumulabili in condizioni dannose per il terreno, per le colture, per gli animali, per l\'uomo e per l\'ambiente in generale","is_correct":true},{"text":"Debbono essere sempre smaltiti in discarica","is_correct":false}]},"I046":{"question":"Quale  l\'esatta definizione di rifiuto?","answers":[{"text":"Qualsiasi sostanza od oggetto di cui il detentore si disfi o abbia l\'intenzione di disfarsi o abbia l\'obbligo di disfarsi","is_correct":true},{"text":"Rifiuto  qualsiasi sostanza, oggetto materiale di cui il detentore si disfi","is_correct":false},{"text":"Rifiuto  qualsiasi sostanza, oggetto o materiale di cui ci si  disfatti e venga smaltito","is_correct":false}]},"I047":{"question":"Per quanto riguarda i rifiuti, quale  l\'ente competente a ricevere il verbale per l\'abbandono e deposito incontrollato?","answers":[{"text":"Il Comune","is_correct":false},{"text":"La Citt Metropolitana o la Provincia","is_correct":true},{"text":"ARPAE","is_correct":false}]},"I048":{"question":"Quale  l\'Ente competente all\'accertamento ed alla contestazione delle violazioni in materia di gestione di rifiuti urbani ed assimilati?","answers":[{"text":"Il Comune","is_correct":true},{"text":"La Citt Metropolitana o Provincia","is_correct":false},{"text":"LEnte che gestisce i rifiuti territorialmente","is_correct":false}]},"I049":{"question":"Che cos lAutorizzazione Unica Integrata?","answers":[{"text":"Si riferisce alla sola autorizzazione all\'utilizzo dei fanghi derivanti dal processo di depurazione in agricoltura (articolo 9, D.Lgs. 27 gennaio 1992, n. 99)","is_correct":false},{"text":"Si tratta di un provvedimento emanato dalla Provincia, ora da ARPAE, che sostituisce, ricomprendendole, sette autorizzazioni ambientali che prima l\'impresa doveva chiedere separatamente","is_correct":true},{"text":"E lautorizzazione unica per le emissioni in via generale (articolo 272, D.Lgs. n. 152/2006)","is_correct":false}]},"I050":{"question":"Di chi  la competenza per una segnalazione di percolamenti di deiezioni animali in acque superficiali?","answers":[{"text":"ARPAE - ST","is_correct":true},{"text":"AUSL","is_correct":false},{"text":"Gestore della rete idrica","is_correct":false}]},"I051":{"question":"I controlli dei problemi derivanti da cattiva gestione di allevamenti famigliari, pollai e simili di chi sono di competenza?","answers":[{"text":"ARPAE  ","is_correct":false},{"text":"AUSL","is_correct":true},{"text":"Polizia Municipale","is_correct":false}]},"I052":{"question":"Quali fra queste situazioni richiede lintervento di ARPAE ST durante il servizio di PD prefestiva, festiva e notturna?","answers":[{"text":"Scarico/sversamento /abbandono di materiali inquinanti o sospetti tali","is_correct":true},{"text":"Abbandono di rifiuti urbani ingombranti o materiali inerti","is_correct":false},{"text":"Forti rumori da attivit lavorative/eventi occasionali, traffico","is_correct":false}]},"I053":{"question":"Relativamente allutilizzo agronomico degli effluenti zootecnici in ZVN (Zone Vulnerabili ai Nitrati) a che distanza  vietato lo spandimento di letami?","answers":[{"text":"Entro cinque metri lineari dalla sponda dei corsi dacqua superficiali","is_correct":true},{"text":"Entro dieci metri lineari dalla sponda dei corsi dacqua superficiali","is_correct":false},{"text":"Entro venti metri lineari dalla sponda dei corsi dacqua superficiali","is_correct":false}]},"I054":{"question":"Quale di queste affermazioni  prevista nel programma di azione per le ZVN?","answers":[{"text":"Laccumulo temporaneo di letami ed altri materiali palabili  permesso solo per un anno nel caso di letami da bovini da latte su prati stabili","is_correct":false},{"text":"Laccumulo temporaneo di letami ed altri materiali palabili deve avvenire su terreni oggetto di utilizzazione agronomica e la quantit deve essere funzionale alle esigenze colturali dei singoli appezzamenti","is_correct":true},{"text":"Laccumulo temporaneo di letami ed altri materiali palabili non  ammesso ad una distanza inferiore a 500 metri dagli edifici ad uso abitativo o produttivo di terzi, a meno che tali edifici siano in uso ai soggetti che hanno reso disponibili i medesimi terreni allo spandimento","is_correct":false}]},"I055":{"question":"Quando  possibile lo spandimento dei liquami su terreno agricolo?","answers":[{"text":"E possibile solo su terreno non oggetto ad utilizzo agronomico","is_correct":false},{"text":"E possibile lo spandimento su terreno agricolo oggetto ad utilizzo agronomico in ottemperanza agli adempimenti previsti nel Regolamento regionale n 3/2017","is_correct":true},{"text":"Non  possibile lo spandimento su terreno oggetto di utilizzo agronomico nel periodo estivo.","is_correct":false}]},"I056":{"question":"Qual  il soggetto pubblico che esercita le funzioni di controllo sulle disposizioni relative allo spandimento di liquami e letami prodotti negli allevamenti zootecnici su terreno ad uso agronomico e a cui vanno inviate le eventuali comunicazioni previste nel Regolamento Regionale n. 3/2017?","answers":[{"text":"Comune","is_correct":false},{"text":"Regione","is_correct":false},{"text":"ARPAE -SAC","is_correct":true}]},"I057":{"question":"Laccumulo temporaneo di letami a pi di campo, su terreni utilizzati ad uso agronomico in Zone Non Vulnerabili ai letami (ZNVN)  sempre ammesso?","answers":[{"text":"S, per qualunque tipo di letame o assimilato e senza un limite di tempo, purch il cumulo sia coperto","is_correct":false},{"text":"No,  ammesso per un periodo massimo di sei mesi e con altri vincoli e condizioni","is_correct":true},{"text":"No, non  mai consentito n nei terreni in ZVN n in quelli in ZNVN","is_correct":false}]},"I058":{"question":"Laccumulo di letami a pi di campo  ammesso dalle normative regionali in materia di utilizzazione agronomica?","answers":[{"text":"S, ma solo per liquami e materiali non palabili di origine zootecnica","is_correct":false},{"text":"S, ma solo per letami, ammendanti commerciali, correttivi, lettiere di allevamento avicunicoli e substrato esausto della coltivazione dei funghi","is_correct":true},{"text":"No, non  ammesso per nessun materiale di origine zootecnica.","is_correct":false}]},"I059":{"question":"Cosa sono le zone vulnerabili ai nitrati di origine agricola?","answers":[{"text":"Sono le zone nelle quali lutilizzazione agronomica dei liquami e letami prodotti negli allevamenti e di altri fertilizzanti azotati  particolarmente regolamentata per tutelare le acque superficiali e sotterranee dallinquinamento da nitrati","is_correct":true},{"text":"Sono zone in cui sono vietate le fertilizzazioni dei terreni agricoli per evitare inquinamento da nitrati","is_correct":false},{"text":"Sono zone ove sono maggiormente concentrati gli allevamenti di suini, bovini e avicoli","is_correct":false}]},"I060":{"question":"Ci sono periodi di divieto di distribuzione di liquami e letami provenienti da allevamenti?","answers":[{"text":"No,  solo data indicazione di non disturbare liquami nella stagione autunno-inverno","is_correct":false},{"text":"S, nelle condizioni di terreni gelati, innevati. Il periodo di divieto viene individuato con apposito bollettino regionale","is_correct":true},{"text":"S, differenziati per terreni in ZVN o ZNVN","is_correct":false}]},"I061":{"question":"Quale normativa disciplina lutilizzazione agronomica dei liquami e letami prodotti da allevamenti?","answers":[{"text":"Decreto legislativo n152/2006","is_correct":false},{"text":"Regolamento regionale n 3/2017 e Regolamenti di Igiene dei Comuni","is_correct":true},{"text":"Regolamento regionale n 1 del 2016","is_correct":false}]},"I062":{"question":"Le disposizioni regionali sullutilizzazione agronomica di liquami e letami sono differenziate?","answers":[{"text":"Per terreni agricoli rispetto a terreni ad altra destinazione","is_correct":false},{"text":"Per terreni in aree di pianura rispetto a terreni in area costiera","is_correct":false},{"text":"Per terreni in ZVN rispetto a terreni in ZNVN","is_correct":true}]},"I063":{"question":"Sono previste sanzioni per le violazioni delle disposizioni regionali sulle modalit di utilizzazione agronomica dei liquami e letami prodotti da allevamenti?","answers":[{"text":"E stabilita una sanzione pecuniaria dalla L.R. 4/2007","is_correct":true},{"text":"E stabilita una sanzione pecuniaria costante","is_correct":false},{"text":"Non ci sono sanzioni specifiche, ma si applicano unicamente le sanzioni previste dai Regolamenti di Igiene dei Comuni in cui avviene la violazione","is_correct":false}]},"I064":{"question":"L\'accumulo temporaneo di letami a pi di campo, sui terreni utilizzati per il loro spandimento,  sempre ammesso?","answers":[{"text":"S, per qualunque tipo di letame o assimilato e senza un limite di tempo, purch il cumulo sia coperto","is_correct":false},{"text":"No, non  mai consentito n nei terreni in zona vulnerabile n in quelli in zona non vulnerabile","is_correct":false},{"text":"No,  ammesso per un periodo massimo e con altri vincoli e condizioni","is_correct":true}]},"I065":{"question":"Di che natura sono le sanzioni stabilite dalla L.R. n. 4/2007 per violazioni in materia di utilizzazione agronomica di effluenti zootecnici?","answers":[{"text":"Pecuniaria","is_correct":true},{"text":"Penale","is_correct":false},{"text":"Alcune sono penali, altre amministrative","is_correct":false}]},"I066":{"question":"Per quali violazioni in materia di utilizzazione agronomica di effluenti zootecnici sono stabilite sanzioni dalla L.R. n. 4/2007","answers":[{"text":"Utilizzo agronomico di liquami e letami senza lautorizzazione o con autorizzazione scaduta","is_correct":false},{"text":"Utilizzo agronomico di liquami e letami non rispettando le modalit stabilite dalla normativa regionale","is_correct":true},{"text":"Costruzione di capannoni o stoccaggi di liquami e letami senza le autorizzazioni edilizie necessarie","is_correct":false}]},"I067":{"question":"Il liquame zootecnico  un rifiuto?","answers":[{"text":"S, il liquame zootecnico  sempre un rifiuto ma pu essere utilizzato su terreno agricolo nel rispetto delle disposizioni del Regolamento Regionale n. 3/2017","is_correct":false},{"text":"No, il liquame zootecnico non pu essere mai classificato come rifiuto perch contiene delle sostanze nutrienti ed ammendanti, utili alla fertilizzazione dei terreni agricoli","is_correct":false},{"text":"Lutilizzo agronomico dei liquami zootecnici  escluso dallapplicazione della normativa sui rifiuti se viene effettuato nel rispetto dei criteri generali delle norme tecniche del D.M. 25/02/2006 e del R.R. n.3/2017","is_correct":true}]},"I068":{"question":"Ci sono limiti allutilizzazione agronomica per superfici in pendenza?","answers":[{"text":"Ci sono limiti solo per i liquami zootecnici e per terreni con pendenze superiori al 25%","is_correct":false},{"text":"Ci sono solo limiti stagionali (non  consentito nel periodo autunnale-invernale)","is_correct":false},{"text":"Ci sono divieti in caso di rischio significativo di perdite di nutrienti da dilavamento e percolazione","is_correct":true}]},"I069":{"question":"Quali sono gli inquinanti primari dellaria?","answers":[{"text":"Quelli generati per effetto di reazione fotochimica","is_correct":false},{"text":"Quelli di origine naturale","is_correct":false},{"text":"Quelli emessi dalle attivit industriali e dalle attivit umane (provenienti dal traffico, produzione di rifiuti, ecc.)","is_correct":true}]},"I070":{"question":"Quali sono gli effetti delle piogge acide?","answers":[{"text":"Danni alla vegetazione, danni alle strutture artistiche e monumentali, acidificazione e mobilizzazioni dei metalli pesanti nel suolo, acidificazione dei bacini idrici","is_correct":true},{"text":"Innalzamento del livello dei mari, alterazione del clima, distruzione di ecosistemi, effetti sulla flora e sulla fauna","is_correct":false},{"text":"Diminuzione attivit fotosintetica del fitoplancton e scompenso degli ecosistemi","is_correct":false}]},"I071":{"question":"Cosa si intende per inquinamento acuto di un corso/bacino dacqua?","answers":[{"text":"Si manifesta in presenza di elevate concentrazioni di una sostanza inquinante","is_correct":true},{"text":"Si manifesta a seguito del progressivo accumulo di piccole quantit di sostanza inquinante","is_correct":false},{"text":"Si verifica a seguito del progressivo accumulo di grandi quantit di sostanza inquinante","is_correct":false}]},"I072":{"question":"Quali sono le cause principali dellinquinamento del suolo?","answers":[{"text":"Deposito di inquinanti presenti nellaria; sversamento di inquinanti derivanti da lavorazioni industriali o agricole; deposito incontrollato di rifiuti contenenti sostanze inquinanti","is_correct":true},{"text":"Fattori chimici, fisici o biotici","is_correct":false},{"text":"Linquinamento chimico o industriale","is_correct":false}]},"L001":{"question":"Quale  il compito della Guardia Ecologica Volontaria che nota un presunto inquinamento, costeggiando un corso d\'acqua?","answers":[{"text":"Segnalare immediatamente il fatto all\'ARPAE di competenza territoriale","is_correct":true},{"text":"Procedere immediatamente al prelievo di campioni delle acque e sporgere denuncia ai carabinieri","is_correct":false},{"text":"Telefonare immediatamente ai Vigili del fuoco","is_correct":false}]},"L002":{"question":"Che cosa sono i maceri?","answers":[{"text":"Pozzanghere che si formano in zone di pianura per effetto della pioggia","is_correct":false},{"text":"Ambienti acquatici la cui origine  legata alla coltivazione della canapa","is_correct":true},{"text":"Luoghi dove si mettono a macerare le foglie per ricavarne compost","is_correct":false}]},"L003":{"question":"Cosa si intende per acque costiere?","answers":[{"text":"Le acque superficiali situate all\'interno rispetto ad una retta immaginaria distante, in ogni suo punto, un miglio nautico sul lato esterno dal punto pi vicino alla linea base che serve da riferimento per definire le acque territoriali, e che si estendono eventualmente fino al limite esterno delle acque di transizione","is_correct":true},{"text":"Le acque superficiali situate all\'interno rispetto ad una retta immaginaria distante, in ogni suo punto, sei miglia nautiche sul lato esterno dal punto pi vicino alla linea base che serve da riferimento per definire le acque territoriali, e che si estendono eventualmente fino al limite esterno delle acque di transizione ","is_correct":false},{"text":"Le acque superficiali situate all\'interno rispetto ad una retta immaginaria distante, in ogni suo punto, dodici miglia nautiche sul lato esterno dal punto pi vicino alla linea base che serve da riferimento per definire le acque territoriali, e che si estendono eventualmente fino al limite esterno delle acque di transizione","is_correct":false}]},"L004":{"question":"Cosa si intende per falda acquifera?","answers":[{"text":"Uno o pi strati sotterranei di roccia o di altri strati geologici di porosit e permeabilit sufficiente da consentire un flusso significativo di acque sotterranee o l\'estrazione di quantit significative di acque sotterranee","is_correct":false},{"text":"Uno strato sotterraneo di roccia o di porosit e permeabilit sufficiente da consentire un flusso significativo di acque sotterranee.","is_correct":true},{"text":"Uno o pi strati sotterranei di roccia o di altri strati geologici di porosit e permeabilit sufficiente da consentire un flusso significativo di acque sotterranee o l\'estrazione di quantit significative di acque sotterranee.","is_correct":false}]},"L005":{"question":"Come viene definito il dissesto idrogeologico?","answers":[{"text":"Un complesso di processi successionali evolutivi","is_correct":false},{"text":"Un complesso di processi di degradazione del territorio, e pi nello specifico del suolo, causato da fattori antropici in concomitanza con determinate condizioni meteorologiche","is_correct":true},{"text":"Il turbamento del regime delle acque","is_correct":false}]},"L006":{"question":"Cosa si intende per dissesto idrogeologico?","answers":[{"text":"E la degradazione e la denudazione dei terreni","is_correct":false},{"text":"E la perdita di stabilit dei terreni e il turbamento delle acque","is_correct":false},{"text":"E la condizione che caratterizza aree ove processi naturali o antropici, relativi alla dinamica dei corpi idrici, del suolo e dei versanti, determinano le condizioni di rischio sul territorio","is_correct":true}]},"L007":{"question":"Da cosa  causato il dissesto idrogeologico?","answers":[{"text":"Esclusivamente da fenomeni naturali catastrofici","is_correct":false},{"text":"Esclusivamente da una mancata o cattiva gestione del territorio da parte delluomo","is_correct":false},{"text":"Dalla combinazione di determinate condizioni meteorologiche e di interventi antropici legati ad una gestione del territorio non corretta o assente","is_correct":true}]},"L008":{"question":"Quali sono le principali cause antropiche del dissesto idrogeologico?","answers":[{"text":"Abbandono dei terreni montani, disboscamento, incendi boschivi, apertura di cave di prestito, occupazione di zone di pertinenza fluviale, prelievo abusivo di inerti dagli alvei fluviali, mancata manutenzione dei versanti dei corsi dacqua, uso di tecniche agricole poco rispettose dellambiente, abusivismo edilizio, cementificazione e impermeabilizzazione eccessiva dei territori, estrazione incontrollata di fluidi (acqua e gas) dal sottosuolo","is_correct":true},{"text":"Abbandono dei terreni montani, disboscamento, incendi boschivi, apertura di cave di prestito, mancata manutenzione dei versanti dei corsi dacqua, uso di tecniche agricole poco rispettose dellambiente, estrazione incontrollata di fluidi (acqua e gas) dal sottosuolo","is_correct":false},{"text":"Abbandono dei terreni montani, apertura di cave di prestito, occupazione di zone di pertinenza fluviale, prelievo abusivo di inerti dagli alvei fluviali, uso di tecniche agricole poco rispettose dellambiente, abusivismo edilizio, cementificazione e impermeabilizzazione eccessiva dei territori","is_correct":false}]},"L009":{"question":"Quale, fra le seguenti,  una delle cause naturali del dissesto idrogeologico?","answers":[{"text":"Elevato tasso di biodiversit","is_correct":false},{"text":"Continuo passaggio di ungulati","is_correct":false},{"text":"Conformazione geologica e geomorfologica, orografia giovane e rilievi in via di sollevamento","is_correct":true}]},"L010":{"question":"Per difesa del suolo cosa si intende?","answers":[{"text":"Esclusivamente attivit relative alle sistemazioni idraulica e al consolidamento delle sponde dei corsi dacqua","is_correct":false},{"text":"Ogni attivit di conservazione dinamica del suolo considerato nella sua continua evoluzione per cause di natura antropica o fisica ed ogni attivit di preservazione e di salvaguardia di esso, della sua attitudine alla produzione e delle installazioni che vi insistono da cause straordinarie di aggressione dovute ad acque meteoriche, fluviali, marine o di altri fattori antropici","is_correct":true},{"text":"Attivit di bonifica delle zone paludose ed acquitrinose","is_correct":false}]},"L011":{"question":"I piani di bacino distrettuale, cosi come i piani di gestione forestale, che funzioni svolgono?","answers":[{"text":"Strumento normativo","is_correct":false},{"text":"Strumento normativo, conoscitivo e tecnico-operativo","is_correct":true},{"text":"Strumento conoscitivo e tecnico-operativo, ma non normativo","is_correct":false}]},"L012":{"question":"Gli ecosistemi forestali hanno una qualche attinenza con il fenomeno del dissesto idrogeologico?","answers":[{"text":"S, poich grazie alle chiome che coprono il suolo su cui il bosco insiste e grazie alle radici che lo consolidano, assolvono una funzione di prevenzione impedendo che avvengano fenomeni di dissesto","is_correct":true},{"text":"S, poich grazie allattivit delle piante, mitigano il clima evitando, in tal modo, fenomeni meteorologici catastrofici che innescano i fenomeni del dissesto","is_correct":false},{"text":"No, non hanno alcuna attinenza","is_correct":false}]},"L013":{"question":"Cosa significa mantenimento del Deflusso Minimo Vitale (D.M.V.)?","answers":[{"text":"La portata istantanea che in ogni tratto omogeneo del corso d\'acqua garantisce la salvaguardia delle caratteristiche fisiche del corpo idrico ed il mantenimento delle biocenosi tipiche e delle condizioni naturali","is_correct":false},{"text":"La portata istantanea che in ogni tratto omogeneo del corso d\'acqua garantisce la salvaguardia delle caratteristiche fisiche del corpo idrico","is_correct":true},{"text":"La portata istantanea che in ogni tratto omogeneo del corso d\'acqua garantisce la salvaguardia delle caratteristiche fisiche del corpo idrico, delle caratteristiche chimico-fisiche delle acque, nonch del mantenimento delle biocenosi tipiche e delle condizioni naturali","is_correct":false}]},"L014":{"question":"Cosa sono le argille scagliose?","answers":[{"text":"Le rocce stratificate costituite da materiali argillosi (limo e sabbia)","is_correct":false},{"text":"Rocce sedimentarie costituite da una matrice argillosa che tende a suddividersi in scaglie, in cui sono immersi frammenti di rocce di vario tipo","is_correct":true},{"text":"Le rocce ignee particolarmente diffuse nella nostra Regione","is_correct":false}]},"L015":{"question":"Che cosa si intende per \\"salsa\\"?","answers":[{"text":"Un fenomeno geologico di tipo vulcanico","is_correct":false},{"text":"Risalita di fango argilloso freddi misto ad idrocarburi che libera bolle di gas","is_correct":true},{"text":"Un prodotto industriale per la produzione di sale stradale","is_correct":false}]},"L016":{"question":"Che cosa  un calanco?","answers":[{"text":"Un fenomeno geomorfologico di origine unicamente glaciale","is_correct":false},{"text":"Un fenomeno geomorfologico di origine unicamente vulcanica","is_correct":false},{"text":"Un fenomeno geomorfologico di erosione del terreno che si produce per l\'effetto di dilavamento delle acque su rocce argillose","is_correct":true}]},"L017":{"question":"Quali sono le componenti di un ambiente?","answers":[{"text":"Acqua, aria, suolo, sottosuolo, biosfera ed energia","is_correct":true},{"text":"Acqua, aria, suolo e sottosuolo e biosfera","is_correct":false},{"text":"Acqua, aria, suolo e biosfera","is_correct":false}]},"L018":{"question":"Da che cosa possono essere provocate le subsidenze?","answers":[{"text":"Da pozzi idrici, da pozzi di estrazione del gas, da sovraccarico (fabbricati, dighe, strade, ecc..), da pozzi petroliferi","is_correct":false},{"text":"Da pozzi idrici, da pozzi petroliferi, da pozzi di estrazione del gas, da sovraccarico (fabbricati, dighe, strade, ecc..), da costipazione dei sedimenti","is_correct":true},{"text":"Da pozzi petroliferi, da pozzi di estrazione del gas, da costipazione","is_correct":false}]},"L019":{"question":"Quanti sono i tipi di frane?","answers":[{"text":"Frane di crollo, colamenti lenti e rapidi, scorrimenti","is_correct":false},{"text":"Frane di crollo, ribaltamenti, scorrimenti rotazionali, scorrimenti traslativi, colate, sprofondamenti","is_correct":true},{"text":"Ribaltamenti, scorrimenti rotazionali e traslativi, colamenti","is_correct":false}]},"L020":{"question":"La legislazione vigente in materia di Protezione Civile come definisce le organizzazioni di volontariato?","answers":[{"text":"Strutture operative","is_correct":true},{"text":"Strutture operative al servizio del Corpo Nazionale dei Vigili del Fuoco","is_correct":false},{"text":"Strutture operative da utilizzarsi solo con il consenso del Prefetto","is_correct":false}]},"L021":{"question":"Ai fini delle attivit di protezione civile gli eventi che devono essere fronteggiati come vengono classificati?","answers":[{"text":"Di 1, 2 o 3 classe","is_correct":false},{"text":"Di tipo A, B o C","is_correct":true},{"text":"Con codice bianco, giallo o rosso","is_correct":false}]},"L022":{"question":"Chi delibera lo Stato di Emergenza in caso di grave calamit o evento secondo l\'art. 5 della Legge n. 225/92 Istituzione del Servizio Nazionale della Protezione Civile?","answers":[{"text":"Il Comandante dei Carabinieri","is_correct":false},{"text":"Il Prefetto","is_correct":false},{"text":"Il Presidente del Consiglio dei Ministri","is_correct":true}]},"L023":{"question":"Nei comuni chi  la massima autorit di Protezione Civile?","answers":[{"text":"Il Responsabile della Sicurezza","is_correct":false},{"text":"Il Sindaco","is_correct":true},{"text":"Il Comandante del locale Comando Stazione Carabinieri","is_correct":false}]},"L024":{"question":"A chi sono poste in carico le competenze in materia di informazione della popolazione su situazioni di pericolo per calamit naturali secondo l\'art. 12, della Legge n. 265/99 \\"Disposizioni in materia di autonomia e ordinamento degli enti locali, nonch modifiche alla Legge 8 giugno 1990, n. 142\\"?","answers":[{"text":"Al Sindaco","is_correct":true},{"text":"Al Prefetto","is_correct":false},{"text":"Al Presidente della Regione","is_correct":false}]}}}');

/***/ })

};
;

// load runtime
var __webpack_require__ = require("../webpack-runtime.js");
__webpack_require__.C(exports);
var __webpack_exec__ = (moduleId) => (__webpack_require__(__webpack_require__.s = moduleId))
var __webpack_exports__ = (__webpack_exec__("./pages/index.js"));
module.exports = __webpack_exports__;

})();